<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671081">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T18:42:38</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671081.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="174" y="435"/>
	<Point x="2352" y="435"/>
	<Point x="2347" y="1131"/>
	<Point x="1271" y="1137"/>
	<Point x="1250" y="1145"/>
	<Point x="1221" y="1139"/>
	<Point x="880" y="1139"/>
	<Point x="857" y="1145"/>
	<Point x="822" y="1146"/>
	<Point x="806" y="1141"/>
	<Point x="292" y="1141"/>
	<Point x="273" y="1147"/>
	<Point x="192" y="1147"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ebene, die nicht normal zur Achse desselben, sondern medioventral gegen sie geneigt ist. Dadurch
erklärt es sich, daß bei seitlicher Ansicht das völlig ausgestreckte Endglied winkelig von der Richtung
des ersten Gliedes abgelenkt ist (Rimsky - Korsakow). Das zweite Glied der Stylopoden (Tpa) ist
cylindrisch und sehr kurz; sein Durchmesser beträgt etwa das Doppelte seiner Länge. Dorsal geht
von seinem Basalrande ein kräftiges Apodem aus, von dem ein feiner Chitinfaden sich weit in das
Grundglied hinein verfolgen läßt; es dient als Ansatz für einen Retraktionsmuskel, welcher das End‐
glied vollständig in das Basalglied einzuziehen vermag. Während das letzte Glied kahl ist, trägt das
erste bei Eos. germanicum auf der Ventralseite vier Borsten, welche für die Deutung der Bauchplatten
an den beinlosen Uromeren von Interesse sind. Den Abschluß der Abdominalbeine bildet ein durch
Blutdruck ausstülpbares kugelförmiges Säckchen (Tbv) aus dünnstem Chitin, welches in völlig aus‐
gedehntem Zustande etwas größer als das Endglied ist.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="234" y="1154"/>
	<Point x="332" y="1155"/>
	<Point x="356" y="1150"/>
	<Point x="800" y="1148"/>
	<Point x="819" y="1151"/>
	<Point x="874" y="1151"/>
	<Point x="892" y="1147"/>
	<Point x="1216" y="1145"/>
	<Point x="1253" y="1150"/>
	<Point x="1281" y="1145"/>
	<Point x="2340" y="1140"/>
	<Point x="2343" y="1260"/>
	<Point x="236" y="1265"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Der mittlere Abschnitt (Fig. 14, 15, 21) des Abdomens umfaßt die fünf Segmente
vom vierten bis zum achten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="217" y="1272"/>
	<Point x="2347" y="1268"/>
	<Point x="2352" y="2044"/>
	<Point x="1305" y="2038"/>
	<Point x="1269" y="2071"/>
	<Point x="1229" y="2082"/>
	<Point x="1210" y="2071"/>
	<Point x="495" y="2070"/>
	<Point x="481" y="2079"/>
	<Point x="453" y="2079"/>
	<Point x="442" y="2068"/>
	<Point x="368" y="2068"/>
	<Point x="355" y="2080"/>
	<Point x="211" y="2080"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das vierte Urotergum gleicht noch ganz dem dritten, aber schon im fünften Segment
zeigt sich eine Differenzierung zwischen der hinter der Hauptschuppe gelegenen (Metatergit) und der
seitlichen (Pleura) Partie stärkeren Chitins. Zwischen beiden bildet sich nämlich eine undeutliche
Grenze aus, welche durch Verschiedenheit in der Dicke des Chitins bedingt ist. Im sechsten Segment
hat dieser Unterschied schon wesentlich zugenommen, und während die Pleura eine kräftige Platte
geblieben ist, hat sich die Dicke des Metatergit ganz bedeutend verringert. Noch weiter fortgeschritten
ist das siebente Uromer, bei dem der Metatergit bis auf einige unscheinbare Reste ganz obliteriert ist,
während die Pleura als deutlich begrenzter, stark imprägnierbarer Sklerit neben dem Tergum liegt.
Im nächstfolgenden Segment fehlt dann plötzlich auch von der Pleura jede Spur, doch hat es den
Anschein, als ob sie mit dem Tergum verschmolzen wäre. Abgesehen von dem Mangel eines eigent‐
lichen (färbbaren) Metatergit im siebenten und achten Uromer ist noch zu erwähnen, daß am
Hinterrande des Mesotergit vom letzten Segmente in einer tiefen seitlichen Ausbuchtung die Mün‐
dung der großen abdominalen Wehrdrüsen liegt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="213" y="2088"/>
	<Point x="368" y="2088"/>
	<Point x="377" y="2077"/>
	<Point x="433" y="2077"/>
	<Point x="447" y="2084"/>
	<Point x="1206" y="2078"/>
	<Point x="1226" y="2088"/>
	<Point x="1271" y="2081"/>
	<Point x="1307" y="2064"/>
	<Point x="2344" y="2065"/>
	<Point x="2342" y="2750"/>
	<Point x="227" y="2760"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Urosterna der mittleren Abdominalsegmente sind nicht homolog denen der vorderen,
da an ihrem Aufbau auch die Beinanlagen beteiligt sind. Gegenüber den vorangehenden Sterna
fallen sie demnach durch ihre beträchtliche Ausdehnung sofort auf. Ihre größte Breite liegt nicht
mehr in der vorderen Hälfte, sondern am Hinterrande des Mesosternit; eine Gliederung in Acro-,
Pro- und Mesosternit fehlt meist. Beachtenswert ist noch der Borstenbesatz der mittleren Abdominal‐
sterna. Während auf dem dritten Urosternum in drei Querreihen von vorn nach hinten zwei, vier
und vier Borsten stehen, finden sich auf dem vierten lateral von diesen in der caudalen Reihe drei
weitere Borsten (Spp), welche nach Größe und Lage mit den endständigen Borsten auf dem Basal‐
glied der Stylopoden übereinstimmen und wahrscheinlich diesen homolog sind. Caudalwärts nehmen
die Metasternite der Urosterna an Dicke ab, so daß im siebenten Segmente kaum noch Spuren davon
nachweisbar sind, während das achte keinen mehr besitzt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="216" y="2764"/>
	<Point x="2338" y="2755"/>
	<Point x="2340" y="3158"/>
	<Point x="216" y="3158"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Eine Gliederung der tergalen und sternalen Hauptschuppen in den ersten acht Abdominal-
segmenten ist zwar für gewöhnlich bei Eosentomon nicht erkennbar, während Acerentomon sie sehr
deutlich aufweist. Gelegentlich (Fig. 22) werden aber auch bei Eosentomon verschieden färbbare
Regionen sichtbar, bei welchen eine Homologie mit den Komponenten der Hauptschuppe sehr wahr‐
scheinlich ist. Das vordere Drittel des Tergum ist dann durch eine weit geringere Färbbarkeit aus‐
gezeichnet, und in diesem hellen Bande glaube ich den Acrotergit (Actg) erblicken zu müssen. Manch-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1140" y="333"/>
	<Point x="1429" y="333"/>
	<Point x="1429" y="414"/>
	<Point x="1140" y="414"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 21 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
