<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671095">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-12T02:45:50</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671095.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1144" y="387"/>
	<Point x="1432" y="387"/>
	<Point x="1432" y="461"/>
	<Point x="1144" y="461"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 35 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="202" y="473"/>
	<Point x="2354" y="490"/>
	<Point x="2353" y="1279"/>
	<Point x="534" y="1273"/>
	<Point x="531" y="1308"/>
	<Point x="203" y="1311"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Unter der Bezeichnung der Pleurae faßte Audouin diejenigen Stücke des Thorakal-
skelettes zusammen, welche normalerweise die Seiten der Segmente bilden: sein Episternum, Epi-
merum und Parapterum. Damit gab er dem Namen eine feste morphologische Bedeutung als Bezeich‐
nung für integrierende Bestandteile eines jeden Segmentes, während andere Autoren (Bur‐
meisteru. a.) ihn nur für eine einzige Platte (das Epimeron des Metathorax) verwandten. Bei
der Anwendung auf Insekten mit aufgelockerten Stammesseiten und bei der Übertragung auf die
Abdominalsegmente wurde dann Audouins Begriff etwas erweitert. So nennt man gewöhnlich
das gesamte Gebiet zwischen Rücken- und Bauchschuppe die Pleuralregion und die auf der inter-
skleritalen Pleuralhaut liegenden Skelettplatten die Pleuralstücke. Diese weitere Fassung gab zu der
Definition den Anlaß, daß unter Pleuralplatten nur sekundäre Verdickungen der Pleuralhaut zu ver‐
stehen seien. Eine Folge dieser und anderer späterer Definitionen ist dann das paradoxe Resultat,
daß die typischen Pleuren (Epimerum und Episternum) gar keine echten Pleuren (Börner,
Voß) seien.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="220" y="1316"/>
	<Point x="542" y="1313"/>
	<Point x="556" y="1301"/>
	<Point x="2350" y="1297"/>
	<Point x="2345" y="1635"/>
	<Point x="433" y="1628"/>
	<Point x="430" y="1680"/>
	<Point x="204" y="1687"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Zahl der Sklerite, welche in der Pleuralregion oder besser Lateralregion gelegen sind, ist bei
den verschiedenen Insektengruppen recht ungleich und besonders die Untersuchungen an niederen
Insekten haben die Kenntnis derselben sehr gefördert. Sekundäre Verschmelzungen und Zergliede‐
rungen, sowie die Rudimentierung ganzer Platten, lassen oft kaum noch die ursprünglichen Verhält‐
nisse erkennen, und nur ausgedehnte Vergleiche haben die Mögleichkeit zu einer sicheren Deutung
geboten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="206" y="1694"/>
	<Point x="450" y="1685"/>
	<Point x="450" y="1662"/>
	<Point x="2352" y="1676"/>
	<Point x="2355" y="1937"/>
	<Point x="747" y="1933"/>
	<Point x="748" y="1995"/>
	<Point x="210" y="1996"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Verhältnisse in der Lateralregion von Eosentomon scheinen auf den ersten Blick äußerst
kompliziert zu sein und nur geringe Anklänge an diejenigen anderer Insekten zu bieten. Verfolgt
man aber die Einzelheiten genauer, so findet man nicht nur, daß sie weniger abweichend sind, sondern
auch, daß sie für das Verständnis der Lateralregion höherer Insekten ganz wesentliche Aufschlüsse
zu geben geeignet sind.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="207" y="1999"/>
	<Point x="775" y="2000"/>
	<Point x="775" y="1962"/>
	<Point x="811" y="1960"/>
	<Point x="2337" y="1967"/>
	<Point x="2338" y="2447"/>
	<Point x="762" y="2448"/>
	<Point x="757" y="2491"/>
	<Point x="205" y="2491"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zur Untersuchung zieht man am besten den Mesothorax heran. Von den Skleriten, welche
seine Seiten bilden, lassen sich die meisten in zwei Längsreihen anordnen, während einige sich dem
nicht einfügen. Zu den letzteren gehört auf der Dorsalseite das Peritrema, welches die Mündung des
Tracheensystemes umschließt, und dessen unabhängige Stellung durch seine mannigfache Verschiebung
bei den Hexapoden am klarsten zum Ausdruck kommt. Ventral ist es die als Subcoxa oder Trochantin
bezeichnete Platte, die aus dem Rahmen herausfällt, während die dort ebenfalls bis zu einem gewissen
Grade an der Lateralregion beteiligte Coxa als freies Beinglied ganz von selbst außerhalb der Be‐
trachtung bleiben kann.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="205" y="2495"/>
	<Point x="766" y="2496"/>
	<Point x="771" y="2462"/>
	<Point x="2344" y="2462"/>
	<Point x="2345" y="2862"/>
	<Point x="1733" y="2861"/>
	<Point x="1724" y="2916"/>
	<Point x="1327" y="2916"/>
	<Point x="1317" y="2922"/>
	<Point x="1131" y="2920"/>
	<Point x="216" y="2927"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Von den anderen, reihenweise angeordneten Skleriten folgt eine Kette dem Lateralrande des
Sternums, eine weitere demjenigen des Tergums. Das wichtigste Stück der ventralen Kette ist der
Sklerit, welcher dem vereinten Epimeron und Episternum entspricht, also dem Hauptstück der Pleurae
im Sinne Audouins. Aus diesem Grunde dehne ich auf die sternale Pleurenkette (Sternopleura)
als Ganzes die Benennung Audouins aus und bezeichne sie kurz als Pleura. Im Gegensatze
dazu möchte ich für die tergale Pleurenkette (Tergopleura), da dieselbe mitbeteiligt ist an der
Bedeckung der Lateralregion, den Namen Sympleura einführen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="211" y="2932"/>
	<Point x="1176" y="2925"/>
	<Point x="1320" y="2927"/>
	<Point x="1333" y="2922"/>
	<Point x="2360" y="2921"/>
	<Point x="2359" y="3182"/>
	<Point x="208" y="3185"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Interessant ist es nun zu sehen, daß bei Eosentomon jede der beiden Pleuralketten aus je vier
Skleriten besteht, also aus ebensovielen, wie sich Unterabteilungen im Tergum und Sternum unter‐
scheiden lassen. Außerdem stehen diese Stücke auch noch jeweils mit den entsprechenden der Haupt‐
schuppe in mehr oder weniger klar erkennbarer Beziehung. Dies veranlaßt mich, auf sie die einheit-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
