<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671109">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T10:19:24</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671109.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1125" y="351"/>
	<Point x="1396" y="351"/>
	<Point x="1396" y="416"/>
	<Point x="1125" y="416"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 47 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="200" y="480"/>
	<Point x="2306" y="480"/>
	<Point x="2306" y="961"/>
	<Point x="200" y="961"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>anhänge Gonapophysen oder Gonopoden sind, scheinen auch die Proturen nicht zu bieten. Ich möchte
daher auf diesen Punkt nicht näher eingehen und nur nebenbei darauf hinweisen, daß die Deutung
wohl hauptsächlich auf vergleichend-anatomischem, nicht aber auf entwicklungsgeschichtlichem Wege
erfolgen muß. Denn wenn die abdominalen Beinanlagen verstreichen, so ist damit keineswegs gesagt,
daß ihre Elemente auch die prospektive Potenz zur Beinbildung verlieren. Und wenn diese Potenz
auch erst in späteren Stadien zum Durchbruch gelangt, so sind aus diesen Anlagen entstehende Ab-
dominalanhänge doch ebensogut als Extremitäten anzusprechen, wie die Thorakalbeine einer Fliege,
welche sich aus einer fußlosen Larve entwickelte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="196" y="967"/>
	<Point x="2325" y="967"/>
	<Point x="2325" y="1787"/>
	<Point x="196" y="1787"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das Telson von Eosentomon ist aus verschiedenen Gründen von Interesse. Zunächst ist
das Vorhandensein eines Telson beim ausgebildeten Insekt schon an sich bemerkenswert, weil nur bei
wenigen Ordnungen ein solches postembryonal noch nachweisbar ist. Dort aber, wo es bisher aufge-
funden wurde, handelte es sich nur um Rudimente eines Endsegmentes. Von diesen repräsentiert
eine dorsale unpaare Lamina supraanalis Teile des Tergum und zwei paarige ventrale Laminae subanales
solche des Sternum des Telson. Im Gegensatze hierzu ist bei Eosentomon das Telson ein vollständiges
Segment, das die vorangehenden sogar noch um ein Geringes an Größe übertrifft. Es besitzt nicht
nur ein einfaches Tergum, sondern auch das Sternum wird aus einer einheitlichen Schuppe gebildet,
und zwischen beiden findet sich sogar ein deutliches kleines Lateralstück. Bei stark verquollenem
konserviertem Materiale treten gelegentlich noch hinter dem von mir als Telson bezeichneten Metamer
Andeutungen eines weiteren Stückes in Form von wulstartigen Erhebungen auf. Eine Segmentnatur
ließ sich hierfür jedoch nicht nachweisen; vielmehr ergibt die genauere Untersuchung, daß es sich
nur um herausgepreßte Teile des Enddarms handelt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="741" y="1922"/>
	<Point x="1767" y="1922"/>
	<Point x="1767" y="1996"/>
	<Point x="741" y="1996"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>D. Die systematische Stellung der Proturen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="187" y="2009"/>
	<Point x="2306" y="2009"/>
	<Point x="2306" y="2396"/>
	<Point x="187" y="2396"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zum Schlusse möchte ich noch einen Blick auf die Taxonomie der Proturen werfen. In einer
früheren Arbeit habe ich die Ansichten der verschiedenen Autoren referiert, welche sich hierüber
geäußert haben. Im Anschlusse daran habe ich eine abweichende Unterbringung in Vorschlag
gebracht, indem ich die Proturen wegen ihrer Hemianamorphose als Anamerentoma allen übrigen
holomeren Insekten gegenüberstellte. Einige neuere Ergebnisse meiner Untersuchungen veranlassen
mich, auf den Gegenstand zurückzukommen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="187" y="2400"/>
	<Point x="2325" y="2400"/>
	<Point x="2325" y="2887"/>
	<Point x="187" y="2887"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Was zunächst die allgemeine Unterbringung der Proturen anlangt, so hat sich
kein stichhaltiger Grund dafür ergeben, dieselben von den Insekten zu trennen. Von einer näheren
Verwandtschaft mit den Pauropoden (Berlese) oder mit Chilopoden (Korotneff) darf man
daher ohne weiteres absehen. Gegen die Betrachtung der Proturen als eigene Ateloceratenklasse
(Rimsky-Korsakow) scheinen mir die vielen, bei genauerer Kenntnis ihrer Organisation immer
zahlreicher hervortretenden Übereinstimmungen mit gewissen niederen Insekten zu sprechen. Die
Proturen sind vielmehr echte Hexapoden, wie dies schon früher von Silvestri, Börner und
mir vertreten wurde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="187" y="2893"/>
	<Point x="2309" y="2893"/>
	<Point x="2309" y="3145"/>
	<Point x="187" y="3145"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zu erörtern ist nunmehr die Frage nach den verwandtschaftlichen Beziehungen
zu andern Insektenordnungen. Als nächststehende Gruppe kommen dabei, wie zu erwarten, nur
apterygote Insekten in Betracht. Von diesen wiederum sind es die Collembolen, welche die meiste
Übereinstimmung mit den Proturen zeigen. Es ist das Verdienst von Börner, trotz der damals</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
