<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671071">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T12:10:23</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671071.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r8" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1142" y="360"/>
	<Point x="1407" y="360"/>
	<Point x="1407" y="401"/>
	<Point x="1142" y="401"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 11 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="226" y="471"/>
	<Point x="2321" y="471"/>
	<Point x="2321" y="653"/>
	<Point x="1359" y="653"/>
	<Point x="226" y="650"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>wird sie nach der Mitte zu kräftiger. Hier erstrecken sich dünne Chitinspangen vom Mentum her in
sie und stützen die Papillen (Lpp) für zwei sehr feine kurze Härchen. Eine Gliederung des Ladenteiles
in Galea und Lacinia scheint mir nicht möglich.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="233" y="657"/>
	<Point x="2332" y="657"/>
	<Point x="2332" y="1083"/>
	<Point x="233" y="1083"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Verbindung des Labiums mit dem Epicranium und der Gula wird durch eine ziemlich
breite Zone dünnsten Chitins bewerkstelligt. In der Abbildung ist dieselbe fast ganz ausgebreitet
dargestellt, so daß nur noch eine geringe Faltenbildung in ihr erkennbar ist. Am Totalpräparat
wird man — ebenso wie am lebenden Tiere — die Membran schwieriger auffinden. Sie ist dann in der
Regel nach innen umgeschlagen und gestattet auf diese Weise dem Labium mit dem glatten Sub-
mentum in der Kopfkapsel zu verschwinden, während das borstige Mentum die Mundöffnung von
unten her deckt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="232" y="1092"/>
	<Point x="2341" y="1092"/>
	<Point x="2341" y="1333"/>
	<Point x="234" y="1337"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das Tentorium1) von Eosentomon hat in seinem Grundriß die Gestalt eines X mit etwas
verlängertem Mittelstück. Es sind demnach an ihm rein deskriptiv die hinteren Äste, der unpaare
Stamm und die vorderen Äste als drei Hauptabschnitte zu unterscheiden, deren jeder wieder eine
große Anzahl von Einzelheiten erkennen läßt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="228" y="1341"/>
	<Point x="2342" y="1341"/>
	<Point x="2342" y="1896"/>
	<Point x="228" y="1896"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Den Stamm (Corpus) bildet ein einfacher gerader Chitinstab (Tep; Berlese's tratto impari),
welcher apical unmerklich in die beiden vorderen Arme übergeht, während er nach hinten zu sich in
seiner ganzen Länge verfolgen läßt und zwischen den beiden hinteren Tentorialarmen als rundes
Knöpfchen endet. Nur wenig hinter der vorderen Gabelung trägt er jederseits ein verdicktes Knötchen
(Ttb). Noch etwas weiter caudalwärts erweitern sich die Seiten des Stabes, zu einer von vorn nach
hinten gegen die Ebene desselben abgesenkten Membran (Tml), deren Rand verdickt ist und die
mit ihrem Analabschnitt sich an die Vorderkante der hinteren Arme anfügt. Ventral beginnt direkt
unter dem Hinterrande des Mittelstückes eine kielförmig erhabene Membran (Tmv; Berlese's
carena inferiore del tentorio), die in der vorderen Gabelung aufhört.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="248" y="1899"/>
	<Point x="2339" y="1899"/>
	<Point x="2339" y="2764"/>
	<Point x="248" y="2764"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>An dem Basalabschnitt der hinteren Arme (Trb) lassen sich zwei Teile unterscheiden.
Es ist dies einmal der eigentliche hintere Arm, welcher als kräftiger Stab vom Hinterende des Mittel-
stückes unter einem Winkel von etwa 120° seitlich abgeht und dann die schon erwähnte Lateral-
membran des Mittelstückes. Dort, wo die verdickte Randleiste der Membran mit dem Arme zusammen-
tritt, folgt eine starke Verdickung. Dieselbe ist dorsal etwas ausgehöhlt und bildet hier die Pfanne
für die Angel der ersten Maxille. Von dem Maxillargelenk aus erstrecken sich nach hinten zwei Äste.
Der laterale (Ramus maxillaris, Rmx; branca mascellare pari) derselben ist ein wenig dorsalwärts
gewendet, setzt aber in der Hauptsache die Richtung des Basalteiles fort. Am Ende gabelt er sich
in zwei kurze Häkchen und tritt durch diese mit der Gnathopleura in Verbindung. Irgend welche
Hinweise auf eine gelenkige Verbindung dieses Astes mit dem Rest der hinteren Arme (Berlese)
konnte ich (auch bei Acerentomon) nicht finden. Die medianen Äste beider Seiten (Rami labiales, Rla;
branche pari labiali) verlaufen einfach gerade nach hinten, ein wenig gegeneinander konvergierend.
Von einer Verbindung mit der Kehle (porzione ipostomatica) wie sie Berlese für Acerentomon
beschreibt, ließen sich keine Andeutungen erkennen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="246" y="2767"/>
	<Point x="2342" y="2767"/>
	<Point x="2342" y="2939"/>
	<Point x="246" y="2939"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Verhältnisse an den vorderen Tentorialarmen sind weniger übersichtlich, da
sie hier durch die enge Verbindung von Tentorium und Hypopharynx nicht unwesentlich kompliziert
werden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="248" y="2964"/>
	<Point x="2351" y="2953"/>
	<Point x="2351" y="3135"/>
	<Point x="248" y="3135"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>1) Das Endoskelett des Proturenkopfes habe ich im Anschlusse an Berlese hier und später als Tentorium be-
trachtet. Seine große Ähnlichkeit mit dem „Zungenapparat“ der Collembolen legt andrerseits eine Homologie mit diesem
nahe. Sollte die letztgenannte Auffassung durch die Feststeliung eines „Collembolententoriums“ sich beweisen lassen, so
wären meine Bezeichnungen dementsprechend zu modifizieren.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r10">
	<Coords>
	<Point x="253" y="2950"/>
	<Point x="253" y="2959"/>
	<Point x="533" y="2959"/>
	<Point x="533" y="2950"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
