<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671073">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T17:40:50</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671073.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r8" index="6"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1151" y="368"/>
	<Point x="1427" y="368"/>
	<Point x="1427" y="420"/>
	<Point x="1151" y="420"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 13 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="231" y="481"/>
	<Point x="2331" y="481"/>
	<Point x="2331" y="672"/>
	<Point x="231" y="672"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>gaben Berleses zu ergänzen, als die von ihm nur bei Acerentomon angeführten Apodemen, zwei
leicht konvergierende longitudinale Clypeolabral-Apodemen (Acl) und ein Sagittalkiel (Als), sich in
ähnlicher Weise auch bei Eosentomon finden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="1111" y="755"/>
	<Point x="1462" y="755"/>
	<Point x="1462" y="811"/>
	<Point x="1111" y="811"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>B. Der Thorax.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="229" y="850"/>
	<Point x="2338" y="850"/>
	<Point x="2338" y="1214"/>
	<Point x="1291" y="1213"/>
	<Point x="229" y="1214"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Von den Segmenten, welche den Thorax eines Eosentomon zusammensetzen, ist in der üblichen
Weise das erste als Prothorax, das zweite als Mesothorax und das dritte als Metathorax zu bezeichnen.
Alle drei zeigen in ihrem Aufbau und ihrer Zusammensetzung aus einzelnen Skleriten eine unver-
kennbare Übereinstimmung. Am klarsten liegen die Verhältnisse beim Mesothorax zu Tage, dem-
gegenüber der Metathorax durch Verschmelzungen, der Prothorax durch weitgehende Dispersion und
Reduktion seiner Elemente verändert ist.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="231" y="1222"/>
	<Point x="2338" y="1222"/>
	<Point x="2338" y="1407"/>
	<Point x="231" y="1407"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Aus diesem Grunde möchte ich mit der Beschreibung des Mesothorax beginnen, dann
den Metathorax damit vergleichen und zuletzt versuchen, die Sklerite des Prothorax mit denen der
anderen Segmente zu homologisieren.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="220" y="1414"/>
	<Point x="2342" y="1414"/>
	<Point x="2342" y="2834"/>
	<Point x="218" y="2834"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das Sternum des Mesothorax besitzt eine sanduhrförmige Gestalt, welche durch eine etwa
in der Mitte liegende Einschnürung bedingt wird. Vordere und hintere Hälfte sind durch eine Zone
sehr dünnen Chitins getrennt, die besonders bei schwacher Silberimprägnierung deutlich sichtbar
wird und gestattet, beide Stücke mit Sicherheit als morphologisch voneinander trennbar zu erweisen.
Während aber Berlese, welcher die feste Grenze zwischen beiden nach dem lebenden Objekt
nicht angibt, jedes für sich als einheitlich betrachtet und das vordere Stück als Sternum, das hintere
als Sternellum bezeichnet, ergibt die Untersuchung am gefärbten Präparat, daß jedes wiederum
aus zwei deutlich begrenzten Abschnitten besteht. Der anale Abschnitt des vorderen Teiles, nach
Berleses Nomenklatur als Prosternit (Prst II) zu bezeichnen, stellt ein stark chitinisiertes etwa
umgekehrt trapezförmiges Stück mit leicht gebogenem Vorderrande dar. Der vor ihm liegende Acro-
sternit (Acst II) ist seitlich durch einen wenig tiefen, aber recht deutlichen Einschnitt abgegrenzt.
Er ladet weiter aus, als der Prosternit, verengert sich dann rasch nach vorn und ist dort in der Mitte
quer abgestutzt. Seine vorderste Partie besteht aus ziemlich schwachem Chitin, wodurch fast der
Anschein einer erneuten Teilung erweckt wird. Augenscheinlich ist dem aber keine Bedeutung zu-
zumessen, da sich in der Mitte das dünnere Chitin bis zum Vorderrande des Prosternit erstreckt und
nur an der Seite die Chitinisierung des Acrosternit stärker ist und sich lappenförmig medianwärts
(mehr oder weniger weit und deutlich) erstreckt. Das hintere Stück, dessen Vorderrand zwischen den
ventralen Flügeln der Hüften liegt, ist die am stärksten färbbare Componente des Sternums. Hinter
dem Oralrande ist sein vorderer Teil, der Mesosternit (Msst II), für die Coxalgelenke leicht eingeschnürt
und erweitert sich dann caudalwärts gleichmäßig. An seinem Hinterrande ist von ihm, kenntlich
durch die Verschiedenheit des Entoskelettes, eine Zone abgesetzt, welche den Metasternit (Mtst II)
repräsentiert. Seitlich ladet der Metasternit weiter aus, sein Hinterrand ist mehrfach ausgebuchtet
und in der Mitte zu einer Zacke vorgezogen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="227" y="2840"/>
	<Point x="2335" y="2840"/>
	<Point x="2335" y="3081"/>
	<Point x="227" y="3081"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Interessanter als die Sterna sind die Pleuren, welche auf den ersten Blick recht abweichend
von denen anderer Insekten zu sein scheinen. Sie sind am lebenden oder gefärbten Objekte nur selten
und undeutlich zu erkennen und wurden aus diesem Grunde bisher übersehen; bei der Imprägnation
treten sie dagegen außerordentlich schön und übersichtlich hervor.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="362" y="3087"/>
	<Point x="2324" y="3087"/>
	<Point x="2324" y="3153"/>
	<Point x="362" y="3153"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Der vorderste Pleuralsklerit oder Acropleurit (Acpl II) ist eine ziemlich dünne, in der Mitte</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
