<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671066">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T04:39:13</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671066.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="5"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="6"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r8" index="7"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="916" y="986"/>
	<Point x="1666" y="986"/>
	<Point x="1666" y="1088"/>
	<Point x="914" y="1095"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>I. Spezieller Teil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="230" y="1154"/>
	<Point x="2345" y="1154"/>
	<Point x="2345" y="1273"/>
	<Point x="230" y="1273"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Am Körper von Eosentomon lassen sich die drei großen Regionen deutlich unterscheiden,
welche am Aufbau eines jeden Insektes beteiligt sind.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="233" y="1279"/>
	<Point x="2349" y="1279"/>
	<Point x="2349" y="1707"/>
	<Point x="997" y="1707"/>
	<Point x="985" y="1709"/>
	<Point x="972" y="1707"/>
	<Point x="233" y="1707"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Oral beginnt der Körper mit dem Kopfe, welcher, entstanden durch die Verschweißung zahl-
reicher, bei Eosentomon im einzelnen nicht mehr vollständig nachweisbarer Metamere, auf seiner
Ventralseite die Mundteile trägt. Nicht völlig in der Bildung der eigentlichen Kopfkapsel aufgegangen
sind die beiden Maxillarsegmente. Das hintere derselben, das Labiale, aus diesem Grunde aber als
nicht zum Kopf gehörig zu betrachten und unter dem Namen Microthorax (Snodgrass, Name
von Verhoeff), Collum (Berlese) oder Cervicum (Crampton) als besondere Region
aufzufassen erscheint unzweckmäßig.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="233" y="1711"/>
	<Point x="2335" y="1711"/>
	<Point x="2335" y="2073"/>
	<Point x="233" y="2073"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>An den Kopf schließt sich, infolge der Auflockerung der Maxillarsegmente nur undeutlich von
ihm abgesetzt, der Brustabschnitt oder Thorax an. Er besteht aus drei, einander in weitgehendem
Maße homodynamen Segmenten, welche untereinander keine Verwachsungen aufweisen. Sie zeigen
am deutlichsten die Zusammensetzung aus verschiedenen Skleriten und dürften somit noch am
reinsten den ursprünglichen Aufbau der Segmente repräsentieren. Ihre Anhänge sind die drei Paare
von Schreitbeinen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="230" y="2084"/>
	<Point x="2337" y="2084"/>
	<Point x="2337" y="2394"/>
	<Point x="230" y="2394"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Jede Extremität setzt sich zusammen aus einem Grundabschnitt, dem Basipodit (Börner)
und einem Endabschnitt dem Telopodit (Verhoeff). Während ersterer nur aus zwei Kom-
ponenten, einer Subcoxa und einer Coxa besteht, beteiligen sich am Telopodit fünf verschiedene
Stücke (Trochanter, Femur, Tibia, Tarsus und Prätarsus), welche gelegentlich wieder sekundär ge-
gliedert sind.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="235" y="2398"/>
	<Point x="2332" y="2398"/>
	<Point x="2332" y="2824"/>
	<Point x="477" y="2825"/>
	<Point x="465" y="2828"/>
	<Point x="456" y="2827"/>
	<Point x="452" y="2825"/>
	<Point x="236" y="2825"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Deutlich von ihm getrennt, folgt dem letzten Thoracalsegmente der Hinterleib oder Abdomen.
An seiner Zusammensetzung sind beim geschlechtsreifen Tiere zwölf Segmente beteiligt, welche sich
auf drei Hauptgruppen verteilen. Die erste derselben, von drei Segmenten gebildet, zeichnet sich
durch das Vorhandensein von zweigliedrigen Beinstummeln aus; die nächste umfaßt fünf einfacher
gebaute Ringe ohne Anhänge. Eine besondere Stellung nehmen schließlich die letzten vier Segmente
ein, da drei derselben im Laufe der postembryonalen Entwicklung durch orale Abschnürung vor dem
Endstück gebildet werden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="232" y="2830"/>
	<Point x="2328" y="2830"/>
	<Point x="2328" y="2954"/>
	<Point x="1758" y="2954"/>
	<Point x="1745" y="2956"/>
	<Point x="1730" y="2954"/>
	<Point x="1631" y="2954"/>
	<Point x="1620" y="2956"/>
	<Point x="1609" y="2954"/>
	<Point x="232" y="2954"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Was den Bauplan der Segmente anbelangt, möchte ich nur wenige Worte vorausschicken, und
verweise im übrigen auf den allgemeinen Teil welcher diese Frage eingehender zu behandeln hat.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="224" y="2958"/>
	<Point x="2326" y="2958"/>
	<Point x="2326" y="3144"/>
	<Point x="224" y="3144"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ein jedes normale Körpersegment der Proturen läßt eine Reihe von verschiedenen Chitin-
platten (Skleriten) erkennen, welche sich auf sechs Gruppen verteilen. Die Dorsalseite wird von der
unpaaren Rückenschuppe (Tergum), die Ventralseite von der Bauchschuppe (Sternum) eingenommen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
