<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671069">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T23:09:58</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671069.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1172" y="346"/>
	<Point x="1405" y="346"/>
	<Point x="1405" y="390"/>
	<Point x="1172" y="390"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 9 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="235" y="451"/>
	<Point x="2329" y="451"/>
	<Point x="2329" y="764"/>
	<Point x="235" y="764"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>die Ränder der Furche überragt. Nach hinten zu nimmt seine Höhe ab, bis die Leiste zuletzt unter
den übergreifenden Seitenleisten verschwindet. Der Vergleich mit Tomocerus (Hoffmann 05)
zeigt, daß diese Gularfurche der Ventralrinne der Collembolen entspricht, welcher sie über-
raschend ähnelt. Bemerkenswert ist nur, daß sich keine Spur von Rinne auf dem Thorax von Eosen-
tomon findet; die Funktion wird also jedenfalls eine ganz andere sein, als bei den Collembolen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="240" y="768"/>
	<Point x="2337" y="768"/>
	<Point x="2337" y="1200"/>
	<Point x="240" y="1200"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Der Hinterrand des Epicraniums ist an den Seiten tief ausgeschnitten und an diesen Ausschnitt
schließt sich, analwärts gerichtet, eine große, zweiteilige Platte von etwas dünnerem Chitin an. Ich
bezeichne dieselbe kurz als Gnathopleura (Gp, Fig. 1 und 2) und betrachte sie als Fusions-
produkt der lateralen Cervikalsklerite. Der dorsale Fortsatz (Gpm) ist ziemlich breit, am Ende
abgerundet und durch eine verdickte Leiste schräg geteilt; der ventrale (Gpl) zeigt dagegen eine
einfache Spitze und ist etwas zarter als der andere. Bemerkenswert ist die Gnathopleura deshalb,
weil von ihrem Oberrande aus die hinteren Äste des Tentoriums entspringen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="235" y="1205"/>
	<Point x="2329" y="1205"/>
	<Point x="2329" y="1570"/>
	<Point x="235" y="1570"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Durch eine breite Halsfalte, welche über den Nacken hinweg von einer Gnathopleura zur anderen
führt, stehen beide in Verbindung mit einem eigenartigen Sklerit auf dem Nacken. Dieser besitzt
eine etwa sanduhrförmige Gestalt und kann wegen seiner Beziehung zu den Gnathopleuren als
Gnathotergum (Gt, Fig. 9 und 10) bezeichnet werden. Er gehört also nicht, wie man seiner
Lage nach annehmen könnte, zum Prothorax, sondern muß als abgelöster Teil der Kopfsomite be-
trachtet werden und ist homolog den dorsalen Cervikalskleriten (Jugularia) höherer Insekten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="235" y="1575"/>
	<Point x="2331" y="1575"/>
	<Point x="2331" y="2505"/>
	<Point x="231" y="2502"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Mandibel (Md, Fig. 4) von Eosentomon, mit der ich die Besprechung der Mund-
werkzeuge beginnen will, erinnert in ihrer Gestalt außerordentlich an diejenige gewisser Collembolen
(Tomocerus). Wie bei diesen ist sie vollkommen einheitlich gebaut. Man kann an ihr drei Abschnitte
ohne weiteres unterscheiden. Das Endstück (Mda) hat die Form einer einschneidigen Lanzette, deren
Rücken nach außen zu liegt. Es besteht aus dickem, in dem vorderen Spitzenteile kaum färbbaren
Chitin, welches von einem feinen Kanal der Länge nach durchzogen ist. Basalwärts schließt sich
an diesen „Fuß“, gegen die „Ferse“ (Hoffmann) desselben etwas eingezogen, der röhrenförmige
Körper (Mdc) der Mandibel an. Der Grundabschnitt (Mdb) endlich ist auf der Dorsalseite nicht
geschlossen und bildet eine flache, an den Rändern etwas aufgebogene Platte. Ein zweiter Gelenk-
kopf zur Artikulation mit dem Hypopharynx, wie er bei Tomocerus vorkommt, ließ sich nicht
nachweisen, dagegen finden sich die Sehnen für die Rotatoren (Mdr) in der Mitte und diejenigen
für die Protrusoren (Mdp) nahe der Basis am Medianrande in ähnlicher Weise wieder. Be-
merkenswert ist, daß auch bei Eosentomon die Mandibel mit einem feinen Chitinstabe (Mdt) arti-
kuliert, welcher mit seinem aufgespaltenen anderen Ende wenig dorsocaudalwärts von dem Pseudoculi
die Kopfkapsel erreicht.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="229" y="2506"/>
	<Point x="2331" y="2508"/>
	<Point x="2335" y="2874"/>
	<Point x="227" y="2874"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>In der Abbildung ist die Mandibel flach ausgebreitet dargestellt. Im Zusammenhange mit
dem übrigen Skelett (Fig. 1 und 2) zeigt sie aber nicht diese Gestalt, sondern sie ist etwas aufgerollt.
Der Grundabschnitt steht dann nahezu vertikal mit abwärts gewandter glatter Kante, während
nach der Spitze zu sich der Mandibelkörper allmählich um diese Kante herumschlägt. Auf diese
Weise gelangt der anfangs etwas nach außen gerichtete gebrochene Rand, dorsal über den geraden
hinwegkreuzend, auf die Innenseite und bildet dort die „Ferse“ des Endstückes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="224" y="2879"/>
	<Point x="2333" y="2879"/>
	<Point x="2333" y="3124"/>
	<Point x="224" y="3124"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die erste Maxille (Mx. Fig. 1 und 5) zeigt ebenso wie die Mandibel in ihrem Aufbau
Verhältnisse, welche sich in jeder Beziehung auf diejenigen bei anderen Insekten zurückführen lassen.
Sie artikuliert mit den hinteren Armen des Tentoriums durch eine schlanke, kräftig chitinisierte
Cardo (Mca). Das bei weitem größte Stück ist der darauffolgende Stipes (Mst). An der Basis</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="2173" y="3128"/>
	<Point x="2218" y="3128"/>
	<Point x="2217" y="3167"/>
	<Point x="2178" y="3167"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>2</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="647" y="3132"/>
	<Point x="647" y="3171"/>
	<Point x="645" y="3171"/>
	<Point x="645" y="3172"/>
	<Point x="336" y="3172"/>
	<Point x="336" y="3173"/>
	<Point x="336" y="3132"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zoologica. Heft 64.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
