<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671108">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T23:19:10</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671108.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1165" y="348"/>
	<Point x="1429" y="348"/>
	<Point x="1429" y="402"/>
	<Point x="1165" y="402"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 46 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="236" y="463"/>
	<Point x="2351" y="463"/>
	<Point x="2351" y="835"/>
	<Point x="236" y="835"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>unmöglich, da von dieser tertiären Verschweißung wenigstens Reste an den letzten Sterna erkennbar
sein müßten. Zu denken wäre vielleicht auch daran, daß die Genitalöffnung primär in der präanalen
Intersegmentalhaut gelegen habe und sekundär in die bei anderen Insekten gewöhnliche Lage gewandert
sei, aber dagegen sprechen manche Daten der vergleichenden Anatomie und Entwicklungsgeschichte.
Da eine andere Möglichkeit zur Zurückführung der Verhältnisse bei Insekten und Proturen aufeinander
nicht vorzuliegen scheint, muß diese Frage einstweilen als noch nicht geklärt betrachtet werden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="229" y="836"/>
	<Point x="2346" y="836"/>
	<Point x="2346" y="1639"/>
	<Point x="229" y="1639"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Eine weitere Eigentümlichkeit des Geschlechtsapparates von Eosentomon ist das Vorhandensein
von paarigen Mündungen der Ductus ejaculatorii. Paarige Ausführwege der
männlichen Geschlechtsorgane kommen außer bei den Proturen noch in zwei Insektenordnungen vor,
bei den Ephemeriden und bei gewissen Dermapteren (Protodermaptera s. lat., Zacher). Zwischen
den Verhältnissen bei den Dermapteren und denen bei Eosentomon besteht insofern ein Unterschied,
als bei den Dermapteren der Penis als Ganzes eingestülpt werden kann und daher einzelne Sklerite
nicht ausgebildet (Meinert) sind. Eine gewisse äußere Ähnlichkeit mit dem Kopulationsapparat
männlicher Ephemeriden läßt sich dagegen nicht verkennen. Aber hier besteht ein prinzipieller Unter-
schied darin, daß die Ductus ejaculatorii der Ephemeriden mesodermal (Palmén) sind, während bei
Eosentomon ihre kräftige Chitinauskleidung auf ektodermalen Ursprung hinweist. Diese letztere
Erscheinung ist übrigens auch deshalb noch von wesentlicher Bedeutung, weil durch sie die von
Heymons bezweifelte Annahme einer ursprünglichen Paarigkeit der ektodermalen Geschlechts-
gänge eine neue Stütze erhält.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="236" y="1643"/>
	<Point x="2346" y="1643"/>
	<Point x="2346" y="1965"/>
	<Point x="236" y="1965"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Auf die weitgehende Homologie zwischen männlichem und weiblichem
Geschlechtsapparate konnte schon des öfteren hingewiesen werden. Berlese hat
bereits eine Zusammenstellung der homologen Teile für Acerentomon gegeben. Da aber die vorliegende
Untersuchung ergeben hat, daß Eosentomon in mancher Hinsicht abweichend gebaute Geschlechts-
anhänge besitzt, möchte ich auch für diese Gattung eine tabellarische Zusammenstellung geben.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r5">
	<Coords>
	<Point x="556" y="2007"/>
	<Point x="2010" y="2007"/>
	<Point x="2010" y="2694"/>
	<Point x="556" y="2694"/></Coords></TableRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="229" y="2702"/>
	<Point x="2343" y="2702"/>
	<Point x="2343" y="3141"/>
	<Point x="229" y="3141"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Hierbei ist ein Vergleich mit dem Sexualapparat höherer Insekten durch
die angewandte Nomenklatur mit eingeschlossen. Derselbe ist zunächst bloß gültig für das männliche
Geschlecht, da bei den Weibchen höherer Insekten durch die gleichzeitige Verwendung von Teilen
der Abdominalsegmente zum Aufbau des Legeapparates die Verhältnisse zu sehr kompliziert werden.
Aber auch für die Männchen darf nicht vergessen werden, daß nach dem, was über die Lage der
Geschlechtsöffnungen gesagt wurde, es noch nicht entschieden werden kann, ob diese Übereinstimmung
auf Homologie oder Homoplasie beruhen. Eine sichere Entscheidung darüber, ob die Geschlechts-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
