<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671097">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T10:16:28</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671097.tif" imageWidth="2912" imageHeight="4368">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1457" y="919"/>
	<Point x="1721" y="919"/>
	<Point x="1721" y="980"/>
	<Point x="1457" y="980"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 37 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="523" y="1035"/>
	<Point x="2645" y="1035"/>
	<Point x="2645" y="1466"/>
	<Point x="523" y="1466"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>durch Longitudinalabspaltung von den Hauptschuppen entstanden sind, werden sie (Berlese)
als Paramerite bezeichnet, und zwar die dorsalen als Epimerite (Lacaze-Duthiers),
Tergopleurite (Berlese) oder Paratergite (Heymons u. a.), die ventralen als Episternite,
Sternopleurite oder Parasternite. Obwohl eine dorsale Verlagerung des Epimeron über das
Episternum vorkommt, sind diese Stücke aber nicht mit den Pleuren im Sinne Audouins
zu vergleichen, vielmehr entspricht der Epimerit meiner Sympleura, der Episternit meiner Pleura
als Ganzes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="533" y="1471"/>
	<Point x="2645" y="1471"/>
	<Point x="2645" y="2398"/>
	<Point x="533" y="2404"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die schmale Spange, welche von mir als Propleurit betrachtet wurde, ist in ihrem Auftreten
bei Insekten eine recht seltene Erscheinung. Trotzdem kommt sie noch bei tiefstehenden Pterygoten
vor und ist unter verschiedenen Namen beschrieben worden. So bezeichnete Verhoeff sie bei
den Blattiden, welche sie in ganz ähnlicher Gestalt besitzen, als Katopleura (nach Crampton
nicht homolog mit Verhoeffs Katopleura bei anderen Opisthogoneaten), während sie von anderen
(Comstock) als Antecoxalstück, von Crampton als Antecoxal Laterale aufgeführt wird.
Wo der Pleurit bei höheren Insekten zu suchen ist, läßt sich allgemein nicht sagen. Aus Cramp-
tons und Verhoeffs Untersuchungen geht mit Sicherheit hervor, daß er bei Blattiden (und
vielleicht auch bei Forficuliden) mit dem Acropleurit (Laterale) verschmilzt und mit diesem sich an der
Zusammensetzung des sekundären Episternums beteiligt. Aus diesem Grunde ist es nicht unwahr-
scheinlich, daß auch bei anderen Insekten das sogenannte Episternum gleichzeitig den Acropleurit
und den Propleurit enthält. Auf der anderen Seite weist die Reduktion eines Propleurit im Prothorax
von Eosentomon bis auf unscheinbare Reste, darauf hin, daß er zum Obliterieren neigt und gelegentlich
wohl auch ganz verschwinden mag, ein Fall, der bei der Beurteilung der Pleuren höherer Insekten
mit in Rechnung zu ziehen wäre.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="535" y="2411"/>
	<Point x="2650" y="2405"/>
	<Point x="2654" y="3266"/>
	<Point x="535" y="3273"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das vorderste Stück der Pleurenkette bildet der Acropleurit. Wie schon erwähnt wurde, ist
derselbe identisch mit dem Sklerit, welchen Crampton mit dem Namen Anterior Laterale belegte.
Mit dem Propleurit hat er gemeinsam, daß er nur selten deutlich erkennbar ist. In der Regel ist er
mit dem Episternum verwachsen und wurde daher (Verhoeff, Berlese, Börner) als integ-
rierender Bestandteil desselben angesehen („dreieckiger Stiel“ Verhoeffs). Crampton
erkannte seine Selbständigkeit, aber seine morphologische Bedeutung als Acropleurit läßt sich erst
an den Proturen zeigen. In manchen Fällen (Dermaptera) zerfällt das Anterior Laterale in zwei Stücke
und auch diese Eigentümlichkeit weist es schon bei Eosentomon auf. Hier erfolgt zwar keine voll-
ständige Zerschnürung in ein Sternal Laterale und Episternal Laterale, wie Crampton sie bei
Forficuliden fand, aber die Zweiteilung durch ein medianes Band dünneren Chitins im Acropleurit
des Mesothorax darf wohl als erster Schritt zur vollständigen Aufspaltung betrachtet werden. Eine
eigene Bezeichnung für diese Verdickungen, deren vordere dem Laterale sternale, die hintere dem
Laterale episternale entsprechen würde, scheint bei Eosentomon jedoch nicht erforderlich, besonders
auch deshalb, weil im Metathorax keine Spur davon mehr nachweisbar ist.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="539" y="3280"/>
	<Point x="2661" y="3272"/>
	<Point x="2657" y="3728"/>
	<Point x="542" y="3728"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Als letztes Pleurenstück ist noch des Metapleurites zu gedenken, welcher hinter der Coxa
gelegen ist. Er ist diejenige Platte, welche von allen Pleurenstücken zuerst obliteriert, und von der
nur selten einige zersprengte Rudimente als kleine Sklerite erhalten sind. Bei Eosentomon findet er
sich in sämtlichen Segmenten, zeigt aber auch hier schon in seiner unregelmäßigen Chitinisierung die
ersten Ansätze zur Auflösung in Einzelstücke. Als kleines Plättchen wird der Metapleurit schon von
Crampton erwähnt und unter dem Namen „postpleural sclerite“ von Trichopteren als „Inter-
segmentale“ beschrieben.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
