<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671111">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T04:49:53</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671111.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r8" index="6"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r9" index="7"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1060" y="343"/>
	<Point x="1333" y="343"/>
	<Point x="1333" y="393"/>
	<Point x="1060" y="393"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 49 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="143" y="456"/>
	<Point x="2263" y="456"/>
	<Point x="2263" y="696"/>
	<Point x="143" y="696"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>das Herrschende zu sein, bis in den Proturen auch anamere Insekten bekannt wurden. In dieser
Hinsicht würden die Proturen also auf einer phyletisch tieferen Stufe stehen als die übrigen Insekten.
Es fragt sich nun, ob in der Tat die Proturen die einzigen Hexapoden sind, welche Reste der alten
Anamerie besitzen, oder ob auch sonst noch Andeutungen davon vorhanden sind.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="133" y="703"/>
	<Point x="2266" y="703"/>
	<Point x="2266" y="1253"/>
	<Point x="133" y="1253"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Wie bei den höheren Crustaceen, so ist bei den Insekten durchgängig eine feste Segmentzahl
des Körpers erreicht worden, und diese beträgt hier, nach Abrechnung der Kopf- und Brustsegmente
für das Abdomen zwölf. Nur wenige Insektengruppen weisen in geschlechtsreifem Zustande noch
die volle Zahl der Abdominalringe auf. Durch Rückbildung verringert sich während der Entwicklung
oft sekundär die Segmentzahl, so daß nur embryologisch sich noch die zwölf Metamere nachweisen
lassen. Bei manchen höher spezialisierten Gruppen ist die Reduktion noch weiter gegangen und hat
dazu geführt, daß die embryonale Anlage nur in frühen Stadien nachweisbar oder daß sie selbst dann
nicht mehr vollständig ist. Zu irgendwelchen weiteren Schlüssen scheint diese Tatsache aber keine
Handhabe zu bieten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="126" y="1263"/>
	<Point x="2260" y="1263"/>
	<Point x="2260" y="1506"/>
	<Point x="126" y="1506"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Außer der sekundären gibt es nun noch eine primäre Oligomerie des Insektenkörpers und diese
findet sich bei den Collembolen. Die Zahl der Uromeren beträgt hier stets höchstens sechs und auch
embryologisch ließ sich bisher keine größere nachweisen. Diese Tatsache, für die sich eine Erklärung
bisher nicht geben ließ, findet eine solche augenscheinlich im Vergleich mit den Proturen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="126" y="1510"/>
	<Point x="2263" y="1510"/>
	<Point x="2263" y="2314"/>
	<Point x="701" y="2316"/>
	<Point x="126" y="2315"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Proturen haben mit ihrer Hemianamorphose den Beweis dafür erbracht, daß Anamerie
auch bei den Ateloceraten der Holomerie vorangegangen ist. Eine gewisse Wahrscheinlichkeit spricht
dafür, daß diese Anamerie ursprünglich nicht erst bei dem neunsegmentigen Tiere begonnen hat,
sondern schon früher. Es ist gar nicht erforderlich, bis auf ein Stadium zurückzugehen, welches etwa
der sechsbeinigen Diplopodenlarve analog wäre. Aber man darf voraussetzen, daß in einer gewissen
Entwicklungsstufe die Hexapoden mit 6 Abdominalsegmenten das Ei verließen. Auf diesem Stadium
sind anscheinend die Collembolen dauernd stehen geblieben und haben sekundär durch Neotenie
unter Verlust der Anamerie die Geschlechtsreife mit nur sechs Abdominalsegmenten erlangt. Die
Proturen dagegen, welche eine etwas höhere primäre Segmentzahl erreichten, behielten die Anamerie
bei. In der hieraus resultierenden Annahme einer verhältnismäßig frühen Ablösung der Collembolen
und Proturen mögen die bei ihnen neben vielen Merkmalen höherer Spezialisierung auftretenden
primitiven Charaktere, wie die Paarigkeit der zweiten Maxille, ihre Erklärung finden; der Mangel
eigentlicher Sexualanhänge bei Collembolen ist vielleicht als Folge der Neotenie zu deuten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="123" y="2320"/>
	<Point x="2273" y="2320"/>
	<Point x="2273" y="2623"/>
	<Point x="904" y="2623"/>
	<Point x="123" y="2627"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Eine andere Möglichkeit der Erklärung für die Olomerie des jüngsten Stadiums bei Proturen
(Börner) und Collembolen böte die Annahme einer sekundären Frühverlegung des Ausschlüpfens
vor die definitive Ausbildung aller Segmente. Hierfür, sowie für die Mitwirkung einer rezessiven
Oligomerie analog den Verhältnissen bei höheren Insekten, sind irgendwelche Belege noch nicht zu
erbringen gewesen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="121" y="2632"/>
	<Point x="2253" y="2626"/>
	<Point x="2253" y="2750"/>
	<Point x="121" y="2752"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Versucht man nun unter Berücksichtigung der vorangehenden Erwägungen eine Einteilung
der Hexapoden nach der Art ihrer Segmentzahl, so gelangt man zu dem folgenden Resultate.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="133" y="2756"/>
	<Point x="2243" y="2756"/>
	<Point x="2244" y="2999"/>
	<Point x="1992" y="2999"/>
	<Point x="1455" y="3000"/>
	<Point x="502" y="3000"/>
	<Point x="132" y="2997"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Als Holomerentoma (Holomera) lassen sich alle Gruppen der Pterygoten mit den
Entognathen und Ektognathen zusammenfassen, da sie bereits mit der vollen Segmentzahl das Ei
verlassen. Von gelegentlich eingetretener sekundärer Segmentverminderung darf dabei als rezessivem
Merkmale abgesehen werden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="130" y="3003"/>
	<Point x="940" y="3003"/>
	<Point x="1082" y="3004"/>
	<Point x="1403" y="3004"/>
	<Point x="1511" y="3005"/>
	<Point x="2005" y="3006"/>
	<Point x="2151" y="3003"/>
	<Point x="2243" y="3003"/>
	<Point x="2243" y="3123"/>
	<Point x="130" y="3123"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die übrigen Hexapoden besitzen andersartige Segmentverhältnisse, welche daraus resultieren,
daß der Weg von der Anamerie zur Holomerie hier nicht völlig zurückgelegt wurde; sie lassen sich</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="551" y="3133"/>
	<Point x="551" y="3183"/>
	<Point x="230" y="3183"/>
	<Point x="230" y="3133"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zoologica. Heft 64.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="2090" y="3125"/>
	<Point x="2090" y="3166"/>
	<Point x="2133" y="3166"/>
	<Point x="2133" y="3125"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>7</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
