<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671090">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-12T02:44:44</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671090.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1169" y="336"/>
	<Point x="1434" y="336"/>
	<Point x="1434" y="391"/>
	<Point x="1169" y="391"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 30 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="223" y="431"/>
	<Point x="2362" y="422"/>
	<Point x="2374" y="1120"/>
	<Point x="226" y="1133"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>man eine gewisse Übereinstimmung zwischen beiden in Bezug auf ihre Anhänge. Bei beiden läßt sich
ein einfacherer äußerer und ein aus verschiedenen Komponenten zusammengesetzter innerer Anhang
unterscheiden, von denen der erstere die Galea, der letztere die Lacinia der Maxille höherer Insekten
repräsentiert. Eine Art von Übergang zwischen dieser ladentragenden Mandibel der Diplopoden und
der starren Mandibel der meisten Hexapoden bilden (Silvestri) die Oberkiefer mancher Coleop-
teren, welche noch freie Anhänge tragen (Carabidae, Staphylinidae, Hydrophilidae, Mylabridae,
Passalidae u. a.); hier ist die Außenlade als Apikalzahn fest mit dem Corpus verwachsen, während
in den beweglichen Zähnen Reste der Innenlade zu erblicken sind. Eine andere Modifikation findet
sich bei Machilis, an deren Mandibel die Innenlade völlig verloren gegangen ist, während die Außenlade
als beweglicher Anhang erhalten blieb; durch Festwachsen derselben läßt sich hiervon direkt der Bau
der Proturenmandibel ableiten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="228" y="1140"/>
	<Point x="866" y="1136"/>
	<Point x="1523" y="1135"/>
	<Point x="1597" y="1132"/>
	<Point x="1851" y="1130"/>
	<Point x="2373" y="1131"/>
	<Point x="2372" y="1742"/>
	<Point x="1535" y="1736"/>
	<Point x="1527" y="1756"/>
	<Point x="1460" y="1757"/>
	<Point x="1450" y="1764"/>
	<Point x="225" y="1761"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Es bleibt nun noch die Chitinspange morphologisch zu deuten, durch welche die Mandibel
mit der Kopfkapsel in Verbindung tritt. Hierfür stehen zwei Möglichkeiten offen. Die erste ist die
Auffassung dieses Stabes als eine sekundäre Bildung, womit ihm ein weiteres Interesse abgesprochen
wäre. Die andere, die mir zutreffender zu sein scheint, besteht in der Homologisierung mit der ekto-
dermalen Einstülpung zwischen Labial- und Maxillarsegment, welche den hinteren Ast des Tentoriums
bildet (Heider, Riley u. a.). In diesem Falle wäre der Chitinstab also dem hinteren Tentorialaste
homodynam und dürfte wie dieser (Comstock und Kochi), den Pleuralapodemen der Thorakal-
segmente gleichgesetzt werden. Sekundär wäre dann nur die durch das starke Überwuchern des
Procephalon bedingte Verkümmerung des Mandibularsegments und die damit zusammenhängende
Verlagerung des Chitinstabes in das Innere der Kopfkapsel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="233" y="1764"/>
	<Point x="1423" y="1767"/>
	<Point x="1544" y="1767"/>
	<Point x="1551" y="1754"/>
	<Point x="2373" y="1756"/>
	<Point x="2374" y="2002"/>
	<Point x="852" y="2002"/>
	<Point x="831" y="2010"/>
	<Point x="793" y="2010"/>
	<Point x="771" y="2002"/>
	<Point x="366" y="2004"/>
	<Point x="351" y="2010"/>
	<Point x="236" y="2010"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Wie schon bei früherer Gelegenheit betont wurde, entspricht die Proturen maxille in ihrer
Zusammensetzung ganz den Unterkiefern anderer Insekten. Die Deutung, welche die einzelnen Stücke
dort erfuhren, deckt sich aber nicht völlig mit derjenigen, welche ihnen Berlese zu teil werden
läßt, und muß deshalb begründet werden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="238" y="2016"/>
	<Point x="365" y="2016"/>
	<Point x="373" y="2011"/>
	<Point x="766" y="2010"/>
	<Point x="795" y="2014"/>
	<Point x="846" y="2013"/>
	<Point x="853" y="2010"/>
	<Point x="2356" y="2008"/>
	<Point x="2353" y="2303"/>
	<Point x="1984" y="2303"/>
	<Point x="1980" y="2324"/>
	<Point x="235" y="2320"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Daran, daß die mit Cardo und Stipes bezeichneten Sklerite den gleichnamigen höherer Insekten
homolog sind, dürften Zweifel kaum möglich sein. Weniger klar liegen dagegen die Verhältnisse bei
den Laden. Berlese betrachtet die beiden Coxomerite des Stipes als sekundäre Differenzierungen
desselben Anhanges und faßt sie demgemäß als „Lobo interno minore“ und „Lobo esterno maggiore“
der Lacinia auf; die Galea dagegen erblickt er in dem dritten, äußeren Anhange.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="227" y="2324"/>
	<Point x="1989" y="2328"/>
	<Point x="1996" y="2316"/>
	<Point x="2356" y="2316"/>
	<Point x="2345" y="3142"/>
	<Point x="222" y="3129"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Wegen der Zartheit des Chitins läßt sich am Totalpräparate eines Kopfes von Eosentomon oder
an der unversehrt isolierten Maxille kaum erkennen, ob der am meisten lateral stehende Anhang am
Stipes entspringt oder nicht. Man erhält darüber aber sofort beim Zerzupfen Aufschluß, da er stets
am Basalstück des Palpus sitzen bleibt, wenn man dasselbe vom eigentlichen Stipes ablöst. Zieht
man nun zum Vergleiche die Maxille von Machilis heran, so stößt man auf nahezu die gleichen Ver‐
hältnisse. Auch hier trägt der Hauptteil des Stipes zwei Anhänge, welche zusammen die Lacinia
bilden. Lateral davon findet sich als dritter Anhang eine zarthäutige Galea, die von einem deutlich
als Palpiger abgesetzten Außenteil des Stipes entspringt. Überträgt man nunmehr die Nomenklatur
von Machilis auf Eosentomon, so ergibt sich, daß die beiden inneren Anhänge als Lacinia, der äußere
als Galea zu bezeichnen ist, während Berleses erstes Palpenglied als Palpiger zum Stipes zu ziehen ist.
Unter Palpus im engeren Sinne sind dagegen erst die drei Glieder jenseits von dem dünnen Gürtel zu ver‐
stehen, von denen das letzte bislang übersehen wurde. Um den Unterschied in der Bezeichnungsweise
klarer hervortreten zu lassen, gebe ich im folgenden eine tabellarische Zusammenstellung derselben.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
