<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671104">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T04:48:13</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671104.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1187" y="336"/>
	<Point x="1446" y="336"/>
	<Point x="1446" y="385"/>
	<Point x="1187" y="385"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 42 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="243" y="446"/>
	<Point x="2370" y="446"/>
	<Point x="2370" y="695"/>
	<Point x="243" y="695"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>und es ist nur nötig, für jede einzelne Gruppe ihren morphologischen Wert festzustellen. Es kann also
beispielsweise der Name Episternum bei Eosentomiden und Blattiden in gleicher Weise verwandt
werden, wenn man nur berücksichtigt, daß es bei den ersteren den vorderen Teil des Mesopleurits,
bei letzteren aber ein Fusionsprodukt dieses Stückes mit Propleurit und Acropleurit bedeutet.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="248" y="700"/>
	<Point x="2375" y="700"/>
	<Point x="2375" y="1317"/>
	<Point x="248" y="1317"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Diese durch die Nomenklatur zum Ausdruck gebrachte auffällige Gleichartigkeit in der Unter-
gliederung der Sterna, Pleurae, Sympleurae und Terga von Eosentomon scheint nun auch für die Beur-
teilung der Segmentzusammensetzung von großer Bedeutung zu sein. Bei der Betrachtung des
Thorax von Eosentomon drängt sich einem bald die Vermutung auf, daß nicht nur in der Richtung
der Körperaxe die Sklerite gruppenweise zueinander in näherer Beziehung stehen, sondern daß auch
zwischen den transversal in gleicher Höhe liegenden ein engerer Zusammenhang besteht. Während
in der longitudinalen Richtung die Sklerite als Komponenten der Terga, Sterna, Pleurae und Sym-
pleurae zusammengehören, sind sie in der transversalen als Komponenten von Subsegmenten
aufzufassen. Man kann also ein Acro-, Pro-, Meso- und Meta-Subsegment unterscheiden, deren jedes
aus einem Tergit und Sternit und zwei Pleuriten und Sympleuriten (mit dem gleichen Präfix) besteht.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="248" y="1319"/>
	<Point x="2370" y="1319"/>
	<Point x="2370" y="1753"/>
	<Point x="248" y="1753"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Für die Richtigkeit der Deutung, daß es sich bei dieser Subsegmentgliederung um keine Zu-
fälligkeit handelt, sprechen verschiedene Gründe. Zunächst ist bei allen primären Abdominalseg-
menten von Acerentomon (weniger bei Eosentomon) in gleicher Weise wie bei Blattiden (Berlese),
die Subsegmentierung klar zu erkennen. Sodann ist es auffällig, daß dieselbe besonders deutlich
an den sekundär anamorphotisch entwickelten Ringen des Abdomens hervortritt. Von diesen aber,
als erst im späteren Leben auftretenden Segmenten, ist anzunehmen, daß sie den Urtypus reiner bei-
behalten haben (Berlese).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="238" y="1758"/>
	<Point x="2368" y="1758"/>
	<Point x="2368" y="2872"/>
	<Point x="238" y="2872"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zu entscheiden ist jetzt noch, ob man in diesen Subsegmenten die Rudimente alter Metamere
erblicken will oder nur eine sekundäre Erscheinung. Die Embryologie hat stets, mit alleiniger Aus-
nahme der Ergebnisse von Patten, eindeutig gezeigt, daß jedes Segment des späteren Körpers
einheitlich und mit einem einfachen Ganglienpaar angelegt wird. Solange das nicht mit Sicherheit
widerlegt wird, und die Wahrscheinlichkeit dafür ist recht gering, muß man daran festhalten, daß
jedes Metamer ein ganzes Segment liefert. Für die Proturen ließ sich in embryologischer Hinsicht
noch nichts feststellen. Es ist aber bemerkenswert, daß gerade bei ihnen und anderen tiefer stehenden
Insekten die Richtung der Grenze zwischen etwa verschmolzenen Segmenten kaum hervortritt,
während stark abgeleitete Formen, wie Larven (Lampyris, Raphidia) und hochspezialisierte Imagines
(Dipteren), eine viel ausgesprochenere Pseudopolymetamerie aufweisen. Auf der anderen Seite darf
vielleicht darauf hingewiesen werden, daß in analoger Weise auch bei anderen Annulaten eine gewisse
Neigung zur Bildung sekundärer Glieder nicht zu verkennen ist, wie sie z. B. in der sekundären Ringe-
lung bei Malacopoden, Chaetopoden und Hirudinen zu Tage tritt. Schließlich ist die Verwandtschaft
der Hexapoden mit den Chilopoden vielleicht doch nicht so eng, wie manchmal angenommen wird,
so daß es nicht unbedingt erforderlich ist, für die Zwischensegmente der letzteren bei den Insekten
Homologa zu finden. Abgesehen von der Interkalarsegmenttheorie Kolbes und anderer kommt
aber keine Hypothese mehr für die Polymetamerie in Frage und man darf deshalb zunächst an der
Monometamerie des Insektensegmentes festhalten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="240" y="2879"/>
	<Point x="2370" y="2879"/>
	<Point x="2370" y="3131"/>
	<Point x="240" y="3131"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Jedes Thorakalsegment ist also ursprünglich einheitlich und entspricht, wie das Abdominal-
segment, nur einem Metamer. Sekundär zerfiel es durch „Ringelung“ in vier Subsegmente. Die Undeut-
lichkeit dieser Subsegmentgliederung besonders bei höheren Insekten verdankt ihr Entstehen schließ-
lich einer tertiären Verschweißung und Reduktion.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
