<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671082">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T10:42:50</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671082.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="5"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="6"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="210" y="426"/>
	<Point x="2323" y="426"/>
	<Point x="2323" y="613"/>
	<Point x="210" y="613"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>mal findet sich dann noch eine zweite Gliederung direkt vor der ersten Querreihe von Borsten, welche
einen dunkleren Mesotergit vom Protergit trennt. Eine analoge Dreigliederung weist dann jeweils
auch das Sternum auf.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="215" y="618"/>
	<Point x="2326" y="618"/>
	<Point x="2326" y="1176"/>
	<Point x="1361" y="1176"/>
	<Point x="1356" y="1183"/>
	<Point x="1330" y="1184"/>
	<Point x="1321" y="1176"/>
	<Point x="945" y="1177"/>
	<Point x="921" y="1185"/>
	<Point x="900" y="1177"/>
	<Point x="215" y="1176"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die drei Uromeren des hinteren Abschnittes (Fig. 16, 20) erwachsener Exemplare
zeigen wiederum einen untereinander sehr gleichartigen Bau. Sie sind bedeutend schlanker und kürzer
als die Segmente des mittleren Abschnittes und stark von vorn nach hinten erweitert, um eine tele‐
skopartige Zusammenschiebung zu gestatten. Sie bestehen aus einem Tergum, einem Sternum und
einer Lateralplatte, von denen jedes Stück deutlich vier verschieden färbbare Regionen unterscheiden
Iäßt, in denen ich (mit Berlese) Repräsentanten der vier typischen Segmentzonen erblicke. Auf‐
fallender Weise ist das Seitenstück den lateralen Teilen des achten Urosternums annähernd
homostisch, die deutlich ausgeprägte Subsegmentierung spricht jedoch dafür, daß es sich um eine
Pleura, nicht aber um eine frei gewordene Beinanlage handelt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="880" y="1184"/>
	<Point x="926" y="1190"/>
	<Point x="943" y="1183"/>
	<Point x="1311" y="1184"/>
	<Point x="1327" y="1188"/>
	<Point x="1363" y="1188"/>
	<Point x="1369" y="1183"/>
	<Point x="2324" y="1188"/>
	<Point x="2326" y="1432"/>
	<Point x="1014" y="1430"/>
	<Point x="1003" y="1433"/>
	<Point x="976" y="1434"/>
	<Point x="956" y="1424"/>
	<Point x="216" y="1420"/>
	<Point x="219" y="1181"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das Endsegment oder Telson (Tel) schließlich besteht aus einer dorsalen und einer ein‐
fachen ventralen Platte, zwischen denen an den Seiten noch ein kleines, eine starke Borste tragendes
Seitenstück liegt. Die beiden Hauptplatten des Telson haben etwa halbkreisförmige Gestalt und
schließen zwischen sich die Mündung des Enddarmes (An) ein.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="213" y="1431"/>
	<Point x="956" y="1433"/>
	<Point x="975" y="1441"/>
	<Point x="1006" y="1440"/>
	<Point x="1018" y="1435"/>
	<Point x="2326" y="1437"/>
	<Point x="2332" y="1746"/>
	<Point x="1151" y="1744"/>
	<Point x="1116" y="1740"/>
	<Point x="211" y="1737"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zwischen dem Telson und dem elften Abdominalsegment liegt bei beiden Geschlechtern die
unpaare Öffnung für den Genitalapparat (Tep). Derselbe ist normaler Weise in das Abdomen voll‐
ständig eingezogen. Bei der Beobachtung des lebenden Tieres in Wasser kann man aber in der Regel
durch leichten Druck seine Ausstülpung erreichen. Eine Konservierung in ausgestrecktem Zustande
gelingt fast nur bei der von Berlese angegebenen Fixation mit erwärmten Eisessiggemischen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="200" y="1743"/>
	<Point x="1103" y="1746"/>
	<Point x="1165" y="1751"/>
	<Point x="2329" y="1750"/>
	<Point x="2332" y="2056"/>
	<Point x="999" y="2056"/>
	<Point x="970" y="2051"/>
	<Point x="212" y="2048"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Am männlichen Genitalapparate (Fig. 26—29) lassen sich zwei Haupt‐
abschnitte unterscheiden. Es ist dies zunächst ein basaler (beziehungsweise peripherer) Teil, welcher
der Peniskapsel (Forceps) anderer Insekten entspricht, und von Berlese als Periphallus (perifallo)
bezeichnet wird. An ihn schließt sich dann als zweites (zentrales) Stück, der eigentliche Penis oder
Phallus (fallo) Berleses mit der paarigen Sexualöffnung an.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="211" y="2053"/>
	<Point x="948" y="2058"/>
	<Point x="1006" y="2062"/>
	<Point x="1545" y="2061"/>
	<Point x="2314" y="2063"/>
	<Point x="2317" y="3038"/>
	<Point x="337" y="3038"/>
	<Point x="318" y="3046"/>
	<Point x="207" y="3047"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Der Forceps von Eosentomon wird zur Hauptsache repräsentiert durch einen unpaaren
Grundabschnitt. Derselbe besteht aus einem schmalen ventralen Chitinbügel (Fc), von dessen bogen-
förmig verdicktem Hinterrande sich jederseits ein langes stabförmiges Apodem (Fap) nach vorn
erstreckt. Bei ausgestrecktem Forceps stehen beide Chitinstäbe nahezu parallel, befindet sich das
Kopulationsorgan in Ruhe, so konvergieren sie so stark, daß sie gelegentlich sich berühren oder
überkreuzen. Beide Apodemen sind anfänglich gerade und ragen horizontal in das Lumen der Ab‐
dominalringe hinein; nur das letzte Viertel ist gleichmäßig nach oben umgebogen. Auf der Dorsal‐
seite ist der Chitinbügel ringförmig geschlossen, doch ist dort das Chitin weicher und dünner, so daß
es bei den verschiedenen Stellungen der Apodemen nachgeben kann. Der Distalrand des Chitinbügels
trägt auf der Ventralseite in jeder Ecke eine kurze Borste. Seitlich geht von ihm die eingestülpte
äußere Körperhülle ab und läßt so einen internen (Fci) und externen (Fce) Teil des Corpus forcipis
unterscheiden. An das Basalstück schließt sich jederseits noch eine freie Seitenplatte (Fpa) an, die
wie eine schützende Schiene den Penis flankiert. Dieselbe besteht aus einem dreieckigen Chitinstück,
welches von mäßig breiter Basis sich endwärts allmählich verjüngt, im letzten Drittel leicht einwärts
gebogen ist, und mit feiner Spitze endigt. An der Umbiegungsstelle geht eine lange und starke Borste
(Fps) ab.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="344" y="3046"/>
	<Point x="2320" y="3046"/>
	<Point x="2320" y="3124"/>
	<Point x="344" y="3124"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Der eigentliche Penis, welcher in der Regel in den Forceps eingezogen ist und nur selten</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1116" y="311"/>
	<Point x="1116" y="400"/>
	<Point x="1419" y="400"/>
	<Point x="1419" y="311"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 22 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
