<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671080">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T10:42:24</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671080.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1127" y="298"/>
	<Point x="1414" y="298"/>
	<Point x="1414" y="381"/>
	<Point x="1127" y="381"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 20 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="193" y="409"/>
	<Point x="2332" y="409"/>
	<Point x="2330" y="714"/>
	<Point x="1004" y="731"/>
	<Point x="997" y="739"/>
	<Point x="972" y="740"/>
	<Point x="946" y="732"/>
	<Point x="390" y="731"/>
	<Point x="380" y="739"/>
	<Point x="196" y="739"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>nächstfolgenden vom vierten an einander sehr gleichen, bietet, wie bei vielen Insekten, das achte
Segment wieder einen gewissen Abschluß. Die hinter ihm gelegenen drei Segmente sind kleiner als
die übrigen und sind besonders dadurch bemerkenswert, daß sie erst im Laufe der postembryonalen
Entwicklung gebildet werden. Das zwölfte Segment, das Telson, nimmt als den After umschließendes
Endsegment eine besondere Stellung ein.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="214" y="745"/>
	<Point x="1015" y="746"/>
	<Point x="1053" y="742"/>
	<Point x="2325" y="731"/>
	<Point x="2322" y="855"/>
	<Point x="1611" y="864"/>
	<Point x="1527" y="863"/>
	<Point x="212" y="860"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Da die Modifizierung gegenüber den Thorakalsegmenten von vorn nach hinten immer stärker
wird, können die Metameren in ihrer natürlichen Reihenfolge besprochen werden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="195" y="866"/>
	<Point x="2330" y="869"/>
	<Point x="2340" y="1530"/>
	<Point x="552" y="1523"/>
	<Point x="511" y="1548"/>
	<Point x="337" y="1548"/>
	<Point x="194" y="1547"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Terga der vorderen Abdominalsegmente (Fig. 14) weisen mit den
thorakalen nur eine recht geringe Ähnlichkeit auf. Wie bei diesen liegen vor der eigentlichen Rücken‐
schuppe symmetrisch schmale lamellöse Chitinplatten (Tgl, Tgla), die nur bei stärkerer Imprägnierung
und bei Färbung klar hervortreten. Die dahinter gelegene Hauptschuppe (Notum, Not) ist auch
in den Uroterga bei Eosentomon einfach und läßt in der Regel keine Trennung in Acrotergit, Protergit
und Mesotergit erkennen. Während die Hauptschuppe des ersten Urotergums noch ziemlich klein
ist, nimmt die relative Größe derselben caudalwärts von Segment zu Segment allmählich zu. Hinter
der Hauptschuppe folgt ein breiter Sklerit dünneren Chitins, welcher dem Metatergit (Mttg) entspricht.
Ein eigentlicher Nothotergit (Notg) ist nicht zur Ausbildung gekommen; sein Rudiment bildet ein
schmaler Streif dickeren Chitins mit vier feinen Borsten, welcher sich an den Hinterrand des Meso-
tergits anfügt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="217" y="1553"/>
	<Point x="529" y="1551"/>
	<Point x="547" y="1540"/>
	<Point x="2330" y="1543"/>
	<Point x="2329" y="1794"/>
	<Point x="1879" y="1793"/>
	<Point x="1854" y="1800"/>
	<Point x="218" y="1790"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Seitlich schließt sich an das eigentliche Tergum eine fest mit ihm verbundene dünnere Chitin‐
region an, welche jedenfalls der völlig verschmolzenen Pleura (PI) gleichzusetzen ist. Daß die
Sympleura in der Rückenplatte aufgegangen ist, läßt sich bei Eosentomon nicht mit Sicherheit
nachweisen, während es aus den Verhältnissen bei Acerentomon klar hervorgeht.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="214" y="1800"/>
	<Point x="1857" y="1805"/>
	<Point x="1886" y="1800"/>
	<Point x="2339" y="1800"/>
	<Point x="2339" y="2396"/>
	<Point x="198" y="2416"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das Urosternum (Fig. 14 und 21) des ersten Abdominalsegmentes ist schildförmig. Seine
breiteste Stelle liegt nahe dem Vorderrande, wo es flügelartig vor dem Abdominalbeine an den Seiten
emporgreift; nach hinten zu verjüngt es sich gleichmäßig. Seine dicker chitinisierte Hauptschuppe
nimmt etwa zwei Drittel des Sternum ein. Seitlich ziemlich weit an ihr vorgreifend, schließt sich an
sie der Metasternit (Mtst) an, der seitlich neben den Beinen je eine kleine Nebenplatte aufweist. Das
zweite Urosternum ist etwas plumper gebaut als das erste. Die Erweiterung am Vorderrande ist
weniger hervortretend, die Hauptschuppe ist breiter, die seitlichen Nebenplatten des Metasternit
sind kleiner. Beim dritten Urosternum schließlich liegt die breiteste Stelle nicht mehr am Vorder‐
rand, sondern etwa in der Mitte der Hauptschuppe; die seitlichen Nebenplatten (Mtsa) des Meta‐
sternit sind rudimentär.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="206" y="2422"/>
	<Point x="2340" y="2413"/>
	<Point x="2337" y="3124"/>
	<Point x="205" y="3112"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zwischen Urosternum und Rückenschuppe, etwa in der Höhe des Mesosternit, entspringen
die zweigliedrigen Abdominalextremitäten oder Stylopoden (Stp; Fig. 21 und 25). Abgesehen
von einigen Einzelheiten sind dieselben einander vollständig gleichartig gebaut (das verschiedene
Aussehen auf der Abbildung beruht größtenteils auf verschiedener Lage im Präparat). Das Basalglied
(Coa) derselben ist, von der Ventralseite gesehen, etwa eiförmig, endwärts leicht verjüngt. Bei seit‐
licher Ansicht sieht man, daß der dorsale (hintere) Teil (Com) durch eine Längsfurche gegen den
größeren ventralen (vorderen, wenn das Bein rechtwinklig abstehend gedacht wird) abgesetzt ist.
Am vorderen Teil des Lateralrandes erstreckt sich von dem Basalglied oralwärts eine leicht impräg‐
nierbare Spange (Sca), welche sich dem Rumpfe anschmiegt; ebenso geht vom hinteren Ende des
Seitenrandes eine kleinere Chitinverbindung dorsalwärts aus, welche beim ersten Stylopodenpaar am
größten, beim dritten aber schon fast ganz reduziert ist. Der Endrand des Basalgliedes liegt in einer</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
