<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671085">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T18:43:27</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671085.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="839" y="973"/>
	<Point x="1783" y="973"/>
	<Point x="1783" y="1101"/>
	<Point x="839" y="1101"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>II. Allgemeiner Teil.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="869" y="1155"/>
	<Point x="1714" y="1155"/>
	<Point x="1714" y="1230"/>
	<Point x="869" y="1230"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>A. Die Zusammensetzung des Kopfes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="228" y="1251"/>
	<Point x="825" y="1248"/>
	<Point x="1770" y="1251"/>
	<Point x="2369" y="1246"/>
	<Point x="2374" y="1581"/>
	<Point x="1116" y="1585"/>
	<Point x="1091" y="1595"/>
	<Point x="1074" y="1582"/>
	<Point x="935" y="1582"/>
	<Point x="931" y="1590"/>
	<Point x="906" y="1590"/>
	<Point x="876" y="1584"/>
	<Point x="585" y="1587"/>
	<Point x="366" y="1585"/>
	<Point x="234" y="1584"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Frage nach der Zahl der Metamere, welche zur Bildung des Insektenkopfes zusammen‐
getreten sind, ist in einer großen Zahl von Arbeiten erörtert worden. Die Untersuchungen darüber
wurden teils auf vergleichend-morphologischer, teils auf embryologischer Basis angestellt. Da kritische
Zusammenstellungen auch der neueren Arbeiten schon des öfteren gegeben sind, möchte ich mich
darauf beschränken, die wichtigsten Ergebnisse hervorzuheben.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="244" y="1592"/>
	<Point x="871" y="1591"/>
	<Point x="900" y="1594"/>
	<Point x="935" y="1594"/>
	<Point x="942" y="1589"/>
	<Point x="1075" y="1589"/>
	<Point x="1090" y="1601"/>
	<Point x="1114" y="1593"/>
	<Point x="1323" y="1592"/>
	<Point x="2366" y="1590"/>
	<Point x="2360" y="2333"/>
	<Point x="1972" y="2336"/>
	<Point x="238" y="2336"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Während die vergleichend-morphologischen Untersuchungen zu der Annahme ganz verschie‐
dener Segmentzahlen geführt haben, die von einem Minimum von einem (Burmeister) bis zu
einem Maximum von neun (Janet) schwanken, hat die Embryologie fast ausnahmslos die Anlage
von sechs Kopfsomiten festgestellt. Nur wenige Autoren glauben, ein siebentes Ganglienpaar als
Rest eines reduzierten postmandibularen Kopfsegmentes, zu welchem die Superlinguae des Hypo-
pharynx (bezw. das Endolabium) als Extremitäten gehören würden, gefunden zu haben (Folsom,
Bengtsson u. a.), doch konnten diese Resultate von anderen Untersuchern nicht bestätigt werden
(Holmgren u. a.). Aus diesem Grunde erscheint es als berechtigt, sechs als die ursprüngliche
Anzahl der Kopfmetamere anzusehen, zumal auch manche Tatsachen der vergleichenden Morpho‐
logie zugunsten dieser Zahl sprechen. Diese Segmente sind, von vorn nach hinten gezählt, das Acron.
Antennale und Postantennale (Praemandibulare, Intercalare), zusammen das Procephalon bildend,
und das Mandibulare, Maxillare und Labiale als Glieder des Gnathocephalon.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="244" y="2341"/>
	<Point x="917" y="2340"/>
	<Point x="2352" y="2339"/>
	<Point x="2336" y="2770"/>
	<Point x="1335" y="2770"/>
	<Point x="244" y="2771"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Es erhebt sich nunmehr die zweite Frage danach, in welchen Teilen des definitiven Kopfes
diese Metamere zu suchen sind. Ich glaube dabei absehen zu dürfen von den ganz komplizierten Be‐
grenzungen der einzelnen Bezirke, wie sie teils willkürlich (Newport, Dybowski), teils auf
Grund vergleichender Untersuchungen an Muskulatur und Innervation (Berlese, Janet,
Verhoeff) angegeben wurden. Dagegen möchte ich kurz darauf hinweisen, was sich entwicklungs‐
geschichtlich über das spätere Schicksal der Kopfsegmente feststellen ließ, und werde mich dabei
an den Kopf der Blattiden halten, welcher große Ähnlichkeit mit dem Proturenkopfe aufweist.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="245" y="2775"/>
	<Point x="800" y="2775"/>
	<Point x="1120" y="2774"/>
	<Point x="2344" y="2773"/>
	<Point x="2345" y="3140"/>
	<Point x="245" y="3142"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Bei Phyllodromia fand Heymons, daß von den Segmenten des Procephalon das Antennale
bis auf seine Extremität, das Postantennale völlig reduziert wird. Während nun die Kopflappen
rasch auf der Dorsalseite miteinander, zur Bildung der Frons, und mit der medianen Clypeolabralanlage
verschmelzen, erfolgt im Gnathocephalon zuerst eine Verwachsung der Segmente miteinander, und
dann erst der dorsale Verschluß und die Vereinigung mit dem Procephalon. Da nun die früh erfolgten
Verschmelzungen intensiver sind, verstreichen bei ihnen die alten Grenzen vollständig. Spätere</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="359" y="3146"/>
	<Point x="667" y="3146"/>
	<Point x="669" y="3192"/>
	<Point x="358" y="3192"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zoologica. Heft 64.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="2201" y="3144"/>
	<Point x="2233" y="3144"/>
	<Point x="2233" y="3185"/>
	<Point x="2201" y="3185"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>4</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
