<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00671105">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T04:48:26</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00671105.tif" imageWidth="2548" imageHeight="3454">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r8" index="6"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r9" index="7"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r10" index="8"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1122" y="372"/>
	<Point x="1382" y="372"/>
	<Point x="1382" y="410"/>
	<Point x="1122" y="410"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 43 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="857" y="515"/>
	<Point x="1705" y="515"/>
	<Point x="1705" y="587"/>
	<Point x="857" y="587"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>C. Das Abdomen und seine Anhänge.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="215" y="597"/>
	<Point x="2325" y="597"/>
	<Point x="2325" y="907"/>
	<Point x="214" y="909"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Das Abdomen von Eosentomon unterscheidet sich äußerlich in mancher Beziehung von dem
anderer Insekten. Von solchen Unterschieden braucht nur hingewiesen werden auf das Vorhandensein
von Abdominalbeinen, die Anamorphose und die Ausbildung des Telson. Außerdem ist aber die
Verschiedenheit der Segmente untereinander schon recht beträchtlich, und aus diesem Grunde er-
scheint eine genauere Erörterung ihrer Zusammensetzung erforderlich.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="217" y="912"/>
	<Point x="2330" y="912"/>
	<Point x="2330" y="1030"/>
	<Point x="562" y="1033"/>
	<Point x="217" y="1033"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Zunächst möchte ich den Bau des einzelnen Abdominalsegmentes und
die daraus sich ergebenden Fragen über die Bezeichnungsweise kurz berühren.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="210" y="1038"/>
	<Point x="2335" y="1034"/>
	<Point x="2335" y="1212"/>
	<Point x="210" y="1212"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Wie schon bei der Besprechung der Thorakalsklerite erörtert wurde, lassen sich un jedem flügel-
losen Segment ein Tergum, zwei Sympleuren, zwei Pleuren und ein Sternum unterscheiden, zu denen
dann noch zwischen Pleuren und Sternum die Beine hinzutreten können.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="220" y="1217"/>
	<Point x="2332" y="1217"/>
	<Point x="2332" y="1714"/>
	<Point x="220" y="1714"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Diese Art der Zusammensetzung, die bei Eosentomon nur am Thorax deutlich zu erkennen ist,
erleidet am Abdomen zunächst eine wichtige Veränderung durch das Fehlen von Schreitbeinen. In
wenigen Fällen finden sich an Stelle der Schreitbeine anders gestaltete, den Extremitäten homologe
Bildungen (Cerci, Stylopoden), in der Regel fehlen aber jegliche Anhänge. Entwicklungsgeschichtliche
Untersuchungen (Bütschli, Graber, Heymons u. a.) zeigten nun, daß embryonal an allen
Segmenten Extremitäten angelegt werden, welche nur sekundär verstreichen und mit den Sterna
verschmelzen. Gelegentlich lassen sich die Reste dieser eingeschmolzenen Beinanlagen noch an der
Bauchschuppe des fertigen Insekts erkennen, so bei Machilis, Periplaneta (Haase) u. a.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="227" y="1718"/>
	<Point x="2330" y="1718"/>
	<Point x="2330" y="1838"/>
	<Point x="1016" y="1838"/>
	<Point x="227" y="1837"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ebenso wie die Extremitäten, lassen sich oft auch die Sklerite der Lateralregion nicht mehr
frei nachweisen, indem dieselben bald ganz obliterieren, bald mit Tergum oder Sternum verschmelzen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="225" y="1843"/>
	<Point x="2333" y="1841"/>
	<Point x="2332" y="2085"/>
	<Point x="817" y="2087"/>
	<Point x="225" y="2085"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Daraus erklärt sich, daß ein Abdominalring öfters nur aus einer Rückenschuppe, einer Bauch-
schuppe und einer dünnen Verbindungshaut zwischen beiden besteht. Daß derartige Chitinschilder,
mit Lateralstücken vereinigte Terga und mit Beinanlagen verschmolzene Sterna, nicht den Terga
und Sterna der Thorakalsegmente homologisiert werden dürfen, liegt auf der Hand.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="225" y="2090"/>
	<Point x="2348" y="2088"/>
	<Point x="2348" y="2956"/>
	<Point x="225" y="2958"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Nun hat Lacaze - Duthiers für Abdominalsegmente den Namen Urite eingeführt und
nennt die einfachen Terga derselben Urotergite, die Sterna Urosternite, während die dazwischen
liegenden Epimerite und Episternite meinen Sympleuren und Pleuren entsprechen. Später wurde
dann (Packard) Urit auf „farther condensed“ Abdominalsegmente beschränkt und jedes Abdominal-
segment als Uromer, das ganze Abdomen als Urosoma bezeichnet. Trotzdem bei dieser Nomenklatur
der Ausdruck Urosternit für jede Bauchschuppe anzuwenden ist, wird doch gelegentlich (Börner)
Urosternum als Bezeichnung für das mit den Beinanlagen verwachsene Sternum definiert. Da kein
Grund vorliegt, nur diese zusammengesetzten Bauchschuppen als, wörtlich übersetzt, „Abdominal-
sterna“ zu bezeichnen und dies auch nicht aus der ursprünglichen Definition des Namens hervorgeht,
scheint mir diese Bezeichnung nicht günstig. Ebensowenig zweckmäßig ist das von Verhoeff
verwendete Coxosternum, einmal weil es von anderer Seite (Börner) für ganz andere Sklerite
gebraucht wurde, und dann, weil es die Behauptung enthält, daß nur die Coxa es ist, welche mit dem
Sternum verschmilzt. Aus diesem Grunde halte ich die Einführung einer neuen Benennung für
derartige Verschmelzungsprodukte für notwendig.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="225" y="2960"/>
	<Point x="2131" y="2959"/>
	<Point x="2337" y="2958"/>
	<Point x="2337" y="3140"/>
	<Point x="225" y="3140"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Als solche schlage ich Zygosternum vor und verstehe darunter jede Bauchschuppe,
welche noch die Extremitätenanlage ganz oder teilweise außer dem eigentlichen Sternum enthält.
Nicht berücksichtigt braucht dagegen werden, daß in jeder Sternalanlage (Heymons) eine mediane</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
