<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672183">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T13:41:40</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:53:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672183.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="83" y="297"/>
	<Point x="1852" y="297"/>
	<Point x="1852" y="2805"/>
	<Point x="83" y="2805"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>ren mit einander verbunden und liegen in den entsprechenden Kör‐
perabschnitten. Das gangl. supraoesophageum ist mit sehr stark ent‐
wickelten Gehirnwindungen versehen und verbindet sich mit dem g.
infraoesophageum durch einen langen Schlundring; an welchem, eben
so wie bei vielen Lamellicornien und einigen Carabiden, noch eine
Quercommissur zu bemerken ist. Von den drei Thoracalknoten be‐
sitzen der vordere und der mittlere zu je einem Paar Heerde und
sind dieselben also einfache Nervenknoten, während das letzte Brust‐
ganglion ausser einem grossen Paar Heerde noch zwei kleine Paare
aufweist und besteht also dieser zusammengesetzte Nervenknoten aus
einer Verschmelzung von dem letzten Brust- und den beiden vorderen
Bauchknoten der Larve, die sich zu diesem einen Knoten verbunden
haben. Die bisher angenommene Ansicht, die sich auf die Unter‐
suchungen von Em. Blanchard stützte, nämlich dass die Cerambyci-
den alle 4 Bauchknoten haben, ergiebt sich als zu sehr verallgemeinert
und es sind einige mit 5 Bauchknoten (Pachyta quadrimaculata,
Strangalia melanura), andere mit 4 (Callidium violaceum, Spondylis
buprestoides) und noch andere mit bloss 3 Bauchganglien versehn
(Lamia textor, Astynomus aedilis). Bei einigen, wie z. B. bei Lep-
tura rubra, testata ist sogar ein Unterschied in der Anzahl der
Gauglien einer und derselben Art, je nach dem Geschlechte und
zwar besitzt das Weibchen 4 und das Männchen 3 Bauchknoten.
Bei allen Cerambyciden sind Commissuralnerven vorhanden und be‐
sitzen dieselben auch ein Stirnganglion, 2 Paar hinterer sympatischer
Kopfknoten und auch ein sympatisches Nervensystem zwischen den
Commissuren der Bauchganglien. Die Bauchganglien sind alle, ausser
dem letzten, einfache Ganglien und enthalten also je ein Paar Heerde,
während das letzte Bauchganglion mehr oder weniger complicirt er‐
scheint, je nachdem mehr oder weniger einzelne Bauchknoten vor‐
handen sind. Sind im Ganzen 5 Bauchknoten vorhanden, so enthält
das letzte Bauchganglion 2 Paar Heerde und entsteht also dasselbe
aus einer Verschmelzung der zwei letzten Bauchknoten der Larve;
sind im Imago 4 Bauchknoten, so besitzt der letzte Bauchknoten
3 Paar Heerde und wenn ein Bockkäfer nur 3 Bauchknoten auf‐
weist, so hat der letzte Bauchknoten 4 Paar Heerde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="76" y="2809"/>
	<Point x="1854" y="2809"/>
	<Point x="1854" y="3180"/>
	<Point x="76" y="3180"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Larven der Bockkäfer besitzen immer 2 Kopfknoten (ein g.
supraoesophageum und ein gangl. infraoesophageum), 3 Brust- und
8 Bauchknoten, Während der Verwandlung verschmelzen immer die
beiden Vorderen Bauchganglien mit dem letzten Brustknoten, wäh‐
rend von den hinteren Bauchknoten bald einer, bald zwei, bald drei</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="804" y="164"/>
	<Point x="1128" y="164"/>
	<Point x="1128" y="254"/>
	<Point x="804" y="254"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— XI —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
