<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672349">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:17:28</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672349.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="733" y="139"/>
	<Point x="1042" y="139"/>
	<Point x="1042" y="207"/>
	<Point x="733" y="207"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 155 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="26" y="269"/>
	<Point x="1748" y="269"/>
	<Point x="1748" y="928"/>
	<Point x="26" y="928"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>jenigen, von welchen eine genügende Zahl von Exemplaren
vorhanden ist. Auch Unica, selbst wenn sie bisweilen über die
Artrechte in Zweifel lassen, aufzunehmen, trage ich wenig
Bedenken, da ich durch die Geschicklichkeit des Herrn G.
Schulz, des unübertrefﬂichen Insektenmalers, in den Stand
gesetzt bin, wenigstens einzelne Flügel im Bilde vorzulegen,
wodurch die Aufmerksamkeit des Bestimmenden sogleich richtig
geleitet und die Bestimmung wesentlich erleichtert wird.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="14" y="935"/>
	<Point x="1780" y="935"/>
	<Point x="1780" y="2758"/>
	<Point x="14" y="2758"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ueber die Eintheilung der Phycideen in Gattungen hat
man lebhafte Klage geführt. Eine theilweise Abhülfe ist durch
Herrn v. Heinemann (in den Schmetterlingen von Deutsch-
land und der Schweiz) und durch Grote (im North American
Entomologist) versucht worden. Es lässt sich jedoch nicht
leugnen, dass man noch sehr fern von einer richtigen Erkennt-
niss der wahren Verwandtschaften und des Werthes der gene-
rischen Merkmale steht, und dass die errichteten Gattungen
zum Theil ganz unnatürlich und künstlich sind. Um nicht die
Zahl der werthlosen Genera zu vermehren, habe ich mich in
dieser Arbeit der Errichtung neuer ganz enthalten, zumal da
sie bei der grossen Verwandtschaft und Aehnlichkeit der colum-
bischen Arten mit europäischen leicht vermieden werden konnte.
Wenn ich die so ausgezeichnete Gattung Pycnulia benannte
und ihre Merkmale feststellte, so betrachte ich sie doch nicht
als von mir errichtet, da Rogenhofer sie schon ihrem
wahren Werthe nach erkannt und nur unter einem unberech-
tigten Namen ohne Beifügung der Merkmale aufgestellt hat *).
Ich beschränke mich auf Bemerkungen über den Werth der
in der Abhandlung vorkommenden Gattungen und zeige bei
den Arten die Merkmale an, welche bei künftiger Errichtung
neuer Merkmale von Nutzen sein mögen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="23" y="2853"/>
	<Point x="1758" y="2853"/>
	<Point x="1758" y="3099"/>
	<Point x="23" y="3099"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>*) Ebensowenig erkenne ich mich als den Autor der so gründlich schlech-
ten Gattung Euzophera und der ganz unnatürlich von Anerastia abgerissenen
Gattung Ematheudes. Nur die Namen habe ich gegeben, weil die dafür einge-
führten als anderwärts verbraucht zu ändern waren.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords>
	<Point x="35" y="2798"/>
	<Point x="628" y="2798"/>
	<Point x="628" y="2825"/>
	<Point x="35" y="2825"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
