<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672281">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T05:58:55</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:19</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672281.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="774" y="79"/>
	<Point x="1087" y="79"/>
	<Point x="1087" y="179"/>
	<Point x="774" y="179"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 87 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="44" y="216"/>
	<Point x="1824" y="216"/>
	<Point x="1824" y="2672"/>
	<Point x="44" y="2672"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Hypochalcia Fasciatella Stgr. n. sp. Johann sandte ein
am 10 Juni bei Amasia gefangenes ganz frisches ♂ ein, das
mit einer grösseren Zahl von Stücken, die Christoph in der
ersten Hälfte des Juli bei Schakuh ﬁng, sicher als eine Art
zusammen gehört. Ich glaube gewiss, dass dies eine von Ahe‐
nella verschiedene Art ist, da sie einen ganz andern Total-
Eindruck macht, obgleich die Angabe bestimmter Unterschiede
um so schwieriger ist, weil beide Arten ziemlich variable sind.
Fasciatella ist durchschnittlich etwas kleiner, die ♂♂ messen
18—26 mm. Die Färbung ist eine dunklere, besonders sind
die Hinterﬂügel fast schwarz mit lichteren (grauen) Fransen.
Die Vorderﬂügel zeigen fast stets zwei dunklere Querbinden,
die aber sehr unbestimmt sind, und die bald dichter (vor und
nach der Mitte), bald weiter aus einander stehn. Sie sind nie
röthlich braun, wie meist bei Ahenella (wenn sie hier nicht
ganz fehlen) und verlaufen auch grader. Zuweilen sind sie,
namentlich die äussere, lichter begrenzt und dazwischen steht
ein lichter (Mittel) Flecken, der bei einem Stück, wo die Bin‐
den fehlen, als länglicher weisser Wisch auftritt. Ein Stück
ist ganz zeichnungslos; das Amasiner zeigt die beiden Querli‐
nien ziemlich schwach. Christoph fand zwei ♀♀, die durch‐
aus zu dieser Art gehören müssen, da er weiter keine Hypo‐
chalcia bei Schakuh fand. Dieselben haben ganz eintönige
schwarze Flügel, die vorderen sind kohlschwarz mit sehr ge‐
ringem Glanz. Diese ♀♀ (18—20 mm. gross) sind von denen
der Ahenella so verschieden, dass an ein Zusammengehören
beider Arten nicht gedacht werden kann. Wahrscheinlich ge‐
hörten die von Mann bei Amasia gefundenen Ahenella auch
zu dieser so ähnlichen Art.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="9" y="2748"/>
	<Point x="1822" y="2748"/>
	<Point x="1822" y="3125"/>
	<Point x="9" y="3125"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Acrobasis Bithynella Z. Das pag. 208 als Acrobasis
spec. ? erwähnte Stück scheint mir nach genauem Vergleich
ziemlich sicher eine abgeﬂogene Bithynella Z. zu	sein, von
der ich auch zwei Stücke aus der südlichen Krim von He-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
