<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672205">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T16:15:00</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672205.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="785" y="166"/>
	<Point x="1111" y="166"/>
	<Point x="1111" y="254"/>
	<Point x="785" y="254"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 11 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="73" y="300"/>
	<Point x="1833" y="300"/>
	<Point x="1833" y="3173"/>
	<Point x="73" y="3173"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Quatre ailes, de grandeur à peu près égale (les postérieu‐
res sont un peu plus grandes), lesquelles ne sont que de
prolongements de téguments extérieurs de l’insecte en sacs
membraneux, renferment un système de nervures, dont quelques
unes, atteignant la base de l’aile, s’y épaississent et se dila‐
tent. Ces nervures basales sont: la costale, la radiale et la mé‐
diane (ﬁg. 1 et 2). Il y en a encore deux, savoir: la sous-
costale et la postcostale, qui ne parviennent qu’à des dilata‐
tions des trois nervures mentionnées et sont situées non pas
dans le même plan que celles-là, mais un peu plus bas (les
ailes étant ﬁgurées en position horizontale). Toutes les ner‐
vures s’épaississent à leur base et les trois mentionnées en
premier lieu (la costale, la radiale et la médiane) aﬀectent
deux dilatations en forme de disque: l’une (antérieure) appar‐
tient à la nervure costale et l’autre (postérieure) aux deux
dernières. La souscostale et la postcostale s’attachent à cette
seconde dilatation discoïdale. Ainsi nous avons deux dilata‐
tions basales de nervures (v. ﬁg. 2, où la partie ombrée pré‐
sente ces dilatations). Celles-ci sont intimement unies à des
lames supérieures d’ailes, qui font prolongement du tergum.
Les lames inférieures des ailes, étant contigues aux supérieu‐
res, s’en détachent tout près des élargissements des nervures
et passent en bas vers l’épimère en forme de membrane et
se continuent avec lui. Cet épimère est assez fort et dur
et fourni de deux élévations linéaires, qui sont situées à son
côté intérieur, se dirigent de bas en haut, se bifurquent en se
dilatant et ﬁnissent par des appendices quadrilatères ou en
forme des crochets. L’une de ces élévations appartient au
mésothorax et l’autre au métathorax (ﬁg. 3 et 4). Ces appen‐
dices servent de supports sur lesquels balancent les ailes: à
la partie antérieure s’attache la dilatation de la nervure cos‐
tale et à la partie postérieure la dilatation des autres ner‐
vures, nommément vis-à-vis de la radiale. Les bouts des
élévations s’appuient contre le milieu des dilatations, qui jouent</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
