<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672541">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T22:24:32</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672541.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="776" y="176"/>
	<Point x="1105" y="176"/>
	<Point x="1105" y="248"/>
	<Point x="776" y="248"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 345 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="73" y="301"/>
	<Point x="1823" y="301"/>
	<Point x="1823" y="892"/>
	<Point x="73" y="892"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>spécial. Les eaux du Jouldousse sont habitées par un poisson,
le Diptychus Dybowskii, en quantité incroyable, et par des
oiseaux aquatiques, tels que: oies, canards, pelicans et échas-
siers de toutes sortes. Arrivés sur le plateau le 11 Juillet,
nous y campâmes près d'une source nommée Zalamtoù, d'où
nous faisions des excursions en tous sens, et le 7 Août nous
le quittions chargés de collections précieuses.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="73" y="903"/>
	<Point x="1817" y="903"/>
	<Point x="1817" y="1410"/>
	<Point x="73" y="1410"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les quantités immenses de sel, que contient ce plateau, ren-
dent le climat du Jouldousse extrêmement froid: en Juillet, au
cœur de l'été, le thermomètre marquait un maximum de 27°
Celsius au soleil, (entre 1 et 3 heures de l'après-midi) et des-
cendait presque toujours pendant la nuit, au-dessous de zéro,
quelquefois jusqu'à —5° et —6°.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="74" y="1417"/>
	<Point x="1832" y="1417"/>
	<Point x="1832" y="2008"/>
	<Point x="74" y="2008"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Il y neigeait souvent, tant sur le plateau que sur les
montagnes qui l'environnent; souvent aussi d'épais brouillards,
ou une pluie ﬁne génaient nos chasses. Mais les orages qui
y sont très fréquents d'ordinaire, y étaient comparativement
rares en 1879. Pendant tout notre séjour sur le plateau, nous
avons été forcés de faire cuire nos aliments avec le fumier
d'animaux, seul combustible qu'on puisse y trouver.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="76" y="2012"/>
	<Point x="1821" y="2012"/>
	<Point x="1821" y="2617"/>
	<Point x="76" y="2617"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Nous quittâmes Jouldousse par la passe Nardy (10.000´)
et nous descendîmes dans la vallée du parcours supérieur de
la Tsangma, rivière que nous avions déjà traversée en Mai,
près de sa jonction avec le Kounguesse. Le 9 Août nous
nous arrêtâmes de nouveau près de Charkhodé sur le Koun-
guesse, près du campement d'un détachement de troupes de
Kouldjà, dont les ofﬁciers nous reçurent fort amicalement.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="64" y="2623"/>
	<Point x="1819" y="2623"/>
	<Point x="1819" y="3130"/>
	<Point x="64" y="3130"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La Faune lépidoptérologique de cette vallée s'était aug-
mentée de plusieurs espèces intéressantes, mais malheureuse-
ment nous arrivions trop tard: le plus grand nombre des es-
pèces étaient passées. Je puis cependant citer ici les: Pa-
rarge Eversmanni, Satyrus Briseis, S. Arethusa, Thecla Be-
tulae, Argynnis Paphia, etc. Je decouvris ici la nouvelle es-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
