<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672582">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T04:00:57</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672582.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="954" y="145"/>
	<Point x="1292" y="145"/>
	<Point x="1292" y="216"/>
	<Point x="954" y="216"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 386 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="480" y="1052"/>
	<Point x="1845" y="1052"/>
	<Point x="1845" y="1152"/>
	<Point x="480" y="1152"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>42. L. Astrarche Bgstr. et ab. Allous Hb.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="271" y="1230"/>
	<Point x="2057" y="1230"/>
	<Point x="2057" y="2342"/>
	<Point x="271" y="2342"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ces deux formes étaient tellement confondues dans le dis-
trict de Kouldjà et le Tian-Chian, et, il s'y rencontrait tant de
passages de l'une à l'autre, qu'il m'est impossible de dire la-
quelle était la plus fréquente. Je crois pourtant que c'est la
forme intermédiaire, c. a. d. celle, où les taches rouges-oran-
gées (ou fauves) quoique fortement envahies par le brun du
fond, sont encore sufﬁsamment perceptibles. Quelquefois ces
tâches font complêtement défaut sur les premieres ailes, mais
sont distinctes sur les deuxièmes. J'ai aussi pris des individus
complêtement brun-noirâtres en dessus, et c'est ceux là que
je considère comme de vrais aberrations Allous Hb. Certains
individus ont au contraire, les tâches fauves très vives, comme
chez le type d'Europe.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="290" y="2350"/>
	<Point x="2057" y="2350"/>
	<Point x="2057" y="3109"/>
	<Point x="290" y="3109"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Pourtant, tous les exemplaires d'Allous, que j'ai rappor-
tés, ont le revers clair, grisâtre et non de la teinte brunâtre,
que présentent des ab. Allons que j'ai de l'Espagne. Ces der-
nièrs ont en outre les tâches rouges du dessus assez nette-
ment accusées. A mon avis, le nom d'ab. Allous pourrait bien
être considéré comme synonyme d'Astrarche, ou, tout au moins,
n'être appliqué qu'à la forme complêtement immaculée en des-
sus. La L. Astrarche était commune partout, dans la contrée
visitée par nous, à partir de Mai (Kouldjà), et volait jusqu'à</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="264" y="271"/>
	<Point x="2033" y="271"/>
	<Point x="2033" y="959"/>
	<Point x="264" y="959"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>plus commun sur le Jouldousse. Comme la plupart des Rho-
palocères de ces hautes régions, la L. Pheretiades vole pro-
bablement durant tout l'été. Des ♀♀ à points grisâtres (plus
clairs que le fond) sur les premieres ailes, n'étaient pas pré-
cisément râres. La base des secondes ailes en dessous est
quelquefois recouverte d'ecailles d'un vert-metallique, d'un vif
éclat. Les papillons se posaient volontiers sur les ﬂeurs des
Myosotis, si communs sur le Jouldousse.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
