<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672264">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T13:55:26</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672264.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="969" y="121"/>
	<Point x="1311" y="121"/>
	<Point x="1311" y="207"/>
	<Point x="969" y="207"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 70 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="271" y="273"/>
	<Point x="2028" y="273"/>
	<Point x="2028" y="1097"/>
	<Point x="271" y="1097"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Aussenrande. Vor den weissen Fransen steht eine deutliche
doppelte schwarze Limballinie. Diese scharfen Linien unten
und die weissen Fransen trennen Schahrudensis sofort von
allen andern Formen. Ueber Mniszechii und Caucasica brauche
ich nichts mehr zu sagen. Die Beschreibung meiner Persica
ist sonst auch völlig passend, nur hat Persica durchaus keine
weissen Fransen, wie ich durch Verwechslung mit Schahrudensis
fälschlich angab. Die stark durchbrochene braune Binde der
Vorderﬂügel und die viel hellere Unterseite trennen Persica
sofort von der ihr sonst sehr nahe stehenden Caucasica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="285" y="1111"/>
	<Point x="2023" y="1111"/>
	<Point x="2023" y="1850"/>
	<Point x="285" y="1850"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Von meiner Alpina glaube ich jetzt, dass es besser ist,
sie als eine von Pelopea et var. verschiedene Art zu betrachten.
Die fast grade abgeschnittene braune Binde der Vorderﬂügel,
zumal bei den ♂♂, und die fast glatten, oder doch nur schwach
gewellten und durchaus nicht stark gezackten Hinterﬂügel sind
doch besonders von den entsprechenden Theilen bei Caucasica
zu verschieden. Ueber die nach einem ♂ aufgestellte v. Gurien-
sis lässt sich nicht viel mehr sagen, als dass sie wohl sicher
als var. zu Alpina zu stellen ist.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="273" y="1855"/>
	<Point x="2014" y="1855"/>
	<Point x="2014" y="3116"/>
	<Point x="273" y="3116"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Sat. Mamurra HS. Hierzu gehört bestimmt eine Form,
die Christoph im vorigen Jahre in einer kleineren Anzahl
sehr hoch bei Schakuh ﬁng, und die ich Horae XIV, p. 284
(109 Sep.) als kleinere dunklere Form fälschlich zur Beroë
v. Aurantiaca zog. Diese nordpersische Mamurra verdient fast
auch unter eigenem Namen (Schakuhensis) als Lokalform auf‑
geführt zu werden, doch besitze ich zu wenig Material von der
eigentlichen (wohl nur bei Tokat gefangenen) Mamurra, um diese
richtig beurtheilen zu können. Diese persische Mamurra ist
etwas dunkler als die pontische, wenn auch lange nicht so
dunkel wie die Taurus-Form v. Obscura. Besonders beim ♂
sind die braunen Binden verdunkelt, meist mit dunkleren
Schüppchen dicht bestreut. Bei einem ♂ ist das Braun der
Hinterﬂügelbinde ganz rostfarben. Auch die Fransen sind
dunkler als bei der typischen Mamurra. Die Unterseite der</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
