<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672317">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:08:35</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672317.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="779" y="101"/>
	<Point x="1087" y="101"/>
	<Point x="1087" y="170"/>
	<Point x="779" y="170"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 123 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="58" y="230"/>
	<Point x="1809" y="230"/>
	<Point x="1809" y="2987"/>
	<Point x="58" y="2987"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Wenn wir das Resultat der bisherigen lepidopterologischen
Forschungen in Kleinasien betrachten, so ist dasselbe mit 1974
Arten schon immer ein recht günstiges zu nennen. Beson-
ders wenn wir berücksichtigen, dass nur ein verschwindend
kleiner Theil des circa 8930 □ M. (excl. Cypern mit 173
□ M.) hochinteressanten Gebiets durchforscht wurde. Von
den 8 türkischen Vilajets (Provinzen), in welche Kleinasien
heute eingetheilt ist, sind vier nur an einzelnen Lokalitäten,
die vier andern noch gar nicht, oder so gut wie gar nicht
erforscht. Davon wird das nordöstliche Vilajet von Trape-
zunt noch viel neue Arten, besonders auch dem Caucasus an-
gehörende liefern. Das nordwestliche Vilajet von Kastamuni
wird auch noch manche, besonders bisher nur in Europa ge-
fundene Arten der kleinasiatischen Fauna zuführen; Vieles
wird mit dem angrenzenden Vilajet von Chodawendikiar (Brussa)
gleich sein. Sehr interressante Arten verspreche ich mir aus
dem im Innern gelegenen Vilajet von Angora, obgleich dies
meist aus dürren Hochebenen, Salzsteppen und vulkanischen
Gebirgen bestehende Gebiet verhältnissmässig am ärmsten sein
wird. Es enthält aber bei Kaisarie den höchsten Berg Klein-
asiens, den erloschenen Vulkan Erdschia Dagh (Argaeus der
Alten), der 3841 Meter hoch ist. Der Bulgar Dagh im ci-
licischen Taurus erreicht nur 3477 Meter. Freilich sind die
oberen Höhen dieser Gebirge fast ganz ohne Lepidopteren.
Einen besonders reichen Zuwachs für die kleinasiatische Le-
pidopteren-Fauna verspreche ich mir aber aus dem hierin
gänzlich unbekannten Vilajet Konia. Dies liegt an der Süd-
küste zwischen dem von Aidin (Lydien) und Adana (Taurus).
Es soll zum Theil prachtvoll bewaldet sein. Der lybische
Taurus (Tachtaly Dagh) erhebt sich, unfern des Meeres, bis
3200 Meter hoch. Auch der mehr im Innern und ostwärts
gelegene Geik Dagh muss ziemlich hoch sein. Auf ihm ent-
springt der Gök-See (Calykadnos der Alten), dessen Thal fast</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
