<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672224">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T18:47:46</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:06</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672224.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1073" y="142"/>
	<Point x="1373" y="141"/>
	<Point x="1373" y="201"/>
	<Point x="1071" y="201"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 30 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="364" y="278"/>
	<Point x="2098" y="278"/>
	<Point x="2098" y="1012"/>
	<Point x="364" y="1012"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>loppés chez la larve que chez l'imago. Le muscle auxiliaire
sternali-dorsal se ﬁxe en dessus sur une apophyse particulière,
qui sort du sternum près de la hanche postérieure (ﬁg. 59).
Plus tard, avant l'éclosion de l'insecte, quand les hanches se
rapprochent, les apophyses, disposées symétriquement de deux
côtés, se lient, de sorte que le muscle indiqué touche son con-
génère (ﬁg. 14). En dessus ce muscle s'attache au hord an-
térieur du premier segment de l'abdomen de même manière que
cela a lieu chez l'insecte parfait.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="355" y="1019"/>
	<Point x="2105" y="1019"/>
	<Point x="2105" y="1426"/>
	<Point x="355" y="1426"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les muscles auxiliaires dorsaux passent entre les ouver-
tures des fourreaux, à peu près parallélement à leurs axes, en
sortant d'un même point et en divergeant en arrière. Puisque
ces muscles ne sont pas les muscles alaires proprement dits,
ils se développent aussi tôt que ceux-ci.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="341" y="1432"/>
	<Point x="2105" y="1432"/>
	<Point x="2105" y="2926"/>
	<Point x="341" y="2926"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Il est mentionné plus haut, qu'il y a une diﬀérence, quant
à la structure intime, entre les muscles alaires proprement
dits, qui s'organisent pendant la vie aquatique et les muscles,
qui chez la larve sont déjà développés et fonctionnent. Les
muscles auxiliaires ont cette structure de muscles développés,
d'où ressort avec êvidence leur rôle dans la fonction du
mouvement aérien: ils ne sont que des muscles auxiliaires,
qui inﬂuencent indirectement le vol. Parmi les muscles alai-
res il y en a deux, qui s'attache à l'apophyse de la hanche.
Mais de ce mode de ﬁxation il ne faut pas déduire, qu'ils
soient en même temps des muscles alaires et des moteurs de
pattes, comme nous le voyons par exemple dans le hannetôn,
dont quelques muscles remplissent en eﬀet deux rôles 1). La
structure intime, diﬀérente dans deux sortes de muscles, dont
j'ai fait mention plus haut, conduit à la conclusion, que deux
muscles ﬁxés sur la hanche sont exclusivement alaires et ne s'at-
tachent à celle-ci qu'en vue de commodité. Cette thèse se con-
ﬁrme en outre par la position de l'apophyse, sur laquelle les</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="460" y="3012"/>
	<Point x="1451" y="3012"/>
	<Point x="1451" y="3083"/>
	<Point x="460" y="3083"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>1) Straus-Dürkheiml. c. p. 168, 169.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords>
	<Point x="366" y="2935"/>
	<Point x="964" y="2935"/>
	<Point x="964" y="2978"/>
	<Point x="366" y="2978"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
