<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672398">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T08:27:45</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:42</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672398.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="992" y="128"/>
	<Point x="1312" y="128"/>
	<Point x="1312" y="189"/>
	<Point x="992" y="189"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 204 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="255" y="253"/>
	<Point x="2033" y="253"/>
	<Point x="2033" y="755"/>
	<Point x="255" y="755"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>ab durch aufsteigende, dünne, lange, feingespitzte Taster, auf
den Hinterﬂügeln durch die nahe zusammenstehenden 3 letzten
Aeste der Medianader und den bis an die Endgabel herabge-
rückten Ursprung der Querader. Vielleicht hat das Männchen
Eigenheiten, nach denen die Art nicht in Myelois bleiben
darf.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="258" y="766"/>
	<Point x="2033" y="766"/>
	<Point x="2033" y="1598"/>
	<Point x="258" y="1598"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Bleich bräunlich lehmfarben. Stirn und Scheitel mit auf-
gesträubten Haarschuppen. Taster dünn, zusammengedrückt,
aufgekrümmt, anliegend, oben weit nach hinten übergebogen
und weit über die Stirn reichend; das lange zweite Glied aus-
sen bräunlich angeﬂogen mit heller Spitze; das Endglied nur
1/3 so lang, fein und spitz. Maxillartaster klein, hell, anlie-
gend. Fühler borstenförmig, bräunlich; Wurzelglied an einer
Seite hell. Hinterleib heller als das Rückenschild, mit kaum
hervorstehendem Legestachel. Beine von der Farbe des Körpers;
die Hinterschienen etwas zusammengedrückt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="264" y="1605"/>
	<Point x="2026" y="1605"/>
	<Point x="2026" y="3114"/>
	<Point x="264" y="3114"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Vorderﬂügel fast 5‴ lang, ziemlich kurz, nach hinten er-
weitert, mit deutlicher Spitze und schwach gerundetem Hin-
terrand, schmutzig hell graubräunlich mit grünlichem Ton, be-
sonders gegen den Vorderrand und mehr oder weniger reich-
lich mit bräunlichen Schüppchen bestreut. Die beiden hellen
Querlinien sind beiderseits schmal bräunlich eingefasst. Die
erste ist kurz vor der Mitte, schwach gebogen, zu 3 grossen,
nach aussen convexen Bogen gebrochen, von denen die 2 un-
tersten gut ausgedrückt sind; auf der Basalseite liegt in der
Falte ein rauher, länglicher, verdickter Schuppenstrich, der
tiefschwarz und bei 2 Exemplaren am Basalende bleichgelblich
ist. Der Queraderpunkt ist schwarz, nicht sonderlich scharf,
der ersten Querlinie doppelt so nahe wie der zweiten. Diese,
dem Hinterrande doppelt so nahe wie dem Punkte, ist überall
deutlich und schärfer als die erste; sie macht einen weiten
Bogen gegen den Hinterrand und ist scharf sägezähnig, auf
der Basalseite dunkler eingefasst als hinterwärts Der Hinter-
rand trägt eine tiefschwarze, gegen den Innenwinkel verlöschende</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
