<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672633">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T09:38:43</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672633.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="742" y="104"/>
	<Point x="1064" y="104"/>
	<Point x="1064" y="183"/>
	<Point x="742" y="183"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 437 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="38" y="228"/>
	<Point x="1778" y="228"/>
	<Point x="1778" y="2066"/>
	<Point x="38" y="2066"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>median d'une forme irregulière et lié ensemble des trois
pieces; le trapèze rappelant la ﬁgure ainsi nommée; l'interme-
diaire qui est très anguleux et n'existe pas dans l'aile posté-
rieure et le coudé ﬁgurant une ligne brisée. Ces osselets
constituant un organe de liaison de l'aile au thorax s'atta-
chent d'une part aux nervures alaires, d'autre part au sque-
lette dorsal de celui-ci et (dans le mésothorax) à une lame
ovale à des bouts pointus et située entre les parties dorsale
et sternale du squelette. Les muscles du troisième groupe
oﬀrent les dispositions suivantes. L'un de ces muscles part de
l'osselet coudé et se compose de deux chefs, l'autre se détache
du tendon qui se trouve sous la lame ovale mentionnée plus
haut, le troisième est ﬁxé sur cette lame même et le quatrième
prend l'appui sur le tendon lié à l'osselet coudé par l'inter-
mediaire d'une piece qui aﬀecte la forme d'un étrier. Dans
le métathorax les mêmes muscles sont attachés: l'un, formant
deux chefs, à l'osselet coudé, l'autre au tendon de l'étrier et
le troisième à une lame carrée fonctionnant en tendon et s'unis-
sant avec la membrane sousalaire et avec l'osselet intermé-
diaire. Tous ces muscles (du troisième groupe) s'attachent
par leurs bouts inférieures aux hanches et aux parties du sque-
lette sterual.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="38" y="2078"/>
	<Point x="1778" y="2078"/>
	<Point x="1778" y="2264"/>
	<Point x="38" y="2264"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les muscles du premier et du troisième groupe sont des
abaisseurs et les muscles du seconde sont des élévateurs d'aile.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="1159" y="2380"/>
	<Point x="1642" y="2380"/>
	<Point x="1642" y="2459"/>
	<Point x="1159" y="2459"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Nicolas Poletaïew.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords>
	<Point x="735" y="2759"/>
	<Point x="1050" y="2759"/>
	<Point x="1050" y="2797"/>
	<Point x="735" y="2797"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
