<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672434">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T17:04:59</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672434.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="985" y="153"/>
	<Point x="1319" y="153"/>
	<Point x="1319" y="232"/>
	<Point x="985" y="232"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 240 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="266" y="285"/>
	<Point x="2024" y="285"/>
	<Point x="2024" y="1051"/>
	<Point x="266" y="1051"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>den Hinterrand des ersten bildet schwärzliche Bestäubung, in
welcher auf der Medianader ein grosser, dunkler Längsﬂeck
und senkrecht unter ihm auf der Subdorsalader ein solcher
Strich hervortritt. Der Doppelpunkt der Querader ist ziemlich
deutlich. Der hintere Querstreifen ist grade und dem Hinter-
rande parallel. Auf dem Hinterrande liegen einige sehr schwache,
dunkle Punkte. — Die Hinterﬂügel sind spitzer und trüber als
bei Erronella, und ihr Hinterrand ist grösstentheils mit einer
bräunlichen Linie umzogen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="248" y="1078"/>
	<Point x="2010" y="1078"/>
	<Point x="2010" y="2342"/>
	<Point x="248" y="2342"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Anmerkung 2. Zwischen Ubacensis und Erronella steht
der Grösse nach in der Mitte Homoeos. maturella (Tab. XII, ﬁg.
44), von welcher Petersen ein ♂ am 17 Februar gefangen
hat. Kopf und Taster sind wie bei Ubacensis, die Fühler
heller. Auf den schmalen Vorderﬂügeln ist nur das Basalfeld
weisslich, dagegen das Mittelfeld, besonders in der hintern
Partie, dunkel bestäubt, so dass die zwei Queraderpunkte sehr
undeutlich werden. Die hintere Einfassung der ersten Quer-
linie deutet ein grosser, bis zur Subdorsalader reichender,
schräger, schwärzlicher Fleck an, der durch einen schräg ein-
wärts gerichteten Faden mit dem Vorderrand verbunden ist;
er liegt also oﬀenbar viel schräger als die zwei Flecke der
Ubacensis zusammengenommen. Der zweite Querstreifen ist
sehr undeutlich und liegt vom unpunktirten Hinterrand weiter
ab als bei Ubacensis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="248" y="2364"/>
	<Point x="1994" y="2364"/>
	<Point x="1994" y="2966"/>
	<Point x="248" y="2966"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Anmerkung 3. Obgleich aber an den hier aufgestellten
drei Arten die angegebenen Unterschiede vorhanden sind, so
ist es für mich noch nicht ausgemacht, ob nicht Bindeglieder
vorkommen, und ob nicht alle zu einer einzigen Art gehören,
die ihre verschiedene Grösse, Färbung und Gestaltung nur
der Verschiedenheit des Futters und climatischen Einﬂüssen
verdankt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
