<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672213">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T16:16:11</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672213.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="763" y="165"/>
	<Point x="1165" y="165"/>
	<Point x="1165" y="278"/>
	<Point x="763" y="278"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 19 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="23" y="311"/>
	<Point x="1840" y="311"/>
	<Point x="1841" y="1572"/>
	<Point x="22" y="1574"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>s’attache par son sommet inférieur tout près de l’abaisseur, en
avant et en dehors de lui et dans le voisinage de la région
du premier stigmate thoracique (ﬁg. 17 et 21). Le petit
muscle additionnel de l’abaisseur antérieur de l’aile postérieure
est construit un peu autrement. Il est d’une forme ovalaire,
plus ou moins allongé et fourni de deux tendons très minces:
l’un au bout supérieur et l’autre à l’inférieur. Le tendon su‐
périeur se ﬁxe près du tendon de son principal abaisseur sur
la membrane et l’inférieur sur le bourrelet, qui passe entre les
deux élévations d’épimère. Ce bourrelet provenant de l’angle
postérieur de l’iliaque se dirige en haut et se termine vis-à-vis
du second stigmate thoracique. Sur le côté postérieur de ce
bourrelet, un peu au dessous du stigmate, se ﬁxe le muscle
additionnel par son ﬁn et long tendon (ﬁg. 17, 21, 23
et 26).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="40" y="1580"/>
	<Point x="1845" y="1580"/>
	<Point x="1845" y="3166"/>
	<Point x="40" y="3166"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Chacun des abaisseurs postérieurs a deux muscles addition‐
nels assez petits. L’un d’eux, nommément l’antérieur, qui se
trouve plus en avant, est plus long que le postérieur. L’an‐
térieur est de forme cylindrique et le postérieur est un peu
comprimé du dedans et du dehors. Tous les deux s’attachent
par leurs bouts supérieurs derrière les muscles abaisseurs pos‐
térieurs, c’est-à-dire chaque paire de ces muscles additionnels
(l’une de l’aile antérieure et l’autre de la postérieure) se ﬁxe
derrière son principal, sur la membrane sous-alaire, près de
son origine (bord supérieur), par l’intermédiaire des tendons
cornés et assez longs. Le tendon de l’additionnel antérieur est
conique près de l’insertion du muscle et ﬁliforme dans son
prolongement. Le tendon de l’additionnel postérieur est plat
et se dilate à ses bouts, de sorte qu’il aﬀecte la forme de
deux triangles unis par leurs sommets (ﬁg. 13, 16, 17, 21
et 31). L’additionnel antérieur longe le bord postérieur de
son principal et se ﬁxe par le sommet inférieur immédiatement
sur le détour de l’élévation de l’épimère, à laquelle adhère
l’abaisseur postérieur. L’additionnel postérieur, qui est plus</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="1592" y="3177"/>
	<Point x="1687" y="3177"/>
	<Point x="1687" y="3228"/>
	<Point x="1592" y="3228"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>2*</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
