<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672272">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T05:57:00</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672272.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1033" y="96"/>
	<Point x="1339" y="96"/>
	<Point x="1339" y="174"/>
	<Point x="1033" y="174"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 78 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="292" y="208"/>
	<Point x="2082" y="208"/>
	<Point x="2082" y="2564"/>
	<Point x="292" y="2564"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Cucullia Blattariae ab. Anceps Stgr. Johann sandte
mir ein am 14 Juni gefangenes ganz frisches ♀ ein, das ich
fast für eine von Blattariae verschiedene Art ansehn muss.
Zu diesem ♀ gehört noch das von uns am 28 Juni bei der
Laterne im Kerasdere, früher als Blattariae ab. aufgeführte
♀. Beide Stücke, besonders das von Johann gefangene, sind
bedeutend lichter mit fast weisslichen Vorderﬂügeln, besonders
aber ist bei ihnen der Vorderrand derselben nicht breit blei‐
grau, wie bei allen meinen ächten Blattariae, auch denen aus
Amasia. Auch die Hinterﬂügel sind ganz licht, nach der Ba‐
sis weisslich wie bei Blattariae ♂♂, während sie bei den äch‐
ten Blattariae ♀♀ stets ganz dunkel sind. Die Fransen füh‐
ren nicht die breite dunkle Theilungslinie der Blattariae, son‐
dern sind fast ganz weiss, nur mit einzelnen dunklen Flecken
darin. Ich bezeichne vorläuﬁg diese beiden ♀♀ als Anceps
und überlasse es der Zukunft (Kenntniss der Raupen und
einer grösseren Anzahl, besonders sicherer ♂♂ dazu), ob dies
nur eine zufällige Aberration oder eine eigene Art ist. Eine
Varietät kann es nicht sein, da die typischen Blattariae bei
Amasia heimisch sind. Vielleicht gehört die früher von mir
als ? Scrophulariae aufgeführte Raupe zu dieser neuen Art.
Die Arten der Cuc. Verbasci-Gruppe sind aber bekanntlich die
allerschwierigsten, so dass hier die genausten Untersuchungen
nothwendig sind. Ich erhielt auch aus Amasia einen Cuc.
Blattariae ♂, mit fast ebenso weissem Discus der Vorderﬂügel
als bei den beiden Anceps, allein der Vorderrand derselben ist
breit bleigrau und die Hinterﬂügel haben genau solche Fran‐
sen wie bei typischen Blattariae.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="314" y="2582"/>
	<Point x="2075" y="2582"/>
	<Point x="2075" y="2848"/>
	<Point x="314" y="2848"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Janthinea Frivaldszkyi Friv. 1878 fand Johann hier‐
von endlich eine Anzahl sehr schöner Stücke, die an einer
weissen sehr kleinblüthigen Pﬂanze sassen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="330" y="2862"/>
	<Point x="2078" y="2862"/>
	<Point x="2078" y="3044"/>
	<Point x="330" y="3044"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Heliothis Cognatus Frr. Zeller führt Anthoecia Cognata
als von Loew bei Smyrna gefunden auf.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
