<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672216">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T00:16:39</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672216.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1046" y="137"/>
	<Point x="1342" y="137"/>
	<Point x="1342" y="210"/>
	<Point x="1046" y="210"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 22 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="332" y="280"/>
	<Point x="2057" y="280"/>
	<Point x="2057" y="441"/>
	<Point x="332" y="441"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>muscles, en courbant le thorax d’un côté, peuvent, ainsi que
le précédent, concourir à la direction du vol de l’insecte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="333" y="451"/>
	<Point x="2067" y="451"/>
	<Point x="2067" y="1433"/>
	<Point x="333" y="1433"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Telle est l’anatomie des muscles des ailes chez l’insecte
adulte. En les comparant à ceux des autres insectes, on trouve
deux singularités suivantes. Premièrement, c’est que tous les
muscles alaires, c’est-à-dire qui mettent les ailes en mouve‐
ment, sont exclusivement sternali-dorsaux: il n’y a point de
muscles dorsaux, qui soient abaisseurs des ailes, s’étendent dans
toute la longueur du thorax et courbent le tergum, en l’éle‐
vant dans le milieu et en produisant par là l’abaissement des
ailes. Ces muscles manquent chez les Odonates, qui ont des
muscles abaisseurs et élévateurs insérés directement aux ailes
par l’intermédiaire de tendons 1). Deuxièmement c’est la mul‐
tiplicité de tendons qu’on ne voit pas chez les autres insectes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="333" y="1442"/>
	<Point x="2071" y="1442"/>
	<Point x="2071" y="2089"/>
	<Point x="333" y="2089"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Après avoir connus les muscles alaires de l’insecte adulte,
il est possible d’en aborder l’étude chez la larve. Celle-ci,
après l’éclosion, n’a de fourreaux d’ailes, ni de muscles alaires.
Ce n’est qu’après la troisième ou quatrième mue que ces four‐
reaux paraissent sur le dos de la larve. En même temps com‐
mence l’organisation de muscles alaires. Mais avant de passer
à la description de ceux-ci, je dirai quelques mots sur le sque‐
lette du thorax.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="337" y="2098"/>
	<Point x="2078" y="2098"/>
	<Point x="2078" y="2846"/>
	<Point x="337" y="2846"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Cette partie du squelette de la larve diﬀère en général de
celui de l’insecte adulte par sa position. Tandis que chez l’in‐
secte adulte les pattes sont placées en avant et les ailes ren‐
versées en arrière, chez la larve au contraire on trouve les
pattes reculer en arrière et les fourreaux alaires s’avancer vers
le prothorax. En conséquence de ce fait les muscles sternali-
dorsaux, en s’étendant de haut en bas, coupent l’axe de la
larve à peu près perpendiculairement, c’est que nous ne trou‐
vons pas chez l’insecte parfait. A la même attitude du sque-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="351" y="2912"/>
	<Point x="2076" y="2912"/>
	<Point x="2076" y="3103"/>
	<Point x="351" y="3103"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>1) Straus-Dürkheim 1. с. p. 166, pl. 3, ﬁg. 5, х; I. Кünckel d’Неr‐
culais, Recherches sur l’organisation et le développement de Volucelles, Paris,
1875, p. 177, pl. IX, ﬁg. 5, pl. XI, ﬁg. 6.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r7">
	<Coords>
	<Point x="364" y="2869"/>
	<Point x="364" y="2901"/>
	<Point x="942" y="2901"/>
	<Point x="942" y="2869"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
