<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672276">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T00:27:50</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:17</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672276.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="967" y="89"/>
	<Point x="1287" y="89"/>
	<Point x="1287" y="162"/>
	<Point x="967" y="162"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 82 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="244" y="194"/>
	<Point x="2016" y="194"/>
	<Point x="2020" y="2554"/>
	<Point x="770" y="2551"/>
	<Point x="759" y="2553"/>
	<Point x="244" y="2546"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Innenrandes einen noch spitzeren Winkel bildet, und dann, et‐
was nach aussen gebogen, vor dem Innenwinkel in den Innen‐
rand ausläuft. Die Figur von Herrich-Schäffer ist hie‐
rin wie in einzelnen andern Punkten entschieden verfehlt. Bei
Incertellus muss diese äussere Querlinie auch entschieden dun‐
kel genannt werden, nach aussen hin und wieder weiss be‐
grenzt, während sie bei den 5 ♀♀, die ich als Dimorphellus
bezeichne, entschieden weiss, nach innen breit dunkel beschat‐
tet ist. Ausserdem zeigen alle meine 5 Incertellus (♂♂) in
der Spitze einen deutlichen weissen Längsﬂeck, der den Di‐
morphellus ganz fehlt. Auch die Fransen sind bei letzteren
weisser, nach aussen fast ganz weiss, während sie grade hier
und auch im Ganzen bei den ächten Incertellus dunkel sind.
Auch die Gestalt der beiden grossen weissen Fleckstreifen ist
bei Dimorphellus etwas verschieden, besonders etwas breiter.
Ich kann kaum glauben, dass diese Dimorphellus nur Dimor‐
phen ♀♀ von Incertellus (deren ♀♀ ich zwar nicht kenne)
sein sollten. Wo wir bei den Arten der Gattung Crambus
einen auﬀallenderen Geschlechts-Dimorphismus haben, wie bei
Cerusellus, Aureliellus etc., besteht der Unterschied besonders
nur in der Färbung; die Zeichnung und besonders die Form
der äusseren Querlinie, wenn sie überhaupt erkennbar, ist gleich.
Andererseits ist es sehr auﬀallend, dass Johann 5 ♀♀ einer
neuen Art ohne einen ♂ gefunden hat, und dass er zu der‐
selben Zeit einige ♂♂ von Incertellus (ob mit den ♀♀ zusam‐
men, kann ich natürlich nicht sagen) fand. Jedenfalls sind
hier genauere Beobachtungen und eine grössere Zahl ganz rei‐
ner Stücke nöthig, um diese Frage zu entscheiden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="253" y="2562"/>
	<Point x="2006" y="2562"/>
	<Point x="2006" y="3062"/>
	<Point x="253" y="3062"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Bei dieser Gelegenheit sehe ich nun auch, dass die von
meinem seligen Freund, Professor Nickerl bei Prag aufge‐
fundenen nnd von Heinemann als Incertellus aufgeführte
Art von den ächten Incertellus so verschieden ist, dass ich eine
eigene Art darin sehe, die ich Confusellus nenne. Der Haupt‐
unterschied dieser der Incertellus äusserst ähnlichen Art liegt</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
