<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672566">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:58:35</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672566.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1019" y="100"/>
	<Point x="1342" y="100"/>
	<Point x="1342" y="176"/>
	<Point x="1019" y="176"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 370 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="311" y="235"/>
	<Point x="2057" y="235"/>
	<Point x="2057" y="511"/>
	<Point x="311" y="511"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La costa est d'un jaune-soufre, ou bien, d'un jaune-ver-
dâtre dans son parcours de la base à la moitié de la lon-
gueur de l'aile antérieure, ou à peu-près.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="314" y="521"/>
	<Point x="2069" y="521"/>
	<Point x="2069" y="1285"/>
	<Point x="314" y="1285"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le fond des premières ailes, à la base, ainsi que devant
le limbe extérieur, est plus ou moins entremêlé d'écailles noires.
Le limbe lui-même est étroit et évasé dans la plus grande
partie de son parcours; mais il s'élargit à l'apex de l'aile et
quelquefois aussi avant d'atteindre le bord interne. Ce limbe,
plus ou moins saupoudré d'atomes verdâtres, est généralement
traversé par quelques nervures jaunes, ou jaunâtres, dans
l'apex, qui s'élargissent parfois intérieurement en taches
jaunes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="314" y="1295"/>
	<Point x="2076" y="1295"/>
	<Point x="2076" y="1966"/>
	<Point x="314" y="1966"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le point discocellulaire brun-noir, est souvent écaillé de
fauve, dans son milieu, et varie beaucoup, quant à la forme.
Les bords, antérieur et anal, des secondes ailes sont d'un
jaune verdâtre et plus ou moins richement sablés de noir. Le
limbe extérieur noir, plus étroit qu'aux premières ailes, s'ar-
rète généralement à la moitié de la marge extérieure des se-
condes ailes: souvent il est traversé par les nervures jaunes,
plus ou moins larges.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="1990"/>
	<Point x="2071" y="1990"/>
	<Point x="2071" y="2592"/>
	<Point x="307" y="2592"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La frange, qui est large, d'un rose-indécis aux ailes
antérieures, est plus ou moins nettement séparée du limbe, par
un liseré jaune. Aux secondes ailes, la frange est rosâtre ou
jaune sur le bord extérieur; mais toujours d'un rose-carmin
vers l'angle anal et le long du bord intérieur. La tache em-
pesée, à la base des secondes ailes, comme l'ont plusieurs
autres Coliades, manque complêtement à la Staudingeri.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="2604"/>
	<Point x="2073" y="2604"/>
	<Point x="2073" y="3047"/>
	<Point x="307" y="3047"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La tâche discocellulaire, d'un fauve rougeâtre, est à peîne
perceptible. Le ♂ ﬁguré est le seul que j'ai pris dont le
fond des ailes antérieures ne soit pas mêlé d'écailles noires,
mais il a, en compensation, un reﬂet lilacé des plus intenses
et du plus charmant eﬀet.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
