<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672286">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T05:59:59</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672286.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1016" y="69"/>
	<Point x="1347" y="69"/>
	<Point x="1347" y="159"/>
	<Point x="1016" y="159"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 92 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="302" y="209"/>
	<Point x="2057" y="209"/>
	<Point x="2057" y="1619"/>
	<Point x="302" y="1619"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Arten, welche nur bei Diarbekir gefunden wurden, gehören im
strengen Sinne nicht mehr zu Kleinasien, sondern zu Mesopo‑
tamien; doch sind die Begrenzungen von Kleinasien im Süd-
Osten und Osten ja sehr willkührliche. Ausserdem handelt
es sich hier nur um einige wenige, etwa 10— 12 Arten, von
denen einzelne, wie z. B. Zyg. Graslini, später auch im wirk‑
lichen Kleinasien gefunden wurden. Von Samsun, das zu dem
sonst lepidopterologisch ganz unbekanntem Vilajet Trapezunt
gehört, werden nur 2—3 Arten erwähnt. Amasia ist nebst
Brussa eine der am besten erforschten Lokalitäten von Klein‑
asien, da ausser Kindermann, Mann, Lederer und mir
der von mir angelernte, höchst intelligente junge Armenier
Johann Manisadjian dort in den letzten fünf Jahren
sammelte. Wie viel aber auch noch dort zu ﬁnden ist, be‑
weist seine letzte verhältnissmässig sehr kleine Sendung von
dort, die circa 30 dort noch nicht gefundene Arten, darun‑
ter mehrere neue enthielt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="292" y="1635"/>
	<Point x="2057" y="1635"/>
	<Point x="2057" y="2123"/>
	<Point x="292" y="2123"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die zweite Kolonne enthält unter B. die besonders nur
bei Brussa von Mann aufgezählten Arten, so wie einige an‑
dere im Vilajet Brussa (Chodawendikjar) von Frivaldszky
u. A. gefundene Arten. Sie enthält fast so viel Arten, wie
bisher bei Amasia gefunden wurden, wenn auch vielleicht ei‑
nige irrthümlich aufgeführte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="297" y="2136"/>
	<Point x="2048" y="2136"/>
	<Point x="2048" y="2868"/>
	<Point x="297" y="2868"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die dritte Kolonne enthält unter L. (Lydien), die im Vilajet
Aidin bisher gefundenen Arten. Diese wurden besonders von
Frivaldszky und Krüper bei Smyrna, von Lederer
bei Magnesia und im Bosz-dagh und von Löw an verschie‑
denen Küstenlokalitäten und auf Rhodus gesammelt. An Tag‑
faltern wird wohl wenig Neues mehr für dies Vilajet hinzu‑
kommen; aber alle anderen Familien, besonders die der soge‑
nannten Microlepidopteren, werden hier noch einen ganz be‑
deutenden Zuwachs erhalten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="292" y="2878"/>
	<Point x="2036" y="2878"/>
	<Point x="2036" y="3053"/>
	<Point x="292" y="3053"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die vierte Kolonne enthält unter T. die im Vilajet Adana,
besonders im silicischen Taurus und bei Mersin von Kinder-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
