<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672222">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T18:47:28</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672222.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1057" y="126"/>
	<Point x="1367" y="126"/>
	<Point x="1367" y="191"/>
	<Point x="1057" y="191"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 28 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="332" y="260"/>
	<Point x="2087" y="260"/>
	<Point x="2087" y="1176"/>
	<Point x="332" y="1176"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>long chef de l'élévateur: il manque chez les larves de cette
famille. Quant aux muscles additionnels de l'élévateur, ils sont
au dessous attachés à l'apophyse semi-circulaire horizontale la-
melleuse, située sur le bord postérieur de la hanche près du
condyle extérieur. Cette apophyse maintenant est petite et
distante de celui-ci. Mais à mesure de la croissance de la
larve elle devient plus grande, s'approche du condyle et se
dirige en dedans de la circonference formée par les bords de
la hanche (ﬁg. 54—56 et 60—62). Au dessus les addition-
nels de l'élévateur ont leur point d'appui près de la face ex-
térieure du tendon de leur principal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="339" y="1183"/>
	<Point x="2100" y="1183"/>
	<Point x="2100" y="3112"/>
	<Point x="339" y="3112"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Maintenant il faut parler des muscles sternali-dorsaux des
pattes. Quant à cette matière on trouve des diﬀérences d'a-
près les familles. D'abord je parlerai d'Aeschnidées. De chaque
hanche s'étendent en haut deux muscles puissants, qui remuent
les pattes. Quand la larve est jeune, ces muscles sont les
plus forts d'entre les sternali-dorsaux. Il faut remarquer, qu'il
ne s'agit ici que des hanches moyennes et postérieures, car
les muscles analogues de la hanche antérieure ne coexistent
pas avec les muscles alaires, les derniers n'étant l'apanage que
de deux segments postérieurs du thorax. L'un des muscles
susdits se ﬁxe sur l'antérieur et l'autre sur le postérieur semi-
cercle de la hanche (ﬁg. 63 et 64). Les tendons de ces
muscles sont ﬁxés sur la membrane, qui unit la hanche au
sternum, pas loin de condyle extérieur (ﬁg. 57, 65 et 66).
Au dessus ces muscles s'attachent à deux tendons lamelleux,
situés près du bord intérieur de la base du fourreau alaire,
nommément de deux côtés du tendon semblable, recevant les
ﬁbres de l'élévateur (ﬁg. 46). C'est ainsi chez les Aeschni-
dées. Chez les Libellulidées et Agrionidées il n'éxiste pas
des muscles sternali-dorsaux, ﬁxés sur le semi-cercle antérieur
de la hanche: ici ils sont remplacés par les muscles, qui s'éten-
dent du bord supérieur des pièces iliaque et ischiatique et se
ﬁxent sur le tendon de la hanche, auquel chez les Aeschni-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
