<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672555">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:56:37</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:09</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672555.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="5"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="749" y="142"/>
	<Point x="1064" y="142"/>
	<Point x="1064" y="210"/>
	<Point x="749" y="210"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 359 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="49" y="264"/>
	<Point x="1782" y="264"/>
	<Point x="1782" y="942"/>
	<Point x="49" y="942"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Si je donne la diagnose qui précède, c'est que je trouve
que les Callidice du Tian-Chian n'appartiennent pas précisé-
ment à la v. Chrysidice H. S., mais, plutôt à une var. à part,
que j'ai pensé désigner comme v. Orientalis, et si je ne le
fais pas, c'est uniquement parceque je n'ai pas, pour le mo-
ment, de Chrysidice de l'Asie mineure devant les yeux pour
comparer. En outre, Mrs. Staudinger et Erschoff consi-
dèrent cette forme comme la Chrysidice H. S.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="48" y="948"/>
	<Point x="1791" y="948"/>
	<Point x="1791" y="1442"/>
	<Point x="48" y="1442"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le dessous des secondes ailes est presque comme chez le
type des alpes Européennes, à l'exception du fond des ailes
qui est plus blanc (non jaunâtre), avec les larges nervures
vertes plus nettement accusées. Dans la v. Chrysidice H. S.,
au contraire, c'est plutôt le fond qui est vert, avec de petites
taches longitudinales blanches.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="49" y="1448"/>
	<Point x="1789" y="1448"/>
	<Point x="1789" y="1853"/>
	<Point x="49" y="1853"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>En dessus, la forme du Tian-Chian est plus blanche, avec
le dessin noir plus accentué. La tache discocellulaire, qua-
drangulaire, des premières ailes est de beaucoup plus grande
que chez le type ou la var. Chrysidice, et pourrait servir de
caractère distinctif à la var. du Tian-Chian.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="48" y="1860"/>
	<Point x="1789" y="1860"/>
	<Point x="1789" y="2353"/>
	<Point x="48" y="2353"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les ♂♂ ont en outre la série des points antimarginaux
des premières ailes très sombre, bien plus que ne le sont les
points marginaux eux mêmes. Un gros point noir est placé
près du bord interne, au dessus de la 1-re nervure. Le dessin
de la ♀ est encore plus net, et la tache discocellulaire des pre-
mières ailes est deux fois plus grande que chez le ♂:</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="48" y="2360"/>
	<Point x="1787" y="2360"/>
	<Point x="1787" y="2523"/>
	<Point x="48" y="2523"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>J'ai reçu du Dr. Staudinger cette même forme du Tar-
bagataï, sous le nom de v. Chrysidice H. S.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="46" y="2530"/>
	<Point x="1782" y="2530"/>
	<Point x="1782" y="3117"/>
	<Point x="46" y="3117"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>L'étude des races locales, ayant, à mon point de vue, une
très grande importance, je crois qu'il est nécessaire de dis-
tinguer chaque race bien caractérisée par un nom à part, et
je propose, si les diﬀérences que j'ai indiquées paraissent suf-
ﬁsantes pour cela, comme je le crois, de distinguer des vraies
v. Chrysidice H. S., la v. Orientalis, propre aux montagnes
de l'Asie centrale. Cette Pieris volait à de grandes altitudes,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
