<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672539">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T22:24:15</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672539.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="785" y="162"/>
	<Point x="1105" y="162"/>
	<Point x="1105" y="239"/>
	<Point x="785" y="239"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 343 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="69" y="291"/>
	<Point x="1824" y="291"/>
	<Point x="1824" y="1226"/>
	<Point x="69" y="1226"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>endroit pendant trois semaines, car ils s'y trouvait des lépi-
doptères intéressants en grand nombre: Colias Thisoa, nouvelle
et curieuse Colias Staudingeri, Erebia Kalmuka, Erebia Sibo,
Melitaea Solona, Arctia Mannii etc. C'est ici également que
nous prîmes nos uniques exemplaires de la Colias Aurora et
Plusia Diasema; nos chasseurs y trouvèrent aussi une belle
chasse et nos aminaux de bons pâturages. Nous faisions sou-
vent des excursions aux sommets des montagnes, nous élevant
jusqu'à 11,000´ et au-dessus. Je ne parlerai pas ici
des observations intéressantes, que nous fîmes en cet endroit,
pour la Faune en général, cela nous mènerait trop loin.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="69" y="1241"/>
	<Point x="1826" y="1241"/>
	<Point x="1826" y="2664"/>
	<Point x="69" y="2664"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le 7 Juillet nous quittâmes l'Archane et poursuivimes notre
voyage le long du Kounguesse, qui, cet afﬂuent dépassé, se
réduit de moitié. Bientôt nous eûmes dépassé aussi le Tcha-
rantokhoï, autre afﬂuent important, qui diminue encore le Koun-
guesse de moitié. Encore quelques kilomètres et nous étions
devant une vallée ressemblant beaucoup à celle de l'Archane,
mais bien moins boisée que celle-ci. C'est de cette vallée, qui
s'étend du Sud au Nord du Kounguesse, que s'écoule véritab-
lement ce dernier, mais les Chinois ne le considèrent pas ainsi,
appelant cette rivière Tcharanossoune et accordant à un mince
ﬁlet d'eau, coulant en prolongement droit du Kounguesse, le
nom de cette rivière. Ici nous campâmes à une altitude de
8000´, et je ﬁs, avec mon préparateur une ascension aux sour-
ces mêmes du Kounguesse. A 9000´ environ, le mince ﬁlet
d'eau, portant encore ce nom, bifurquait: le ruisseau de droite
était alimenté par un petit amas de neige, placé à l'ombre
d'un pic, quant à celui de gauche, il était complêtement tari.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="69" y="2680"/>
	<Point x="1826" y="2680"/>
	<Point x="1826" y="3114"/>
	<Point x="69" y="3114"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Nous dèpassâmes ces sources, et nous nous trouvâmes bien-
tôt sur la crête même de ces montagnes, à 11,000´ d'éléva-
tion. Devant nous se déroula alors le spectacle le plus impo-
sant peut-être qu'un homme puisse voir: à vol d'oiseau nous
apparaissait l'immense plateau alpin Jouldousse, long de plus</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
