<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672570">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T22:29:07</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672570.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1001" y="137"/>
	<Point x="1323" y="137"/>
	<Point x="1323" y="219"/>
	<Point x="1001" y="219"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 374 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="287" y="275"/>
	<Point x="2033" y="275"/>
	<Point x="2033" y="878"/>
	<Point x="287" y="878"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>que j'ai de l'Ala-Tau sont d'un rouge fauve moins vif, que
ne le sont mes exemplaires en général; mais, j'en ai pris de
tout pareils dans le Tian-Chian. Quant aux ♂♂, tous se res-
semblent et il m'est impossible de relever la moindre diﬀérence
entre ceux de l'Ararat et ceux de l'Asie centrale. Les ♀♀ de
cette espèce étaient dans le Tian-Chian bien plus râres que ne
l'étaient les ♂♂.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="275" y="880"/>
	<Point x="2041" y="880"/>
	<Point x="2041" y="2144"/>
	<Point x="275" y="2144"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Je rencontrai la Thisoa près du Kounguesse, en Juin et
au commencement de Juillet, entre 6500' et 7000', jamais
plus haut; mais sur le Jouldousse je l'ai prise à une alti-
tude de 9000 pieds, à la ﬁn de Juillet et en Août. Suit un
fait digne d'attirer, à mon avis, l'attention des naturalistes:
l'espèce précédente que j'ai nommée Staudingeri, volait près
des sources du Kounguesse, justement au dessus de la ré-
gion où ﬁnissait le vol de la Thisoa, et cela d'une manière
si tranchée, que l'on pouvait quelquefois, en se tenant sur la
limite de l'habitat de ces deux espèces, voir voler au dessus
de soi la Staudingeri et à quelques dizaines de pieds plus
bas — la Thisoa, sans que ces deux espèces se rencontras-
sent, jamais, sur le même terrain. Près du Kouguesse la Thi-
soa volait entre 6500' et 7000' — la Staudingeri entre 7000'
et 8000'.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="269" y="2155"/>
	<Point x="2032" y="2155"/>
	<Point x="2032" y="2998"/>
	<Point x="269" y="2998"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Plus tard, vers la ﬁn de Juillet et en Août, dans les
montagnes du Jouldousse, je retrouvai ces deux espèces: la
Thisoa volant entre 8—9000' et la Staudingeri entre 9 et
12000' à peu près, également sans se rencontrer jamais, tout
comme auprès des sources du Kounguesse. Nous voyons donc
deux espèces distinctes, non seulement ne pas confondre leur
habitat, mais pour ainsi dire, s'éviter mutuellement. Serait-ce
par suite de la distribution verticale de la plante nourricière?
Ou bien serait-ce un eﬀet de la loi de la lutte pour l'é-
xistence, qui separe ainsi ces deux Coliades?</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="383" y="3010"/>
	<Point x="2016" y="3010"/>
	<Point x="2016" y="3107"/>
	<Point x="383" y="3107"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Un séjour prolongé et des investigations minutieuses pour-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
