<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672632">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T04:08:36</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672632.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="357" y="861"/>
	<Point x="1971" y="861"/>
	<Point x="1971" y="1142"/>
	<Point x="357" y="1142"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Des muscles d'aile chez les Lépidoptères
Rhopalocères.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="292" y="1409"/>
	<Point x="2042" y="1409"/>
	<Point x="2042" y="3033"/>
	<Point x="292" y="3033"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Chez les papillons Rhopalocères de même que chez la plu-
part des autres insectes on distingue trois groupes de muscles
alaires: 1) les dorsaux, 2) les sternali-dorsaux et 3) les
sternali-alaires. Ceux du premier groupe ne se trouvent que
dans le mésothorax, qui porte les plus fortes ailes antérieures.
Ces muscles sont contenus à l'interieur de la partie dorsale
du squelette corné de l'insecte parallèlement à l'axe de ce-
lui-ci et se rattachent à celle-là par ses bouts. On les regarde
comme un seul muscle fort et pair. Les muscles du second
groupe partent des parties latérales du squelette dorsal et vont
se ﬁxer en dedans des hanches. Ces muscles, au nombre de
six dans le mésothorax et de cinq dans le métathorax, étant
très rapprochés l'un de l'autre, ont l'air d'un seul muscle plat.
Les muscles du troisième groupe sont attachés d'une part aux
osselets d'articulation d'aile ou aux pièces cornées qui en sont
les dependances, d'autre part aux parties du squelette sternal.
De ces osselets, diﬀerents d'après les ordres des insectes quant
à la position, à la forme et au nombre, chez les Rhopalocères
il y a cinq: le cornu, présentant un corps et des dents; le</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords>
	<Point x="992" y="1233"/>
	<Point x="1319" y="1233"/>
	<Point x="1319" y="1290"/>
	<Point x="992" y="1290"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
