<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672209">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T16:15:35</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672209.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="767" y="203"/>
	<Point x="1092" y="203"/>
	<Point x="1092" y="282"/>
	<Point x="767" y="282"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 15 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="49" y="332"/>
	<Point x="1814" y="332"/>
	<Point x="1814" y="1178"/>
	<Point x="49" y="1178"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>on trouve plusieures apophyses servant d’attache aux muscles
dont la description aura lieu plus bas. J’indique ici deux
apophyses lamelleuses transversales: l’antérieure, qui sépare
prothorax et mésothorax, et postérieure, qui fonctionne de la
même manière par rapport au mésothorax et métathorax. Au
milieu de chacune de ces lames on trouve un appendice en
forme de crochet servant d’attache aux muscles. Les autres
adoptations pour ceux-ci (tendons etc.) seront décrites à pro‐
pos de l’exposition du système musculaire, à quoi je passe
immédiatement.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="41" y="1185"/>
	<Point x="1807" y="1185"/>
	<Point x="1807" y="3214"/>
	<Point x="41" y="3214"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Toutes les trois familles des Odonates: Libellulidées, Aesch-
nidées et Agrionidées possèdent, à l’état adulte, à peu près
le même nombre de muscles alaires presque entièrement sem‐
blables, les diﬀérences en étant bien insigniﬁantes. Les mus‐
cles alaires peuvent être divisés en trois sortes: principaux,
additionnels et auxillaires, c’est-à-dire ceux, qui n’inﬂuencent
que la direction du vol. Il y a trois muscles principaux: l’un
est l’élevateur et les deux autres sont les abaisseurs de l’aile.
Ils occupent la ligne longitudinale latérale de l’insecte, la rai‐
son qu’on a de distinguer les muscles antérieurs et postérieurs,
c’est ce qui contribue à la justesse et à la clarté des déno‐
minations. Tous les deux abaisseurs sont insérés par leurs
sommets à des tendons lobés, coniques, caliciformes, d’une con‐
sistance cornée et d’une couleur noire. Les tendons sont at‐
tachés aux ailes de la manière suivante. Plus haut j’ai dit,
que la lame inférieure de l’aile se détache au commencement
des dilatations basales des nervures alaires et se dirige, en
forme de membrane, vers le bas en s’unissant bientôt à l’épi‐
mère et en se prolongeant sur sa surface extérieure. Le
muscle abaisseur antérieur s’insère par le bout pointu de son
tendon à la membrane désignée, sous la dilatation de la ner‐
vure costale, de sorte que le tendon du muscle n’atteint point
la base de l’aile, mais s’attache à la membrane. Celles-ci,
quoique mince, est très solide et couvre l’espace libre en face des</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
