<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672322">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T13:39:49</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672322.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1042" y="94"/>
	<Point x="1364" y="94"/>
	<Point x="1364" y="158"/>
	<Point x="1042" y="158"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 128 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="324" y="224"/>
	<Point x="2078" y="224"/>
	<Point x="2078" y="1803"/>
	<Point x="324" y="1803"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>milien nur durch eine grössere Zahl tüchtiger Sammler, die
sich besonders auch auf die Zucht der Arten einlassen, in ei-
ner längeren Reihe von Jahren etwas annähernd Richtiges auf-
stellen lässt. Ich mache daher bei diesen Famllien nur noch
auf einzelne interessante Thatsachen aufmerksam. Kleinasien
hat von den 5 Arten der Gattung Stygia 4 (nur die west-
liche Australis fehlt), von denen zwei endemisch sind; von den
andern beiden wurde die eine (Colchica) nur noch in Süd-Russ-
land, die andere (Psychidion) in Griechenland gefunden. Hoch
interessant ist das Vorkommen der Gattung Brahmaea in
Kleinasien; wenn die dort gefundene Art (Ledereri) auch nur
eine wenig erhebliche Lokalform der im Amurgebiet aufge-
fundenen (Lunulata) ist. Von den in Kleinasien bisher gefun-
denen 37 Bombyciden-Gattungen wurden 6 (Earias, Nemeo-
phila, Hepialus, Phragmatoecia, Leucoma und Hybocampa)
nur in P., 6 (Gnophria, Cossus, Dasychira, Pterostoma, Dry-
nobia und Pygaera) nur bei В., eine (Zeuzera) nur in L. und
zwei (Chondrostega und Crateronyx nach Raupen!) nur im T.
aufgefunden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="332" y="1808"/>
	<Point x="2071" y="1808"/>
	<Point x="2071" y="3049"/>
	<Point x="332" y="3049"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Von den 315 in Kleinasien gefundenen Noctuiden sind
233 Arten in P. und nur 147 bei B. gefunden, was beson-
ders auch dem Nachtfang, den wir und Johann eifrig bei
Amasia betrieben zu verdanken ist. Die Gattungen Agrotis
mit 44, und Thalpochares mit 20 Arten sind ziemlich reich
vertreten. Die Gattung Janthinea hat alle 3 bekannten Arten
hier, von denen nur eine (Frivaldszkyi) noch in der europ.
Türkei und Armenien gefunden sein soll. Auch Aedophron
mit den zwei bekannten Arten, die sich nur noch in den Nach-
bargebieten selten fanden, ist charakteristisch für Kleinasien.
Ebenso dürfte von den fünf bekannten Arten, der den vori-
gen Gattungen nahen Chariclea die einzigste fehlende (Pur-
purites) noch in Kleinasien gefunden werden. Auch Dichagy-
ris (Melanura), die nur noch in Dalmatien gefunden sein soll
und bei Krasnowodsk gefunden wurde, ist erwähnungswerth.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
