<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672181">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T21:41:06</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:53:55</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672181.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="726" y="130"/>
	<Point x="1076" y="130"/>
	<Point x="1076" y="211"/>
	<Point x="726" y="211"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— IX —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="19" y="252"/>
	<Point x="1816" y="252"/>
	<Point x="1816" y="3161"/>
	<Point x="19" y="3161"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>viduen zusammenfallen und wenig oder gar keinen Saamen enthal‐
ten. O. Brehm hat die bisher nicht gekannten Saamenbläschen (ve-
siculae seminales) aufgefunden und nachgewiesen, dass dieselben bei
erwachsenen Exemplaren ganz voll gefüllt sind mit dem Saamen, dage‐
gen bei jungen Exemplaren leer. Auf diese Weise ergiebt sich die
Erklärung der merkwürdigen Thatsache, dass bei geschlechtsreifen
Thieren, die also copuliren, eine Abwesenheit des Geschlechtspro-
ductes in den Geschlechtsdrüsen (Hoden) statt ﬁndet, indem dieselben
den von ihnen bereiteten Saamen in die Saamenbehälter, aus denen
es zur Zeit der Begattung verwendet werden kann, vollständig ab‐
gegeben haben. Die Saamenleiter (vasa deferentia) münden bei
Blatta germanica in den vorderen erweiterten Theil des gemein‐
schaftlichen Saamenganges, während er bei Periplaneta orientalis
auf zwei hügelartigen Hervorragungen desselben endigt. Dieser vor‐
dere erweiterte Theil des gemeinschaftlichen Saamenganges nimmt
auch die Ausführungsgänge verschiedener Anhangsdrüsen und der
Saamenbläschen auf, während er nach hinten in den viel dünneren
eigentlichen Saamengang sich fortsetzt, der in den Penis ausmündet.
Der Penis ist eine längliche und enge Chitinplatte, welche oben
mit einer Rinne versehn ist, die zum Abﬂusse des vom gemeinschaft‐
lichen Saamenganges aufgenommenen Saamen dient. Der Penis
wird von einem sehr stark entwickelten Titillator und von einigen
Chitinplatten umgeben. Die Anhangsdrüsen bilden bei Blatta ger‐
manica zwei verschiedenartige Gebilde. Nämlich 1) 5 oder 6 grosse
dünne Schläuche, die sich alle zu einem Ausführungsgange vereinigen,
der in den gemeinschaftlichen Saamengang einmündet, und 2) zahlreiche
kleine Drüsenschläuche, von denen ein jeder einzeln für sich in den
gemeinschaftlichen Saamengang einmündet. Die grossen Drüsen haben
einen milchweissen (kalkreichen) Secret, der wahrscheinlich zur Bildung
der Spermatophoren dient; die kleinen Drüsenschläuche besitzen eine
schleimige Absonderung. Bei Periplaneta orientalis zeigen die Anhangs‐
drüsen drei verschiedene Formen, die alle einen allmähligen Ueber-
gang von der einen Form zur anderen bilden. Die grossen, welche
ohne Zweifel den grossen Drüsenschläuchen der Blatta germanica
homolog sind, besitzen auch einen eben solchen milchweissen Inhalt;
die mittelgrossen und die kleinen Drüsenschläuche der Periplaneta
orientalis sind oﬀenbar homologe der kleinen Drüsenschläuche der
Blatta germanica. Alle Drüsenschläuche der Periplaneta orientalis
(sowohl die grossen als die kleinen) münden einzeln iu den gemein‐
schaftlichen Saamengang. Ausserdem hat sowohl die Blatta germa-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
