<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672215">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T00:16:29</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672215.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="782" y="189"/>
	<Point x="1114" y="189"/>
	<Point x="1114" y="271"/>
	<Point x="782" y="271"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 21 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="48" y="321"/>
	<Point x="1853" y="321"/>
	<Point x="1853" y="1495"/>
	<Point x="48" y="1495"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>l’objet de l’exposition que nous donnerons plus bas, quand il
s’agira des larves. A cette apophyse s’attachent deux muscles
additionnels indiqués, l’un, plus puissant, derrière l’autre, plus
faible (ﬁg. 30 et 36). Bien que ces muscles s’attachent à la
hanche, ils ne se rapportent pas simultanément à l’aile et à la
patte, c’est-à-dire ils ne sont point destinés à remuer la hanche:
ce ne sont que des muscles d’aile et ils ne sont attachés à
l’apophyse de la hanche que comme à un point d’appui favo‐
rable. La preuve en est que les muscles en question sont af‐
fermis tout près du condyle, de sorte que le bras du levier,
exposé à leur action, est extrémement court, c’est pourquoi la
production du mouvement doit être très diﬃcile. La preuve
ultérieure en sera donnée plus bas, quand il s’agira du déve‐
loppement des muscles chez la larve.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="35" y="1501"/>
	<Point x="1837" y="1501"/>
	<Point x="1837" y="3203"/>
	<Point x="35" y="3203"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Il me reste à décrire les muscles, qui contribuent média-
tement au vol. Il y en a trois (comme tous les autres ils
sont paires). Plus haut il est dit, que de la crête passant
au milieu du sternum, c’est-à-dire de son extrémité posté‐
rieure sort et se dirige en arrière un tendon plat et triangu‐
laire, qui porte un muscle plat et lancéolé. Celui-ci remonte
et s’unit à un tendon large et lamelleux, situé au bord anté‐
rieur du premier segment de l’abdomen (ﬁg. 3, 12 et 14).
Ce muscle ne fait qu’attirer l’abdomen vers le thorax. Mais
en attirant ainsi tantôt sa partie droite, tantôt sa partie gau‐
che, l’insecte peut inﬂuencer la direction du vol. Les deux
autres muscles médiats ou auxiliaires se trouvent sous le ter-
gum. L’un d’eux part de l’apophyse en crochet tergale anté‐
rieure, se dirige en arrière et en dehors vers l’élévateur de
l’aile et s’attache au bourrelet transversal, qui sépare le mé‐
sothorax du métathorax. L’autre part de l’apophyse en cro‐
chet, tergale postérieure, passe en arrière et en dehors à peu
près parallèlement à son congenère décrit et se rattache au
bord antérieur du premier segment de l’abdomen, tout près du
tendon du muscle auxiliaire sternali-dorsal (ﬁg. 39). Ces</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
