<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672212">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T16:16:03</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672212.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1028" y="126"/>
	<Point x="1333" y="126"/>
	<Point x="1333" y="204"/>
	<Point x="1028" y="204"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 18 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="309" y="246"/>
	<Point x="2060" y="246"/>
	<Point x="2060" y="438"/>
	<Point x="309" y="438"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>aux muscles abaisseurs et additionnels, mais du côté intérieur
il est libre (ﬁg. 15 et 20).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="314" y="441"/>
	<Point x="2076" y="441"/>
	<Point x="2076" y="2342"/>
	<Point x="314" y="2342"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le muscle élévateur, que nous avons décrit, n’est pas
simple, mais se compose de trois chefs, dont deux sont com‐
parativement très petits, de sorte qu’ils n’ajoutent presque
rien, quant à la forme générale du muscle, au troisième chef.
L’un de ces petits chefs est très court, de forme ovalaire,
comprimé, s’attache au bord extérieur du tendon commun su‐
périeur et se prolonge ensuite en tendon extrêmement grêle
et ﬁliforme, qui entre à l’intérieur du chef le plus gros du
muscle, longe son axe et enﬁn se rattache au milieu de l’en‐
foncement du tendon caliciforme inférieur. L’autre petit chef
de l’élévateur est un peu moins grêle, mais il est plus long-
que le plus gros chef du muscle. En haut il se rattache au
bord extérieur du tendon commun à côté du chef le plus
court. Ce chef long situé dans un sillon, formé à la surface
extérieure du chef le plus gros, passe à travers d’une échan-
crure incisée dans le tendon caliciforme inférieur et se ﬁxe
sur le bord de la hanche près de ce tendon et de l’addition‐
nel antérieur de l’élévateur (ﬁg. 10, 14 h, 22, 33, 36 et 38;
dans la ﬁg. 33 on voit l’échancrure du tendon cupuliforme).
Le plus long chef de l’élévateur existe dans les Libellulidées
et Aeschnidées, mais il manque dans les Agrionidées. C’est
l’unique muscle, qui n’existe pas dans toutes les familles des
Odonates parfaits.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="314" y="2345"/>
	<Point x="2065" y="2345"/>
	<Point x="2065" y="3090"/>
	<Point x="314" y="3090"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Maintenant je passe à la description des muscles addition‐
nels. Les abaisseurs antérieurs de toutes les deux ailes ont,
chacun, le petit muscle additionnel qui se rattache en haut
tout près du tendon de son principal à la même membrane,
dont se servent les muscles abaisseurs. D’ici les muscles ad‐
ditionnels longent les bords antéro-extérieurs de leurs princi‐
paux. Le petit muscle additionnel appartenant à l’aile antérieure
s’aﬀermit à un tendon très grêle et long et présente la forme
d’un ruban. Il est deux fois plus court que son tendon et</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
