<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672287">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T06:00:09</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672287.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="78" y="251"/>
	<Point x="1817" y="251"/>
	<Point x="1817" y="583"/>
	<Point x="1139" y="582"/>
	<Point x="78" y="580"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>mann, Lederer und Haberhauer gefundenen Arten.
Auch hier gibt das bei der vorigen Kolonne Gesagte, vorzugs‑
weise und noch mehr bei den Familien der Microlepidopteren,
die hier so gut wie gar nicht gesammelt wurden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="67" y="589"/>
	<Point x="1821" y="589"/>
	<Point x="1821" y="1489"/>
	<Point x="67" y="1489"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die fünfte Kolonne unter C. enthält endlich die wenigen,
von der Insel Cypern bekannt gewordenen Arten. Ob das
jetzt englische Cypern überhaupt als Annex zu Kleinasien,
oder nicht besser zu Syrien gezählt werden muss, lasse ich
hier unentschieden. Die Insel-Faunen sind ja stets bedeu‑
tend ärmer, als die selbst oft nahe gelegenen Continental-Fau‑
nen, allein das, was wir bis jetzt von den Lepidopteren Cy-
pern’s kennen, ist äusserst wenig und kann auch nicht an‑
nähernd ein richtiges Bild der dortigen Fauna geben. Höch‑
stens die Rhopaloceren von Cypern werden keinen grossen Zu‑
wachs mehr erhalten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="67" y="1503"/>
	<Point x="1817" y="1503"/>
	<Point x="1817" y="2660"/>
	<Point x="67" y="2660"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ich bemerke noch, dass ich einen Theil derjenigen Arten,
deren Vorkommen in Kleinasien mir aus verschiedenen Grün‑
den zweifelhaft erscheint, mit einem hinter dem Namen ge‑
setzten? bezeichnet habe. Ein ? vor dem Artnamen bezeich‑
net, dass mir die Art als solche zweifelhaft ist. Ein ? in
den Lokalitäts-Kolonnen soll andeuten, dass diese Art für die
betreﬀende Lokalität zweifelhaft ist. Durch ein in Klammern
gesetztes Lokalitätszeichen (*) gebe ich (allerdings etwas will‑
kührlich) an, dass die Art zwar nicht von der betreﬀenden
Lokalität aufgeführt ist, aber jedenfalls dort vorkommen muss.
Ich hätte dies Zeichen noch bei manchen Arten und Lo‑
kalitäten mit grösster Wahrscheinlichkeit setzen können, habe
es aber nur dort gethan, wo ich es mit gutem Gewissen und
grösster Sicherheit setzen konnte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="69" y="2673"/>
	<Point x="1808" y="2673"/>
	<Point x="1808" y="3082"/>
	<Point x="69" y="3082"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Gezählt sind nur diejenigen Formen, welche ich jetzt als
wirkliche gute Arten betrachte; die Varietäten und Aberra‑
tionen sind mit a. b. c. etc. bezeichnet. Bei den 199 Tagfal‑
tern allein sind dies 66 Namen für Varietäten und Aberra‑
tionen. Wenn eine Art in Kleinasien nur als eine Lokalva-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="778" y="116"/>
	<Point x="778" y="197"/>
	<Point x="1126" y="197"/>
	<Point x="1126" y="116"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 93 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
