<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672345">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:16:51</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:32</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672345.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="769" y="130"/>
	<Point x="1089" y="130"/>
	<Point x="1089" y="198"/>
	<Point x="769" y="198"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 151 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="57" y="253"/>
	<Point x="1798" y="253"/>
	<Point x="1798" y="849"/>
	<Point x="57" y="849"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Rüssel kürzer als der Kopf, nicht länger als breit, oben
ﬂach, ohne Kiel oder Furchen und wie die Stirn fein runzlig
punktirt, diese mit feinem, länglichem Grübchen; Augen gross,
ganz ﬂach; Fühler kurz und ziemlich kräftig, das erste Geissel-
glied fast doppelt so lang als das zweite, dieses wenig länger
als breit und als das dritte Glied, die äussern viel breiter als
lang, die Keule kurz oval.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="66" y="858"/>
	<Point x="1798" y="858"/>
	<Point x="1798" y="2033"/>
	<Point x="66" y="2033"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Halsschild viel breiter als lang, seitlich ziemlich stark ge-
rundet; die grösste Breite fällt weit hinter die Mitte, etwa
in das hintere Viertel der Länge; von dieser breitesten Stelle
ist dasselbe nach vorn allmählig, nach hinten rasch verschmälert
und so kommt es, dass es am Vorderrande kaum schmäler ist,
als am Hinterrande; oben ist dasselbe ziemlich stark gewölbt
und fein runzlig gekörnt; so erscheint es wenigstens auf den
ersten Anblick; betrachtet man dasselbe genauer und unter
stärkerer Vergrösserung, so sieht man, dass es eigentlich sehr
dicht mit groben Punkten besetzt ist, so dicht, dass die
Zwischenräume nur noch als runzlige Körnchen sich präsen-
tiren; man könnte dasselbe also eben so gut «sehr dicht und
ziemlich grob punktirt» nennen. In der Mitte ist eine platte,
wenig erhabene, vorn und hinten abgekürzte Mittellinie.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="53" y="2039"/>
	<Point x="1803" y="2039"/>
	<Point x="1803" y="2641"/>
	<Point x="53" y="2641"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Flügeldecken oval, doppelt so lang und fast doppelt so
breit als das Halsschild und nur 11/3 mal so lang als breit,
seitlich in ziemlich regelmässigem Bogen gerundet, die grösste
Breite etwa vor die Mitte fallend. Oben sind die Flügeldecken
gewölbt, mit ziemlich kräftigen Furchen und in diesen nicht
sehr deutlich punktirt, diese Punkte sehr gedrängt, die Zwischen-
räume gewölbt und fein gekörnt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="42" y="2644"/>
	<Point x="1801" y="2644"/>
	<Point x="1801" y="2898"/>
	<Point x="42" y="2898"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Beine ziemlich kräftig, die Schenkel mässig verdickt, un-
gezähnt, alle Schienen gerade, die vorderen an der Spitze stark
verbreitert, an der Innenseite ohne Erhabenheiten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="55" y="2905"/>
	<Point x="1787" y="2905"/>
	<Point x="1787" y="3082"/>
	<Point x="55" y="3082"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Des kurzen, breiten Rüssels wegen könnte man veranlasst
werden, diese Art in die Untergattung Tournieria zu stellen,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
