<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672210">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T08:15:43</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672210.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1030" y="153"/>
	<Point x="1349" y="153"/>
	<Point x="1349" y="221"/>
	<Point x="1030" y="221"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 16 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="296" y="264"/>
	<Point x="2096" y="264"/>
	<Point x="2096" y="3158"/>
	<Point x="296" y="3158"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>apophyses d’épimère, sur lesquelles balancent les ailes. Cette
membrane joue le même rôle qne celle du trou de la hanche,
où elle unit la dernière au sternum. Ces ligaments ﬂexibles
laissent les hanches et les ailes tourner autour de leurs axes
de rotation, c’est-à-dire des lignes, qui unissent les condyles
(hanches) ou les apophyses d’épimère (ailes). Attachés de la
manière décrite, les muscles abaisseurs se dirigent vers le bas
et vers l’avant, formant avec le plan transversal vertical de
l’insecte un angle plus ou moins ouvert, c’est ce qui tient au
mode d’insertion des ailes au dos (v. plus haut). Chez les
Agrionidées cet angle est plus grand que chez les deux au‐
tres familles. Il faut remarquer, que cet angle est considé‐
rablement moins ouvert chez les larves, les muscles alaires tom‐
bant presque directement en bas. Mais chez les insectes adultes
la position des muscles alaires change beaucoup, car la partie
située entre les ailes antérieures et le prothorax (plus juste:
entre la région du premier stigmate thoracique et le protho-
rax), laquelle chez la larve n’est qu’une bande étroite trans‐
versale, s’allonge fortement lors de l’éclosion et forme la par‐
tie antérieure du mésothorax, appelée celle des épaules. En
même temps et de la même manière s’allonge la partie étroite
transversale de la larve, située entre les hanches postérieures
et le premier segment de l’abdomen (ﬁg. 14 et 50). Ce phé‐
nomène ayant eu lieu, la partie la plus volumineuse du tho‐
rax, c’est-à-dire le méso- et le métathorax de l’insecte adulte,
se renverse en arrière; or, les muscles des ailes doivent par con‐
séquent se diriger en bas et en avant. Les muscles abais‐
seurs, passant d’en haut dans la direction ci-indiquée, s’atta‐
chent en dessous de la manière suivante. L’abaisseur anté‐
rieur de l’aile antérieure se ﬁxe sur un tendon lamelleux et
pédonculé en forme de quadrilatère (ﬁg. 5 et 14) ou de bande
allongée (ﬁg. 12). Cette dernière forme, tient à ce que les
deux tendons étroits des muscles en question se soudent par
leurs bouts intérieurs à la ligne médiane de l’insecte, et for-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
