<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672270">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T05:56:39</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672270.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1040" y="100"/>
	<Point x="1371" y="100"/>
	<Point x="1371" y="183"/>
	<Point x="1040" y="183"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 76 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="300" y="233"/>
	<Point x="2069" y="233"/>
	<Point x="2069" y="980"/>
	<Point x="300" y="980"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>ter der Vorderﬂügel-Mitte, und auf der Unterseite aller Flü‑
gel sehr starke schwarze Querlinien, welches beides dieser Ama-
siner Nitida var. Deleta ganz fehlt. Nach Herrich-Schäffer’s
Bemerkung ist zwar das Freyer’sche Bild sehr schlecht und
unkenntlich. Auch Consueta HS. ﬁg. 564, die wahrschein‑
lich die Freyer’sche Insueta sein soll (er sagt dies weder ge‑
nau, noch gibt er irgend ein Vaterland dafür an) hat diese
weisse Punktreihe, wesshalb sie weder diese Nitida var., noch
die folgende neue Art sein kann.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="991"/>
	<Point x="2064" y="991"/>
	<Point x="2064" y="3060"/>
	<Point x="307" y="3060"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Orth. Gratiosa Stgr. n. sp. Hiervon sandte mir Johann
im Herbst 1879 neun Stücke ein, drei etwas geﬂogene ♂♂
und 6 meist ganz frische ♀♀, von denen das eine am 16 Sep‑
tember gefangen ist, während die ♂♂ Anfang October gefan‑
gen wurden. Diese neue Art kommt hinsichtlich der Fär‑
bung der Laevis am nächsten, ist aber etwas kleiner und ent‑
schieden schmal- und spitzﬂügeliger. Grösse 27 — 32 mm.
Vorderﬂügel braungrau mit den beiden lichteren (gelblichen)
dunkel umrandeten Querlinien, dazwischen den hell umrande‑
ten Makeln, einer mittleren Schattenbinde und einer lichten
meist oben wurzelwärts schwarz begrenzten äusseren Querlinie.
Diese intricale Art ist schwer genau zu beschreiben. Die Grund‑
farbe ist der der deutschen Laevis fast völlig gleich, meist ein
Grau mit bräunlichem Ton, zuweilen fehlt aber letzterer fast ganz.
Dahingegen sind die Flügel schmäler und spitzer, fast wie bei
Haematidea, oder wie meist bei der bekannteren Litura. Die
Zeichnung der Vorderﬂügel bei Gratiosa kommt der bei Hu‑
milis fast gleich. Die beiden (Basal- und Aussen-) lichten, dun‑
kel umrandeten Querlinien sind fast genau so gebogen, und ist
letztere nach aussen nicht punktartig begrenzt wie bei Laevis.
Die beiden Makeln sind deutlich hell umzogen und durchzieht
eine dunklere schmale Schattenbinde den Flügel unmittelbar
vor der Nierenmakel. Zwischen der äusseren Querlinie und
dem Aussenrande steht eine sehr undeutliche (bei Nitida ist
sie fast ebenso deutlich wie die andern Querlinien) lichte Quer-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
