<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672324">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T19:10:26</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672324.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r6" index="4"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1037" y="103"/>
	<Point x="1344" y="103"/>
	<Point x="1344" y="169"/>
	<Point x="1037" y="169"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 130 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="232"/>
	<Point x="2057" y="232"/>
	<Point x="2057" y="401"/>
	<Point x="307" y="401"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>vor. Auﬀallend ist das bisherige Fehlen der Gattung Hercyna
trotz der hohen Gebirge.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="303" y="408"/>
	<Point x="2064" y="408"/>
	<Point x="2064" y="1385"/>
	<Point x="303" y="1385"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Von den Tortricina an beginnt Brussa mit 148 Arten
P. mit 85 Arten bedeutend zu überﬂügeln. Ich glaube, dass
die Ursache hiervon nicht allein die bedeutend tüchtigere Sam-
melkraft des Herrn Mann bei Brussa ist, sondern dass die Um-
gebung von Brussa bedeutend wald- und buschreicher sein wird
als die meisten kahlen Umgebungen von Amasia. Ich wunderte
mich schon dort über das spärliche Vorkommen der Tortri-
cina nicht nur an Arten, sondern auch an Individuen. Die
Gattung Cochylis hat bis jetzt in Kleinasien bereits 32, Gra-
pholitha 40 Arten; natürlich meist bei Brussa gefunden. Sonst
weiss ich kaum etwas Bemerkenswerthes oder für Kleinasien
besonders Charakteristisches bei den Tortricina anzuführen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="310" y="1398"/>
	<Point x="2069" y="1398"/>
	<Point x="2069" y="2557"/>
	<Point x="310" y="2557"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Obgleich die bis jetzt, in Kleinasien gefundenen 478 Ti-
neina als eine ganz stattliche Anzahl erscheinen, so repräsen-
tiren sie doch kaum den vierten Theil der jetzt für das pa-
läarktische Faunengebiet bekannten Arten. Brussa hat hiervon
300 Arten gegen 250 bei Amasia, und sogar 104 Gattungen
gegen 79 bei Amasia. Endemisch für Kleinasien sind nur die
von mir nach elnzelnen Exemplaren aufgestellten Gelechiden-
Gattungen Pogochaetia und Apatetris, was nicht viel sagen
will. Dahingegen kann man für Kleinasien hervorheben Hap-
sifera, Psecadia (mit 14 Arten), Ceuthomadarus, Pleurota (mit
12 Arten). Apiletria, Dasycera (mit 4 von 5 Arten), Coleo-
phora (mit 59 Arten) Butalis (mit 28 Arten) und Opogona,
von denen Hapsifera, Ceuthomadarus, Apiletria und Opogona
nur noch in einigen, meist benachbarten Ländern vorkommen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="312" y="2564"/>
	<Point x="2066" y="2564"/>
	<Point x="2066" y="2880"/>
	<Point x="312" y="2880"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Dass bisher nur drei Micropteryx-Arten in Kleinasien ge-
funden wurden, kann nicht auﬀallen. Einmal ist das Gebiet zu
südlich und dann sind die Arten meist schwer zu ﬁnden, zu-
mal wenn sie an Individuen nicht zahlreich sind.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="314" y="2889"/>
	<Point x="2062" y="2889"/>
	<Point x="2062" y="3064"/>
	<Point x="314" y="3064"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Dahingegen sind die Pterophorina mit 28 Arten (25 bei
Brussa, 15 bei Amasia) entschieden nicht gut gesammelt und</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
