<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672219">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T21:47:03</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672219.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="808" y="189"/>
	<Point x="1112" y="189"/>
	<Point x="1112" y="264"/>
	<Point x="808" y="264"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 25 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="80" y="316"/>
	<Point x="1844" y="316"/>
	<Point x="1844" y="904"/>
	<Point x="80" y="904"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>physes très petites, pointues ou arrondies (ﬁg. 47). A me‐
sure de l’accroissement des muscles ces tendons deviennent
aussi plus grands. La lame striée, ﬁgurée dans la ﬁg. 45,
n’existe plus chez l’insecte parfait. Après la dernière mue
aquatique sous cette lame se développe membrane sous-alaire,
l’épinière acquérant en même temps les apophyses, qui servent
de pivôts aux ailes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="78" y="908"/>
	<Point x="1843" y="908"/>
	<Point x="1843" y="1404"/>
	<Point x="78" y="1404"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le muscle principal élévateur de l’aile s’attache à l’un de
trois tendons, ﬁgurés aux bords intérieurs des ouvertures, for‐
mées par les fourreaux, savoir au tendon moyen, qui est plus
petit (ﬁg. 46). Les deux autres tendons, qui se trouvent de
chaque côté de celui-ci, appartiennent à d’autres muscles dont
il s’agira plus bas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="73" y="1410"/>
	<Point x="1841" y="1410"/>
	<Point x="1841" y="3164"/>
	<Point x="73" y="3164"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le mode d’insertion des muscles principaux dans la ré‐
gion sternale de la larve est le suivant. Ces abaisseurs pos‐
térieurs s’attachent sans l’intermédiaire de tendons aux bords
postérieurs des pièces: l’iliaque (abaisseur de l’aile antérieure),
et l’ischiatique (abaisseur de l’aile postérieure), par consé‐
quent de la même manière que nous l’avons vu chez l’a‐
dulte (ﬁg. 48). L’abaisseur antérieur de l’aile antérieure,
étant au commencement de son organisation très mince, n’oc‐
cupe qu’une partie de l’apophyse apodémique, qui chez l’imago
en est couverte toute entière. En outre l’apophyse même est
ici encore peu développée. Elle est d’abord très petite et a
la forme d’une lame triangulaire sessile. Ensuite elle accepte
l’air d’une lame courbé et ovalaire et enﬁn paraît sous forme
d’une spatule attachée à la partie antérieure du mésothorax.
L’apophyse apodémique servant de place d’attache pour l’abais‐
seur antérieur de l’aile postérieure sort de l’angle antérieur de
l’ischion sous forme d’un ﬁlament de consistance cornée et se
dilate à son extrêmité en lame triangulaire (ﬁg. 50). Cette
dernière sert à l’insertion de beaucoup de muscles, qui s’éten‐
dent vers les pattes et le sternum de la larve. Or, le muscle
abaisseur antérieur de l’aile postérieure n’occupe que la base</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
