<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672532">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T22:23:09</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672532.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1026" y="110"/>
	<Point x="1334" y="110"/>
	<Point x="1334" y="178"/>
	<Point x="1026" y="178"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 336 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="309" y="245"/>
	<Point x="2057" y="245"/>
	<Point x="2057" y="414"/>
	<Point x="309" y="414"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>amical restera à jamais présent à ma mémoire, comme l'un des
plus agréables souvenirs de notre séjour à Kouldjà.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="308" y="428"/>
	<Point x="2057" y="428"/>
	<Point x="2057" y="849"/>
	<Point x="308" y="849"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Peu après notre arrivée la débâcle des glaces commença,
et l'Ili charria des glaçons immenses avec une impétuosité
dont pourront se faire une ideé seuls ceux qui connaissent
la Néva, et qui sauront que l'Ili est trois fois plus rapide
qu'elle.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="862"/>
	<Point x="2062" y="862"/>
	<Point x="2062" y="1696"/>
	<Point x="307" y="1696"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le seul Lépidoptère que nous vîmes dans ces parages à
cette époque, était une Tinéide nouvelle pour nous, la Tinea
Colonella Ersch., qui parut dans les maisons. Cependant la
belle saison était revenue et les neiges fondaient sur les mon-
tagnes: l'heure de quitter Kouldjà était venue. Nous nous
mîmes en route vers l'Ouest le 4 Mars au matin. Nous avions
comme escorte trois indigènes dont deux étaient Torgooutes et
le troisième un jeune Kalmouk. Nous étions bien équipés,
bien armés, et avions tout l'indispensable pour collectionner
toutes les classes d'animaux.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="308" y="1712"/>
	<Point x="2060" y="1712"/>
	<Point x="2060" y="3071"/>
	<Point x="308" y="3071"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les sables commencent à une vingtaine de kilomètres de
Kouldjà, et suivent la rive droite de l'Ili en s'élargissant de
plus en plus jusqu'à rejoindre les sables qui entourent le lac
Balkach. La surface ondulée de ces sables est recouverte de
plantes caractéristiques telles que: Halimodendron, Alhagi,
Tulipes, Lasiogrostes, etc. Les nombreux afﬂuents de l'Ili
qui sortent de la chaîne de l'Altyne-Imel, chaîne qui limite
au nord la vallée de l'Ili, traversent ces sables. Chacune
de ces petites rivières a une vallée qui lui est propre, et qui
est plus ou moins large. Quant à ces vallées, elles se réu-
nissent toutes à la rive basse, large et marécageuse de l'Ili,
qui est recouverte de grands joncs et de bouquets d'arbres
dans les endroits plus secs. Les joncs regorgent d'animaux et
d'oiseaux de toutes sortes, les tigres (Felis Regalis), les chats
sauvages (Felis Manul?), les renards et les loups y abondent.
Les Irbis (Felis Irbis), sont plus rares, mais on y rencontre</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
