<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672534">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:53:30</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672534.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="962" y="112"/>
	<Point x="1282" y="112"/>
	<Point x="1282" y="187"/>
	<Point x="962" y="187"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 338 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="248" y="242"/>
	<Point x="2001" y="242"/>
	<Point x="2001" y="585"/>
	<Point x="248" y="585"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>de notre excursion dans les sables; c'étaient: le Biston Cine-
rarius, deux géomètres appartenant à deux genres nouveaux *)
fort remarquables, une Tinéide nouvelle voisine du genre Ate-
liotum etc.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="246" y="594"/>
	<Point x="2008" y="594"/>
	<Point x="2008" y="2439"/>
	<Point x="246" y="2439"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Chaque jour amenait des nouvelles espèces: tantôt c'était
la charmante Lycaena Anthracias (connue par le seul ♂ pris
par Mr. Christoph près de la mer Caspienne), tantôt la rare
Anth. Pyrothoë, la Lycaena Prosecusa Ersch. dont j'ai dé-
couvert la femelle, tantôt c'étaient des Hétérocères des plus
remarquables, parmi lesquels je citerai surtout les espèces du
genre Leucanitis, ainsi que des Pyralites et des Phycidées du
plus haut intérêt. Mais les chasses régulières ne commencè-
rent que quand nous nous arrêtâmes pour un mois aux embouchu-
res du Khorgosse. Nous nous étions partagés le travail: mes
compagnons s'occupant de collectionner les oiseaux, mammifères,
etc., m'étant réservé à moi-même et à mon préparateur, le
soin de chasser les Lépidoptères, ce que je faisais, le jour
dans les sables et le soir au feu de notre campement. Cette
chasse à la lumière était des plus intéressantes. Ici, aussi, comme
l'avaient déjà remarqué Wallace dans l'archipel Malais, d'au-
tres naturalistes ailleurs, et moi-même souvent en Russie, la
chasse à la lumière était bien plus productive pendant les
nuits sombres, humides, ou pluvieuses. C'est ainsi que nous
prîmes des espèces d'un grand intérêt, telles que: Harpyia
Przewalskii m., Mamestra Khorgossi m., Timandra Sympa-
thica m., Myelois Euclastella m., et une foule d'autres.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="249" y="2453"/>
	<Point x="2005" y="2453"/>
	<Point x="2005" y="2728"/>
	<Point x="249" y="2728"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La présence de tigres dans ces parages ne gênèrent pas
trop nos chasses au commencement, mais dans la suite nous
dûmes nous tenir continuellement sur nos gardes, car non con-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="246" y="2817"/>
	<Point x="1992" y="2817"/>
	<Point x="1992" y="3073"/>
	<Point x="246" y="3073"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>*) Je decris la première de ces géomètres sous le nom d'Imitator, pour rap-
peler un exemple de mimétisme des plus frappants: le ♂, en eﬀet, imite une
espèce du genre Leucanitis, tandisnue la ♀, par ses ailes à moitié développées,
ressemble à s'y méprendre à des épines d'une plante caractéristique des sables.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords>
	<Point x="257" y="2757"/>
	<Point x="821" y="2758"/>
	<Point x="846" y="2757"/>
	<Point x="846" y="2783"/>
	<Point x="257" y="2783"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
