<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672211">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-12T00:15:54</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672211.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r17" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r23" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="780" y="153"/>
	<Point x="1117" y="153"/>
	<Point x="1117" y="246"/>
	<Point x="780" y="246"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 17 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="1653" y="3163"/>
	<Point x="1653" y="3181"/>
	<Point x="1654" y="3181"/>
	<Point x="1654" y="3204"/>
	<Point x="1655" y="3204"/>
	<Point x="1655" y="3227"/>
	<Point x="1656" y="3227"/>
	<Point x="1588" y="3227"/>
	<Point x="1588" y="3163"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>2</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="189" y="3163"/>
	<Point x="510" y="3163"/>
	<Point x="510" y="3227"/>
	<Point x="189" y="3227"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>H. S. E. R. XVI.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="22" y="291"/>
	<Point x="1849" y="291"/>
	<Point x="1848" y="2150"/>
	<Point x="32" y="2150"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>ment ainsi une lame étroite transversale. Le pédoncule du
tendon est ﬁxé près du stigmate et le tendon même se trouve
au dessus de l’appendice de la pièce iliaque. L’abaisseur an‐
térieur de l’aile postérieure s’attache en dessous à l’apophyse,
qui provient de l’angle antéro-inférieur de l’ischion et se di‐
rige en dedans et en avant. Le muscle occupe cette apophyse
toute entière, y compris l’espace rhomboïdale. Les muscles
abaisseurs postérieurs de toutes les deux ailes, c’est-à-dire an‐
térieure et postérieure, s’attachent en dessous immédiament à
l’épimère et aux élévations servant de limites aux bords posté‐
rieurs des pièces iliaque et ischiatique, savoir: le muscle de
l’aile antérieure se ﬁxe sur l’iliaque et celui de l’aile posté-
rieure sur l’ischion (ﬁg. 5). Ces quatre muscles abaisseurs
sont les plus puissants de l’insecte et entre eux l’abaisseur
antérieur de l’aile postérieure occupe la première place. La
raison de cette dernière circonstance siège dans l’étendue plus
grande de l’aile postérieures. Les muscles décrits sont plats,
mais très épais et donnent en coupe transversale la forme
d’un parallélogramme ou d’un trapèze (ﬁg. 13, 15, 16 et 17).
Les muscles abaisseurs sont disposés dans la région extérieure
du système musculaire des ailes et sont contigus à l’épimère,
de sorte qu’après avoir écarté celui-ci on les voit tous (ﬁg. 16).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="60" y="2158"/>
	<Point x="1840" y="2153"/>
	<Point x="1849" y="3157"/>
	<Point x="42" y="3157"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les muscles élévateurs des ailes s’attachent par leurs som‐
mets supérieurs aux tendons, assis sur la surface intérieure
du tergum tout près de dilatations des nervures costales. Cha‐
cun de ces tendons consiste en un pédoncule lamelleux, qui
sort du dorsum, passe en bas, c’est-à-dire en dedans du tho‐
rax, et se termine par un élargissement en forme de ∞ (ﬁg.
18 et 19). En dessous l’élévateur s’attache au tendon, placé sur
le sternum en avant du trou de la hanche: l’élévateur de l’aile
antérieure — devant la hanche moyenne et celui de l’aile pos‐
térieure, — devant la postérieure (ﬁg. 12 et 14). C’est un
muscle très gros, ayant en coupe transversale la forme d’un
ovale ou d’un quadrilatère. En avant et en dehors il touche</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
