<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672404">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T05:59:03</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672404.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="958" y="114"/>
	<Point x="1282" y="114"/>
	<Point x="1282" y="185"/>
	<Point x="958" y="185"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 210 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="246" y="255"/>
	<Point x="1996" y="255"/>
	<Point x="1996" y="916"/>
	<Point x="246" y="916"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>eine schwarze, rauhe, gleichfalls vollständige Querlinie begrenzt
wird, hinter welcher die Grundfarbe einen dunkeln Schatten
bildet. Die hintere Querlinie ist hell, ziemlich deutlich, dun-
kel eingefasst; sie fängt auf dem Vorderrande weiter vor der
Flügelspitze an als bei Guarinella, bildet in den mittlern zwei
Vierteln einen gegen den Hinterrand convexen Bogen, ist etwas
kappenförmig und endigt deutlich auf dem Innenrande. Hin-
terrand mit undeutlichen schwarzen Punkten.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="253" y="924"/>
	<Point x="1985" y="924"/>
	<Point x="1985" y="1171"/>
	<Point x="253" y="1171"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Hinterﬂügel hell bräunlichgrau, etwas durchsichtig; die Adern
sowie der schmale Hinterrand bräunlich: die Franzen weisslich
grau.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="355" y="1178"/>
	<Point x="1939" y="1178"/>
	<Point x="1939" y="1253"/>
	<Point x="355" y="1253"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Untersite bräunlich grau, auf den Vorderﬂügeln dunkler.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="239" y="1262"/>
	<Point x="1989" y="1262"/>
	<Point x="1989" y="3091"/>
	<Point x="239" y="3091"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die fragliche Varietät b hat entschieden längere, einfarbig
lehmbräunliche Taster mit breiterem Endgliede. Kopf und
Rückenschild sind auch dunkler lehmfarbig. Auf den Vorder-
ﬂügeln ist das Basalfeld vorn schwärzlich braun, am Innenrand
lehmgelb. Die ochergelbe, schmälere Binde steht etwas schrä-
ger und wird durch eine schwärzliche, unvollständige Querlinie
von dem vorhergehenden weissgrauen Querstreifen getrennt;
ihren Hinterrand bildet eine vollständige, grade Linie, die zwar
auch scharf und schwarz ist, aber gar keine rauhen Schuppen
zu enthalten scheint. Ihr folgt dunkel violettgraue Grundfarbe.
Die beiden schwarzen, sehr deutlichen Queraderpunkte liegen
in einem weisslichen Nebel, welcher sich schräg bis zum Vor-
derrand zieht, wo er vor der hintern Querlinie endigt. Diese
ist etwas gelblich gemischt und, wenn auch sonst wie bei
Guarinella gestaltet, doch viel deutlicher. Vor den sehr zer-
ﬂossenen Hinterrandpunkten zieht ein Nebel weisslicher Schup-
pen. — Auf den Hinterﬂügeln ist die aus Ader 4 und 5 ge-
bildete Gabel entschieden länger als bei Guarinella. Dieses,
die Länge der Taster und die Beschaﬀenheit der Zeichnung
auf der Basalhälfte der Vorderﬂügel machen die speciﬁsche
Verschiedenheit sehr wahrscheinlich. — Der Flugort des Exem-
plars ist nicht genauer bezeichnet.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
