<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672320">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T19:09:20</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672320.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1005" y="71"/>
	<Point x="1321" y="71"/>
	<Point x="1321" y="139"/>
	<Point x="1005" y="139"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 126 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="289" y="187"/>
	<Point x="2053" y="187"/>
	<Point x="2053" y="942"/>
	<Point x="289" y="942"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>gefunden. (D. Chrysippus nur in Bezug auf das paläarktische Fau-
nengebiet und abgesehn von seinem einmaligen Auftreten, An-
fang dieses Jahrhunderts in Süd-Italien). Von den 12 für Klein-
asien endemischen Arten sind fünf nur im Pontus gefunden und
zwar № 3, 5, 6, 8 und 10. Drei Arten hat Pontus mit
dem Taurus gemein, № 2, 4 und 9. Zwei Arten hat Pon-
tus mit Lydien gemeinsam, № 1 und 12. Eine Art hat Pon-
tus wahrscheinlich mit Brussa (Olymp) gemein, № 7. Endlich
haben Lydien und Cypern eine Art, № 11, gemeinsam.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="282" y="949"/>
	<Point x="2067" y="949"/>
	<Point x="2067" y="2100"/>
	<Point x="282" y="2100"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Am Interessantesten für Kleinasien ist unbedingt die Gat-
tung Thaleropis, die mit ihrer Art Jonia nirgends auf der
Erde annähernd vertreten wird. Diese für Kleinasien ende-
mische Gattung und die sonst nur noch in Syrien gefundene
fast ebenso eigenthümliche und interessante Gattung Doritis
(mit Apollinus) sind hoch charakteristisch für unser Gebiet.
Sonst kommen nur noch Cigaritis (in Maur. Syr. et Hyre)
und Danais (Graec. et Syr.) in wenigen andern Theilen des
paläarktischen Faunengebiets vor; die andern Gattungen sind
mehr oder weniger weit über dasselbe verbreitet. Auﬀallend
ist das Vorkommen der Gattung Carterocephalus (Palaemon)
und wunderbar ist es, dass nur Mann allein ein Stück (Iris)
der doch so leicht nicht zu übersehenden Gattung Apatura in
Kleinasien fand.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="273" y="2101"/>
	<Point x="2055" y="2101"/>
	<Point x="2055" y="3030"/>
	<Point x="273" y="3030"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Hinsichtlich der einzelnen Lokalitäten ist Amasia (P.) die
reichste an Gattungen (33) und Arten (174) von Tagfaltern in
Kleinasien. Von Lycaena, die mit 45 Arten in Kleinasien
vertreten ist, kommen allein 42 in P. vor (nur Lysimon, v.
Bellis und Arion nicht); von den 11 Polyоmmatus-Arten 10
(nur Ottomanus nicht). Endemisch für P. sind in Kleinasien
2 Gattungen (Zegris und Apatura), 2 andere (Thestor und
Thaleropis) hat es mit T., eine (Neptis) mit B. gemein. Brussa
hat nur eine für Kleinasien endemische Gattung (Carterocepha-
lus), Lydien hat eine (Danais) mit Cypern gemein, und T.
hat Cigaritis endemisch. Noch eine Reihe von andern in-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
