<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672384">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T21:54:42</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672384.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="971" y="119"/>
	<Point x="1283" y="119"/>
	<Point x="1283" y="191"/>
	<Point x="971" y="191"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 190 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="244" y="251"/>
	<Point x="2019" y="251"/>
	<Point x="2019" y="592"/>
	<Point x="244" y="592"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Kleiner als Ministra, mit schärferem Analwinkel der Hin-
terﬂügel und breitem, tief grüngelblichbraunem Längsstreifen
der Vorderﬂügel, gegen den die glänzend schneeweisse Costal-
linie um so schärfer absticht.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="260" y="630"/>
	<Point x="2028" y="630"/>
	<Point x="2028" y="1648"/>
	<Point x="260" y="1648"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Scheitelbusch und Hinterkopf weisslich. Taster über das
Gesicht bis zum Hinterkopf hinaufreichend, gegen die Spitze zu
verdünnt, zimmtbraun; das Endglied auf der Rückenseite weiss-
lich. Sauger stark, zimmtfarbig beschuppt auf der Wurzel.
Enddrittel der Fühler dünn, weisslich. Rückenschild weiss-
lich, hell zimmtfarbig bestäubt; Büschel des Schildchens an der
Wurzel dunkelbraun. Hinterleib ochergelblich; Analbusch läng-
lich, verdünnt, dunkler. Beine zimmtbraun, an der Wurzel
der Schenkel, dem Ende der 4 vordern Schienen und dem An-
fange jedes der 4 Mittelfussglieder weiss; der Rücken der
Mittelschiene gelbbraunhaarig. Der Busch der Hinterschiene und
des ersten Hinterfussgliedes stark, zimmtroth.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="230" y="1673"/>
	<Point x="2028" y="1673"/>
	<Point x="2028" y="3153"/>
	<Point x="230" y="3153"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Vorderﬂügel 7‴ lang, etwas schmäler als bei Ministra,
doch gegen die Basis gleichmässiger verengert, auf der Dor-
salhälfte weisslich, dicht mit ﬂeischfarbigen Schuppen bestäubt,
auf der Costalhälfte dunkel grünlichbraun, welche Farbe, da
sie den weissen Costalstreifen begrenzt, einen nicht ganz von
der Basis anfangenden, nach hinten etwas erweiterten, sehr
breiten Längsstreifen darstellt, der mehr oder weniger mit
Ocherfarbe gemischt ist. Der schneeweisse, etwas glänzende,
dünne Costalstreifen fängt bei 1/4 an, erweitert sich allmählich
und endigt vor der Flügelspitze; vor seinem Ende hat er unter-
wärts eine Ecke, aus welcher eine unten schwach einwärts
gekrümmte, weissliche, schwach dunkel eingefasste Querlinie
bis nahe an den Innenwinkel herabläuft. Der Costalstreifen
ist bisweilen auf der Costa fein rostgelb gesäumt. Die Hinter-
randlinie ist aus tieſschwarzen, ziemlich gedrängten, eckigen
Strichelchen gebildet; zwischen den untersten Strichelchen und
der Querlinie ist der Raum ﬂeckartig grünlichbraun. Die Fran-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
