<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672221">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T07:47:19</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672221.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="96" y="330"/>
	<Point x="1833" y="330"/>
	<Point x="1833" y="655"/>
	<Point x="96" y="655"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>chez l'insecte parfait, où ces muscles sont beaucoup plus gros,
les muscles additionnels en question sont appliqués à leurs
principaux, s'en couvrent et ne sont visibles que du côté
extérieur, quand l'épimère est écarté.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="78" y="662"/>
	<Point x="1848" y="662"/>
	<Point x="1848" y="2737"/>
	<Point x="78" y="2737"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les muscles additionnels des abaisseurs postérieurs des ailes
s'attachent au dessus à deux petits tendons derrière leurs prin-
cipaux. Ces tendons ne sont d'abord qu'extrèmement petits et
ont l'aspect d'apophyses lamelleuses et pointues, sortant à peu
près du même point. Chez la larve plus âgée, ils sont déjà
allongés et diﬀérent l'un de l'autre sous le rapport de la forme
et de la gandeur (ﬁg. 45, 47 et 51). Chaque muscle prin-
cipal a deux muscles additionnels. L'un d'eux longe le bord
postérieur de son principal et s'attache au dessous près du
bord postérieur de l'iliaque resp. de l'ischion. L'autre passe
en arrière et en bas et se ﬁxe immédiatement sur l'épimère:
le muscle de l'aile postérieure près de l'abdomen et presque
au même niveau que les muscles élévateurs, et celui de l'aile
antérieure au dessus de second stigmate thoracique, chez les
Libellulidées assez distant de ce dernier. Chez la larve le
muscle additionnel de l'abaisseur de l'aile postérieure est placé
tout près de son principal, c'est ce que nous voyons aussi chez
l'imago, mais il n'en est pas ainsi quant aux muscles addi-
tionnels des abaisseurs antérieurs des ailes. La raison en est
que les muscles se développent en avant et en dedans. Par
conséquent les muscles additionnels des abaisseurs antérieurs
auront plus tard remplie de tissu musculaire l'espace vide entre
eux et leurs principaux; or les muscles additionnels des abais-
seurs postérieurs sont placés près des bords, qui forment le
commencement du développement.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="91" y="2744"/>
	<Point x="1848" y="2744"/>
	<Point x="1848" y="3162"/>
	<Point x="91" y="3162"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les petits chefs de l'élévateur de l'aile commencent à se
développer très tôt, à peu près simultanément aux muscles
principaux; ce n'est que par la petitesse, qu'ils se distinguent.
Le mode de leur insertion est le même que chez l'imago. De
même nous ne trouvons point dans les Agrionidées le plus</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="778" y="183"/>
	<Point x="1123" y="183"/>
	<Point x="1123" y="285"/>
	<Point x="778" y="285"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 27 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
