<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672214">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T00:16:20</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:03</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672214.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="273" y="250"/>
	<Point x="1040" y="248"/>
	<Point x="2092" y="250"/>
	<Point x="2092" y="682"/>
	<Point x="278" y="686"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>court quo l’antérieur, est renversé un peu en arrière et s’at‐
tache immédiatement à l’épimère: celui de l’aile antérieure au
dessus du second stigmate thoracique et celui de la postérieure
tout près du bord postérieur du métathorax, vis-à-vis du pre‐
mier stigmate abdominal.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="273" y="692"/>
	<Point x="2061" y="692"/>
	<Point x="2061" y="3126"/>
	<Point x="273" y="3126"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Chaque élévateur a deux muscles additionnels, qui sont
assez puissante. On peut les voir en coupe transversale dans
la tig. 15. L’un d’entre eux, placé en arrière, est plus gros
que l’autre, situé plus en avant. Le bout supérieur de l’ad‐
ditionnel postérieur n’a point de tendon corné; celui ci est
remplacé par le prolongement de son sarcolemme épaissi et
rassemblé en un faisceau de forme conique (ﬁg. 13 et 31).
L’additionnel antérieur au contraire est fourni d’un tendon
corné caliciforme (V. ﬁg. indiquées ci-dessus), qui chez les
Agrionidées est considérablement plus grand et coupé en biais
à l’endroit de la réunion au muscle (ﬁg. 27 et 32). Tous
les deux muscles additionnels se ﬁxent sur le tergum entre le
tendon de l’élévateur et la dilatation basale postérieure de
l’aile, c’est-à-dire à celle de la nervure radiale et des suivantes.
En dessous ces muscles s’attachent aux hanches: ceux de l’aile
antérieure à la moyenne et les autres de la postérieure à la
hanche postérieure. La partie supérieure de la hanche a une
forme navicalaire et se lie aux bords du trou, percé dans le
sternum, par deux condyles, qui sont placés aux bouts du plus
long diamètre de l’ovale, produit par la coupe transversale de
la hanche. Ce diamètre est ainsi l’àxe de rotation de la der‐
nière et traverse l’àxe de l’insecte en biais, de sorte que le
condyle extérieur est placé un peu en arrière et l’intérieur un
peu en avant. L’angle produit par cette intersection est: dans
les hanches moyennes de 60—70° et dans les postérieures de
40—50°. La partie de la hanche adjacente au point de liai‐
son au condyle postéro-extérieur, donne une apophyse lamel-
leuse, semi-circulaire, horizontale, provenant du bord posté‐
rieur de la hanche (ﬁg. 34 et 35). Son développement sera</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="992" y="123"/>
	<Point x="1335" y="123"/>
	<Point x="1335" y="214"/>
	<Point x="992" y="214"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 20 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
