<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672318">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:08:45</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672318.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1025" y="49"/>
	<Point x="1351" y="49"/>
	<Point x="1351" y="114"/>
	<Point x="1025" y="114"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 124 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="182"/>
	<Point x="2064" y="182"/>
	<Point x="2064" y="2948"/>
	<Point x="307" y="2948"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>mit tropischer Vegetation bekleidet sein soll. Was werden
diese unerforschten vier Vilajets, besonders das letztere, noch
Alles liefern! Mein junger Eleve und Freund Johann Ma-
nisadjian beﬁndet sich seit dem letzten Herbst in Aintab,
das im nördlichsten Zipfel des Vilajets von Haleb liegt. Die-
ser nördliche Theil des Vilajets muss entschieden faunistisch
zu Kleinasien gerechnet werden, obwohl das Vilajet selbst ent-
weder zu Mesopotamien (östlicher Theil) oder Syrien (südlicher
Theil) gerechnet zu werden pﬂegt. Leider liegt Aintab in
einer baumlosen hügeligen Gegend, doch zweiﬂe ich nicht daran,
dass Johann hier viele interessante und für Kleinasien neue
Arten ﬁnden wird. Schliesslich lasse ich noch einige kurze Be-
trachtungen, besonders über die geographische Verbreitung der
Lepidopteren von Kleinasien folgen. Dieselben liessen sich
noch in ganz anderer Weise ausführen, doch dazu fehlt mir
jetzt die Zeit, und vor allem scheint es mir zu unbescheiden,
den Raum dieser Zeitschrift noch mehr in Anspruch zu neh-
men, als dies leider schon geschehn ist. Auch haben diese
Betrachtungen besonders nur hinsichtlich der Rhopaloceren
Werth, da dieselben die am besten bekannte und erforschte Fa-
milie sind; alles andere aber meist nur äusserst lückenhaft
sein kann. Ebenso ist es von vorne herein sehr lückenhaft,
wenn ich in der am Ende gegebenen Tabelle der Arten und
Gattungen, jetzt die in unserem Catalog von 1871 gegebene
Anzahl zum Vergleich zu Grunde lege. Die Zahl der Arten für
das europäische (besser paläarktische) Faunengebiet ist schon bis
heute ganz erheblich, mindestens um ein Drittheil vermehrt.
Aber auch die Zahl der kleinasiatischen Arten wird, hoﬀent-
lich noch in diesem Jahrhundert, wohl mindestens um 1/3 ver-
mehrt, freilich nicht die der Rhopaloceren, die nur einen ge-
ringen Zuwachs noch erhalten kann. Daher ﬁndet hier das
grösste Missverhältniss der kleinasiatischen Arten zu denen
des paläarktischen Faunengebiets statt, und statt 44%, wel-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
