<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672515">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T19:49:35</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672515.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="759" y="207"/>
	<Point x="1067" y="207"/>
	<Point x="1067" y="274"/>
	<Point x="759" y="274"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 319 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="47" y="327"/>
	<Point x="1792" y="327"/>
	<Point x="1792" y="923"/>
	<Point x="47" y="923"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Muss auch Echinocnemus nahe stehen, obgleich weder bei
Schönherr noch bei Lacordaire die Richtung der Fühler-
furche, die Beschaﬀenheit des Schienentalus, die Ausdehnung
der Mittelbrustepimeren und Hinterhüften, sowie das Vorhan-
densein der beiden feinen Haarpinsel auf dem Analsegment zu
ersehen ist, Eigenschaften auf deren Bedeutung in der Erir-
rhiniden-Gruppe ich in nächster Zeit zurückkommen werde.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="45" y="932"/>
	<Point x="1796" y="932"/>
	<Point x="1796" y="2094"/>
	<Point x="45" y="2094"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Bei Bagoopsis ist der Schienentalus seitlich, d. h. die
Schienenspitze nach innen schräg abgeschnitten, die untere
Kante stumpf, bis auf einen kleinen Theil ohne Borstenkranz,
der obere scharf mit kurzen Borsten gewimpert, der kräftige
Hornhaken erstreckt sich mit seiner Basis über die ganze
Länge des Talus, liegt an den Vorderschienen dicht neben,
an den Hinterschienen etwas entfernt von der obern Talus-
kante und bildet hier eine schmale glänzende Fläche, welche
den Talus als mit geschlossenen Körbchen erscheinen lässt
(falsche Körbchen). Alle Schenkelanhänge haben ein nach
unten starrendes längeres Borstenhaar und das Analsegment
beiderseits vor dem Hinterrande einen aus 2 bis 4 längeren
Haaren zusammengesetzten, schräg nach hinten gerichteten
Pinsel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="47" y="2101"/>
	<Point x="1796" y="2101"/>
	<Point x="1796" y="2365"/>
	<Point x="47" y="2365"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Fühler sind am Mundwinkel oder zwischen Mitte und
Spitze des Rüssels eingefügt, im letzteren Falle die Fühler-
furche bis zum Mundwinkel verlängert.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="59" y="2438"/>
	<Point x="1798" y="2438"/>
	<Point x="1798" y="3119"/>
	<Point x="59" y="3119"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Bagoopsis volgensis n. sp. Oblongus, subconvexus, ni-
ger, confertissime punctatus, squamulis griseis, ochraceis subni-
tidis albidisque tectus; antennis tarsisque piceis; rostro crassiore
arcuato, fronte inter oculos transverse impressa; antennis ter-
minalibus; prothorace subtransverso, lateribus rotundatis, mar-
gine antico medio truncato, lobis ocularibus prominulis, postice
bisinuato, lobo antescutellare obtuse angulato; prosterno apice
profunde emarginato; elytris latitudine thoracis latioribus, mi-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
