<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672321">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T19:09:32</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672321.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="798" y="137"/>
	<Point x="1098" y="137"/>
	<Point x="1098" y="203"/>
	<Point x="798" y="203"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 127 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="76" y="271"/>
	<Point x="1817" y="271"/>
	<Point x="1817" y="508"/>
	<Point x="76" y="508"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>teressanten Vergleichungen und Schlussfolgerungen lassen sich
leicht aus den gegebenen Tabellen der Arten und Gattungen
ziehen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="73" y="510"/>
	<Point x="1823" y="510"/>
	<Point x="1823" y="2733"/>
	<Point x="73" y="2733"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ueber die Sphingidae erwähne ich nur kurz Folgendes. Zu-
nächst zeigt auch hier Kleinasien mehr Arten (89) als Cen-
tral-Europa (84). Etwa 36 Arten hat es mit Deutschland ge-
mein und etwa 38 sind nur im Osten vorkommende Arten.
P. (Amasia) steht mit 59 Arten und 13 Gattungen den ande-
ren Lokalitäten voran; B. hat eben so viel Gattungen, aber
nur 47 Arten. Charakteristisch für Kleinasien ist die Gattung
Sciapteron, die mit allen für das europäische Faunengebiet be-
kannten 5 Arten dort vorkommt, von denen zwei für Klein-
asien endemisch, zwei andere sonst nur noch in Nord-Persien
gefunden sind. Auch von der Gattung Paranthrene sind die
bekannten drei Arten in Kleinasien heimisch; eine ist ende-
misch (Hoplisiformis). Verhältnissmässig reich, besonders in
Bezug auf die Schwierigkeit, dieselben zu ﬁnden, ist die Gat-
tung Sesia mit 26 Arten, von denen 19 bei Brussa vorkom-
men, und 6 — 8 endemisch (oder fast) für Kleinasien sind.
Auch die kleine Gattung Ino ist mit 11 Arten reich vertre-
ten, von denen nur eine (Capitalis) endemisch ist. Die Gat-
tung Zygaena mit 20 Arten (von denen zwei Ganymedes und
Formosa endemisch sind) ist auch grade nicht arm zu nennen.
Das anscheinende Fehlen dieser Gattung auf Cypern beruht
wohl sicher nur auf Mangel an Beobachtungen dort. In P.
wurde nur die Gattung Pterogon aufgefunden, Thyris und Syn-
tomis bisher nur in P. und B. Bei B. wurden zwei (Trochi-
lium und Bembecia) allein gefunden, in L. eine (Acherontia),
die aber wohl zweiﬀellos sich überall in Kleinasien vorﬁnden
dürfte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="87" y="2737"/>
	<Point x="1819" y="2737"/>
	<Point x="1819" y="3074"/>
	<Point x="87" y="3074"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Was nun die Bombycidae anbetriﬀt, so bleibt deren An-
zahl für Kleinasien (116) weit hinter Central-Europa (204)
zurück. Allein von hier an beginnen die grossen Lücken der
kleinasiatischen Fauna, da bei dieser und den folgenden Fa-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
