<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672267">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T13:56:01</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672267.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="726" y="140"/>
	<Point x="1059" y="140"/>
	<Point x="1059" y="238"/>
	<Point x="726" y="238"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 73 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="26" y="273"/>
	<Point x="1785" y="273"/>
	<Point x="1785" y="531"/>
	<Point x="26" y="531"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>die andern zu Scriptura mit Uebergängen zu typischen Austra‑
lis. Es scheint demnach Ingenua die Hauptform bei Amasia
zu sein.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="26" y="542"/>
	<Point x="1787" y="542"/>
	<Point x="1787" y="3116"/>
	<Point x="26" y="3116"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Polia Manisadjiani Stgr. n. sp. Von dieser prächtigen
neuen Art sandte mir Johann acht Stücke ein, von denen
zwei ♂♂, sechs ♀♀ sind. Nur das eine ♂ und 2—3 ♀♀ sind
frisch, die andern Stücke zum Theil sehr stark geﬂogen. Das
eine leidliche ♀ ist am 6, ein ganz schlechtes am 21 Octo-
ber gefangen. Pol. Manisadjiani, die ich ihrem Entdecker
zu Ehren benenne, steht der Polymita am nächsten, ist auch
etwa eben so gross, 36 — 41 mm. Flügelspannung. Vorder‑
ﬂügel mit breitem dunklen (schwarzem) Mittelfelde, weissgrauer
Basal- und Aussenbinde (letztere meist mit zwei schwarzen
Flecken am Aussenrande). Bau der Fühler, Palpen etc. ge‑
nau wie bei Polymita. Kopf und Thorax grau, schwarz und
weiss gemischt mit einzelnen gelben Härchen. Palpen nach
innen und an der Spitze der Glieder gelbweiss. Beine weiss-
grau, Schienen und Tarsen (besonders bei den ♀♀ stark)
schwarz und weiss geringelt. Die Vorderﬂügel führen zunächst
einen sehr kurzen dunkleren Basaltheil, dem nach unten hin
einige gelbe Schuppen beigemengt sind. Dann folgt eine breite
lichte Querbinde, weisslich mit einzelnen dunklen, auch sehr
wenig gelben Schüppchen gemischt. Hierauf folgt ein breites,
durch die beiden bekannten Querlinien begrenztes dunkles Mittel‑
feld, das am Vorderrande fast doppelt so breit wie am Innenrande
ist. Bei den meisten ♀♀ ist dies Mittelfeld sehr dunkel, so
dass kaum die Makeln schwach weisslich angedeutet zu er‑
kennen sind, bei den ♂♂ ist es lichter, und die beiden Ma‑
keln, namentlich die Nierenmakel treten deutlicher licht her‑
vor. Gelbliche Schuppen sind bei den Makeln und unterhalb
derselben eingestreut. Die äussere Begrenzung ist meist scharf
gezackt, wie bei Polymita. Der Aussentheil ist nun wieder
licht wie die Basalbinde. Gewöhnlich stehn hier vor dem
Aussenrande am Innenwinkel und etwa bei 2/3 seiner Länge,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
