<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672567">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T09:28:42</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672567.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="737" y="176"/>
	<Point x="1055" y="176"/>
	<Point x="1055" y="255"/>
	<Point x="737" y="255"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 371 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="28" y="319"/>
	<Point x="1771" y="319"/>
	<Point x="1771" y="1075"/>
	<Point x="28" y="1075"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La ♀ est d'une teinte plus orangée, plus vive que le ♂,
avec la bordure extérieure (le limbe) inﬁniment plus large et
contenant des taches jaune-clair. Ces tâches sont générale-
ment très grandes et au nombre de 6 a 8 aux premières —
et de 4 à 6 aux secondes ailes. Le point discocellulaire des
antérieures est plus grand que chez le ♂ et souvent, irrégu-
lièrement triangulaire. Les ailes postérieures étant saupoudrées
de noir dans le disque, et la tache discocellulaire ne l'étant
pas,—celle-ci est très apparente chez la ♀.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="28" y="1087"/>
	<Point x="1766" y="1087"/>
	<Point x="1766" y="1328"/>
	<Point x="28" y="1328"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La bordure noire est richement saupoudrée de gris-ver-
dâtre dans l'apex des ailes antérieures, chez les individus par-
faitement conservés, et la frange est plus carminée que chez le ♂.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="28" y="1335"/>
	<Point x="1766" y="1335"/>
	<Point x="1766" y="1744"/>
	<Point x="28" y="1744"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le dessous des deux sexes se ressemble: les premières ailes
sont d'un jaune-verdâtre sale, sablées d'écailles noires dans le
centre comme chez l'Hecla, qui, je l'ai déjà dit, a une cer-
taine ressemblance avec ma C. Staudingeri, par le dessous
surtout.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="26" y="1758"/>
	<Point x="1758" y="1758"/>
	<Point x="1758" y="3092"/>
	<Point x="26" y="3092"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le bord interne est plus clair, d'un jaune blanchâtre sale,
jusqu'à la II nervure. La partie correspondant à la bordure
extérieure du dessus, est plus verte en dessous que ne l'est
le reste de l'aile. Les taches jaunes de la bordure (♀) sont
aussi perceptibles sur le revers. Les points marginaux (anti-
marginaux) ne dépassent guère le nombre de trois et sont d'un
brun-noirâtre, plus ou moins eﬀacé. Le point central est tou-
jours pupillé de blanc ou de blanchâtre. Le revers des se-
condes ailes est d'un vert-jaunâtre, un peu plus clair, peut-
être, que ne l'est le revers des mêmes ailes chez l'Hecla, et
il est, sinon plus, tout aussi velu que chez celle-ci. Chez plu-
sieurs individus de la Staudingeri les nervures sont plus clai-
res que le fond des ailes, et, par cela même, visibles dans
tout leur parcours. La série des taches sombres ou brunâtres,
qui séparent le disque d'avec la bordure extérieure, est géné-
ralement très oblitérée et disparait complêtement chez quelques</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="1508" y="3110"/>
	<Point x="1603" y="3110"/>
	<Point x="1603" y="3169"/>
	<Point x="1508" y="3169"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>24*</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
