<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672198">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T08:13:59</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672198.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="302" y="238"/>
	<Point x="2102" y="238"/>
	<Point x="2102" y="1540"/>
	<Point x="302" y="1544"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Speicheldrüsen der Odonaten sind paarige Organe
und bestehen aus vielen kleinen Säckchen mit Ausführungs‐
gängen, die sich nach und nach in einer jeden Drüse zu
einem grossen allgemeinen Speichelgange vereinigen.
Eine jede Drüse sieht wie eine Weintraube aus und gehört
also zu den traubenförmigen Drüsen (glandulae acinosae). Die
einzelnen Säckchen (acini) sind ziemlich lang und schmal und
am hinteren Ende breiter. Bei den Aeschniden und Libellu-
liden ist ihre Anzahl viel bedeutender als bei den Agrioniden:
bei Aeschna grandis L. zum Beisp. über 150 und bei Lestes
sponsa Hansem. — gegen 60 Stück (Fig. 1). Ausserdem
liegen die Säckchen der Speicheldrüsen der beiden erstgenann‐
ten Familien enger neben einander und sind von einem sehr
dichten Tracheennetz umsponnen; bei den Agrioniden sind sie
im Gegentheil viel freier.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="309" y="1548"/>
	<Point x="2078" y="1545"/>
	<Point x="2078" y="2126"/>
	<Point x="1016" y="2128"/>
	<Point x="305" y="2130"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Speicheldrüsen liegen im Prothorax, nämlich neben
oder über dem ersten thoracalen Nervenknoten. Meistentheils
liegen sie vor dem letzten und zugleich vor dem vorderen
Niederziehmuskel; bei einigen kleineren Libelluliden aber sind
dieselben mehr zurückgedrängt, so dass sie nur bis zum Auf‐
heber der vorderen Flügel reichen (z. B. bei Libellula scotica
Donov.), (T. I, ﬁg. 2, 3). Die ganze Drüsentraube ist oval.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="278" y="2135"/>
	<Point x="2115" y="2131"/>
	<Point x="2121" y="3171"/>
	<Point x="278" y="3171"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die gemeinschaftlichen Ausführungsgänge oder die Speichel‐
gänge sind kurz und übertreﬀen wenig die Länge des Pro‐
thorax. Ein jeder Speichelgang erweitert sich am vorderen
Ende zu einem Speichelsack oder Reservoir (Fig. 5, 7).
Aus einem jeden Speichelsacke tritt dann wieder ein kurzer
Gang, der mit dem entsprechenden Gange der anderen Seite
sich vereinigt und als ein gemeinschaftlicher Gang mit einer
gemeinschaftlichen Oeﬀnung ausmündet (Fig. 5, 6, 7). Die
Speichelgänge haben ein geringeltes Aussehen, die Reservoire
aber zeigen eine ganz besondere Zeichnung, die an ein netz‐
förmiges Zellengeﬂecht aus dem Gewebe einiger Blätter erinnert
(Fig. 4 und 5). Diese Zeichnungen der Speichelgänge und der</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1010" y="156"/>
	<Point x="1369" y="156"/>
	<Point x="1369" y="224"/>
	<Point x="1010" y="224"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 4 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
