<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672460">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T11:39:09</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672460.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="971" y="135"/>
	<Point x="1278" y="135"/>
	<Point x="1278" y="205"/>
	<Point x="971" y="205"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 250 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="264"/>
	<Point x="2010" y="264"/>
	<Point x="2010" y="1453"/>
	<Point x="307" y="1453"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Kopf, Leib und Fühler dunkelgrau, ersterer am dun-
kelsten; der Leib kürzer als der Innenrand der Hinter-
ﬂügel; die Fühler erscheinen, selbst durch eine ziemlich
scharfe Loupe gesehen, glatt. Die, namentlich unten stark
behaarten Palpen (bei einem Exemplare grade vorstehend,
bei dem andern emporgerichtet und wohl beim Präpariren
zufällig in diese Lage gekommen) überragen den Kopf um
Kopfeslänge, sind oben und an den Seiten schwarzbraun,
das Endglied an der Spitze gelbgrau, unten gelbgrau. Die
stark entwickelte Zunge braun; Brust gelblich grau, rauh
behaart. Die kräftigen Beine grau, stellenweise, namentlich
auf den Füssen gelblich geringelt; die Mittelschienen mit
einem, die schwach verdickten Hinterschienen mit zwei Paar
kurzen, aber kräftigen Sporen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="305" y="1485"/>
	<Point x="2007" y="1485"/>
	<Point x="2007" y="2357"/>
	<Point x="305" y="2357"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die Vorderﬂügel breit, der Vorderrand gegen die Spitze
zu geschwungen, diese scharf, der Saum fast grade, kaum
merklich gewellt. Das Mittelfeld ist an den Rändern am
dunkelsten. An Stelle der bei den verwandten Arten ge-
wöhnlichen Wellenlinie vor dem Saume, sind die Rippen
hier fein weiss punktirt, nur in Feld 1 b, 2 und 3 erwei-
tern diese Punkte sich zu Flecken. Die Saumlinie wird
zwischen den Rippen durch schwarze Halbmonde gebildet.
Die Franzen sind zwischen den Rippen grau mit weisser
Wurzel, an den Rippen schwarzgrau.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="307" y="2383"/>
	<Point x="2007" y="2383"/>
	<Point x="2007" y="3073"/>
	<Point x="307" y="3073"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Auf den Hinterﬂügeln ist der Aussenrand gewellt, aber
nicht so stark wie bei den verwandten Arten. Die Fär-
bung ist wie die der Vorderﬂügel, gleichmässig dunkel braun-
grau; durch das Fehlen der schwarzen Linien, erscheinen
sie jedoch heller. Nur in der Saumhälfte ﬁnden sich einige
mehr oder weniger deutliche dunklere Wellenlinien. Vor
dem Saume sind die Rippen hell punktirt, was auf der
sonst getreuen Abbildung nicht ersichtlich ist.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
