<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672396">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:27:20</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:41</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672396.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="978" y="142"/>
	<Point x="1296" y="142"/>
	<Point x="1296" y="216"/>
	<Point x="978" y="216"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 202 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="260" y="276"/>
	<Point x="2008" y="276"/>
	<Point x="2008" y="464"/>
	<Point x="260" y="464"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>nigricanti partim cinnamomea, serie marginali punctorum atro-
rum; post. griseis, pellucidis ♀.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="255" y="501"/>
	<Point x="2021" y="501"/>
	<Point x="2021" y="758"/>
	<Point x="255" y="758"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>So gross wie Bigrana, mit schmälern, zimmtfarbig gemisch-
ten Vorderﬂügeln, einander näheren hellen Querstreifen und ohne
die zwei tiefschwarzen Queraderpunkte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="251" y="767"/>
	<Point x="2035" y="767"/>
	<Point x="2035" y="1864"/>
	<Point x="251" y="1864"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Körper bleich lehmgelblich. Kopf heller. Taster etwas
über die gerundete Stirn heraufreichend, zusammengedrückt,
locker beschuppt, an der untern Hälfte aussen gebräunt, am
Ende des zweiten Gliedes und am viel kürzern dritten bleich
lehmgelblich. Maxillartaster nicht sichtbar. Sauger stark. Füh-
ler sehr fein pubescirend gefranzt, auf dem Rücken hell und
dunkler geringelt. Hinterleib an der Wurzel der 3 ersten
Ringe obenauf gebräunt; Legestachel versteckt. Beine hell,
die mittlern dick und auswärts zimmtbräunlich mit hellen En-
den der Schienen und der Fussglieder; die Hinterbeine hell;
die Schienen vorn auf dem Rücken mit einem Haarbusch, aus-
sen vor der Spitze mit einem verloschenen, zimmtbräunlichen
Bande; die Fussglieder braun mit hellen Spitzen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="255" y="1866"/>
	<Point x="2024" y="1866"/>
	<Point x="2024" y="3137"/>
	<Point x="255" y="3137"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Vorderﬂügel fast 6‴ lang, ziemlich schmal, nach hinten
sanft erweitert, mit ziemlich deutlicher Spitze und convexem
Hinterrand, braungrau, zimmtfarbig gemischt. Der erste helle
Querstreifen ist etwas gekrümmt und kappenförmig, auswärts
von einer schwarzbräunlichen Linie, basalwärts röthlich zimmt-
farben gerandet, welche Farbe sich auf der Medianader breit
bis zur Basis hinzieht. Der zweite Querstreifen, doppelt so
weit vom ersten entfernt wie vom Hinterrand, ist schärfer,
schwach gezähnelt, über der Mitte einen Winkel bildend, auf
der Basalseite durch eine schwarzbraune Linie, auf der hintern
Seite durch einen breiten, zimmtbräunlichen Schatten begrenzt,
welcher sich gegen den Vorderrand erweitert. Mitten zwischen
beiden Querstreifen liegt ein grosser, dunkler Schattenﬂeck,
welcher über der Medianader röthlich zimmtfarben ist und
darunter und hinterwärts schwarz angelaufene Längsstreifen ent-</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
