<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672422">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T06:02:38</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672422.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="960" y="132"/>
	<Point x="1283" y="132"/>
	<Point x="1283" y="199"/>
	<Point x="960" y="199"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 228 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="251" y="269"/>
	<Point x="1982" y="269"/>
	<Point x="1982" y="435"/>
	<Point x="251" y="435"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>bus nigris distantibus; post. dilute ﬂavido-griseis, subpellu-
cidis. ♀.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="233" y="464"/>
	<Point x="1982" y="464"/>
	<Point x="1982" y="980"/>
	<Point x="233" y="980"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Grösser als die folgenden und verschieden von Impeditella
und Homöosomella durch ihre nach hinten mehr erweiterten
Vorderﬂügel mit ganz verloschenen Querlinien, so wie durch
ihre viel breiteren, weniger durchscheinenden Hinterﬂügel.
Disticta unterscheidet sich ausser durch dieselben Eigenschaften
der Flügel durch, ihre scharf gezeichneten Vorderﬂügel.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="230" y="998"/>
	<Point x="1987" y="998"/>
	<Point x="1987" y="1764"/>
	<Point x="230" y="1764"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Rückenschild und Kopf lehmgelbgrau (Stirn abgerieben, so
dass die Beschaﬀenheit ihrer Beschuppung nicht kenntlich ist).
Erstes Fühlerglied länglich cylindrisch. Taster um Kopfeslänge
horizontal hervorstehend, an der Wurzel und innen weissgrau,
sonst lehmgrau; zweites Glied durch die Beschuppung zusam-
mengedrückt, dreieckig; Endglied kaum halb so lang, dünn,
stumpf. Beine lehmgrau; Füsse schwârzlich grau mit hellen
Enden der Glieder. Hinterleib gelblich grau; Endglied abge-
stumpft kegelförmig mit ochergelblicher Spitze.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="210" y="1769"/>
	<Point x="1987" y="1769"/>
	<Point x="1987" y="3133"/>
	<Point x="210" y="3133"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Vorderﬂügel fast 5‴ lang, ziemlich schmal, nach hinten
stark erweitert, mit sehr stumpfer Spitze, dunkel lehmgelblich
grau, kaum röthlich gemischt, am Vorderrand bis zur zweiten
Querlinie weisslich, fast überall mit schwärzlichen Stäubchen
bestreut. Statt der ersten Querlinie ist die hintere Begren-
zung durch einen starken schwarzen Fleck in der Mittelzelle
und einen kleinen in der Falte ausgedrückt, und zwar näher
den Queraderpunkten als der Basis. Vorher liegt auf dem
Innenrand noch ein undeutlicher schwarzer Fleck. Die 2
schwarzen Queraderpunkte sind beinahe senkrecht über ein-
ander; der obere ist kleiner und weit getrennt vom untern;
sie treten wegen den umliegenden schwärzlichen Schuppen
nicht recht hervor. Die zweite Querlinie ist nur im obersten
Theil deutlich; die schwarze Einfassung reicht einwärts bis
nahe an die Queraderpunkte und zieht nebelartig bis zum In-
nenrand; die hintere ist mehr schattenartig. Die schwarzen</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
