<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672538">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T11:54:04</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672538.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1014" y="144"/>
	<Point x="1332" y="144"/>
	<Point x="1332" y="216"/>
	<Point x="1014" y="216"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 342 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="285" y="280"/>
	<Point x="2046" y="280"/>
	<Point x="2046" y="3142"/>
	<Point x="285" y="3142"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>berus. Nous y prîmes aussi quelques lépidoptères fort remar-
quables, tels que: Colias Erschofﬁi m., Dianthoecia n. sp., etc.
Un fois la Tsangma franchie, nous dûmes passer sur la rive
droite du Kounguesse, et la suivre jusqu'aux sources mêmes
de cette rivière. Les eaux du Kounguesse coulent avec une
rapidité extrême sur un fond pierreux: ce ﬂeuve est boisé sur
les deux rives jusqu'à une hauteur de 8000 pieds. La végé-
tation y est extrêmement mêlée et touﬀue, et abrite un nombre
immense d'animaux, parmi lesquels le Maral est l'objet des
ardentes poursuites des chasseurs pendant le printemps, pour
son jeune bois, qui, salé et séché d'une certaine manière, se
vend fort cher aux Chinois, qui lui attribuent des propriétés
fécondantes. Nous nous arrêtâmes deux jour à un endroit nommé
Charkhodzi (Charkhodé 3500 pieds), où se trouvait posté un
détachement de nos troupes de Kouldjà. J'y ﬁs la connaissance
d'un jeune ofﬁcier de l'artillerie, Mr. Pétroﬀ, qui eut l'amabi-
lité de prendre pour moi, en Juillet et Août, qulques lépidop-
tères, qui ont augmenté ma collection de plusieurs espèces que
je n'avais pas rencontrées moi-même ailleurs. Le 29 Mai, nous
atteignimes l'endroit où la chaîne des montagnes limitant la
vallée de l'Ili-Kounguesse au Nord, rejoint le Tian-Chian pro-
prement dit, qui limite cette même vallée au Sud. C'est du
point de jonction de ces deux chaînes qu'émerge le Koun-
guesse. Nous n'avancions que par petits étapes, à cause de la
difﬁculté de la route, et nous étions forcés à chaque instant
de détourner des pierres, de couper des arbres et des buissons,
pour ouvrir un passage aux chameaux. Les nombreux ruis-
seaux qui grossissent le Kounguesse à droite, n'étaient pas non
plus d'un passage toujours facile. Dès notre entrée dans cette
gorge, un des lépidoptères les plus caractéristiques de ces
montagnes, le nouveau genre Stigma, attira notre attention.
En nous élevant petit à petit, nous atteignimes enﬁn un pla-
teau, traversé par le principal afﬂuent de droite du Kounguesse,
l'Archane, situé tà 6500´ d'altitude. Nous campâmes en cet</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
