<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672489">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T11:44:03</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672489.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="773" y="212"/>
	<Point x="1087" y="212"/>
	<Point x="1087" y="282"/>
	<Point x="773" y="282"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 293 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="55" y="330"/>
	<Point x="1801" y="330"/>
	<Point x="1801" y="2785"/>
	<Point x="55" y="2785"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>halbrunde Kinn auf, welches nur die Lippentaster an der
Seite bemerken lässt. Der vordere Seitenrand des Rüssels ist
breit und ﬂach eckig ausgeschnitten. Fühler näher der Mitte
als der Spitze eingefügt, ihr Schaft die Mitte der Augen
nicht erreichend, bedeutend kürzer als die Geissel, diese mit
verlängertem Glied 1. Halsschild an beiden Enden abgestutzt.
Schildchen deutlich. Decken in den Schultern breiter als das
Halsschild mit parallelen Seiten, punktstreiﬁg. Schenkel schwach
verdickt, die 2 hintersten die längsten. Schienen kaum kür-
zer als die Schenkel, alle an der Spitze aussen scharfwinklig,
die 4 vorderen etwas ﬂachgedrückten auch innen dornartig
erweitert; Talus an den 4 vorderen schräg oﬀen, nur die
Aussenkante erhaben, an den hinteren grade abgestutzt, zur
Hälfte mit einer glatten unbeschuppten Fläche gedeckt, alle 3
Kanten erhaben, mit Stachelborsten gewimpert. Tarsen seit-
lich und dicht an der vorderen Talusspitze eingefügt, die 3
ersten Glieder an Länge abnehmend, an Breite fast gleich, 3
herzförmig zur Aufnahme des Klauengliedes, von oben tief
gefurcht. Klauenglied verlängert mit 2 scharfen gleich am
Grunde gebogenen Klauen. Vorderhüften aneinanderstehend,
die mittleren durch einen schmalen, parallelen, die stark trans-
versalen, den Marginalsaum der Decken erreichenden hintern
durch einen breiten nach Vorne abgerundeten Abdominalfort-
satz getrennt, welcher schmäler als die Hüften ist. Hinter-
rand des ersten Abdominalsegment's gebuchtet, das zweite et-
was kürzer als 3 und 4 zusammengenommen. Episternen der
Hinterbrust an Länge den 3 ersten Abdominalsegmenten
gleich,* die Epimeren der Mittelbrust schmal. Prosternum an
beiden Enden bis zur Augenhöhe erhaben gerandet.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="48" y="2862"/>
	<Point x="1799" y="2862"/>
	<Point x="1799" y="3182"/>
	<Point x="48" y="3182"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>*) Es ist durchaus nöthig den Begriﬀ der Ausdrücke «Hinterbrust lang,
kurz oder sehr kurz» zu präcisiren. Als naheliegendes Vergleichsobjekt wäre
selbstverständlich nicht der in seiner Lage zu veränderliche Thorax auch nicht
die, meistentheils nicht in derselben graden Fläche liegende Mittelbrust, son-
dern besser das Abdomen oder vielmehr die ersten Segmente desselben zu</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords>
	<Point x="58" y="2812"/>
	<Point x="644" y="2812"/>
	<Point x="644" y="2839"/>
	<Point x="58" y="2839"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
