<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672218">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T16:16:55</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672218.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1071" y="126"/>
	<Point x="1402" y="126"/>
	<Point x="1402" y="200"/>
	<Point x="1071" y="200"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 24 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="345" y="602"/>
	<Point x="2119" y="602"/>
	<Point x="2119" y="1252"/>
	<Point x="345" y="1252"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les muscles alaires rudimentaires croissent peu à peu,
grandissent de volume, acceptent progressivement la forme ap‐
partenant à ceux de l’insecte parfait et en même temps chan‐
gent leur structure intime, jusqu’à ce que tout cela soit achevé
durant la période comprise entre la dernière mue aquatique et
l’éclosion aériénne. Conformement à cette marche du l’orga‐
nisation se développent les tendons et les places de leurs at‐
taches.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="338" y="1260"/>
	<Point x="2116" y="1260"/>
	<Point x="2116" y="3090"/>
	<Point x="338" y="3090"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Je passe aux détails et d’abord je parlerai des muscles
principaux. Ceux-ci sont adaptés au dessus à la ligne de l’u‐
nion des fourreaux et du dos (ﬁg. 44), Il faut remarquer, que
l’épimère de dessus est coupé en biais, c’est-à-dire en bas et
en arrière et cette partie coupée est recourbée en dedans et
en bas, de sorte qu’on y aperçoit un pli crêtiforme. Au
bord intéro-inférieur de cette partie pliée sont adjacents les
fourreaux alaires en s’y soudant par leurs frontières basales
extérieures. Dans la ﬁg. 45 ce pli, qui a un air strié, est
redressé de manière à former avec l’épimère un même plan.
Au dessus sont ﬁgurés quatre grands tendons occupant leur
position naturelle. Ce sont les tendons des quatre muscles
principaux abaisseurs des ailes futures. Ils sont situés tout
près du bord des ouvertures formées par les fourreaux alaires
(ﬁg. 44). Dans la ﬁg. 45 les tendons de muscles principaux
sont très grands et ont à peu près la même forme qui se
voit chez l’insecte adulte. La raison en est que la larve ici
ﬁgurée est bien âgée, proche de l’éclosion aérienne, tandis que
dans la ﬁg. 10, où la larve est plus jeune, ils sont beaucoup
plus petits et aﬀectent la forme de lames triangulaires ou tra‐
pézoïdales. Mais la larve ici ﬁgurée est déjà assez âgée.
Chez les plus jeunes les tendons indiqués ont l’aspect d’apo-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="352" y="254"/>
	<Point x="2119" y="254"/>
	<Point x="2119" y="593"/>
	<Point x="352" y="593"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>le tissu musculaire (ﬁg. 42 et 43). En laissant de côté l’his‐
tologie des tissus musculaires, je n’ai mentionné cette diﬀérence
que parce qu’elle devra ensuite servir de fondement à quelques
conséquences.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
