<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672217">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T16:16:47</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672217.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="780" y="169"/>
	<Point x="1111" y="169"/>
	<Point x="1111" y="254"/>
	<Point x="780" y="254"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 23 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="66" y="304"/>
	<Point x="1826" y="304"/>
	<Point x="1826" y="1137"/>
	<Point x="66" y="1137"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Iette tient, chez la larve, la direction des axes de rotation des
hanches, ceux-ci produisant avec l’axe de la larve un angle à
peu près droit. Ensuite la diﬀérence ultérieure entre le sque‐
lette thoracique de la larve et de l’imago consiste dans le
remplacement des ailes par les fourreaux et dans le dévelop‐
pement progressif des pièces servant de points d’attache aux
muscles alaires. Il va sans dire qu’il ne s’agit ici que de
diﬀérences, qui ont plus ou moins d’importance relativement à
ceux-ci. Ces diﬀérences seront notées lors de la description des
muscles mêmes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="64" y="1145"/>
	<Point x="1826" y="1145"/>
	<Point x="1826" y="3151"/>
	<Point x="64" y="3151"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Il est indiqué plus haut, que les muscles alaires et les four‐
reaux de la larve commencent à se former simultanément ou
ceux-la immédiatement après ceux-ci. Chez la larve dont les
fourreaux ont à peine paru (après la mue, avant laquelle ils
n’existaient pas encore), on aperçoit à l’aide d’un grossissement
considerable (de 40 fois par exemple), aux endroit, où devront
passer les muscles alaires principaux, par conséquent les plus
puissants, — des lignes extrêmement ﬁnes, qui sont les com‐
mencements des muscles futurs des ailes (ﬁg. 40). Une larve
un peu plus âgée est déjà dotée de tous les muscles alaires,
mais ils ne sont encore que très ﬁns et ﬁliformes (ﬁg. 41). Les
fourreaux de cette larve, bien que rudimentaires encore, sont
déjà plus grands et plus rapprochés. Ainsi le commencement
simultané de l’organisation des fourreaux et des muscles alaires
doit, il me semble, être mis hors de doute. Histologiquement
ces muscles alaires se distinguent essentiellement des autres
muscles de la larve, par exemple de ceux de l’abdomen, des
pattes etc. Ces derniers ont l’aspect des muscles ordinaires
avec ﬁbres striées, comme le sont aussi les muscles des ailes
chez l’insecte parfait, tandis que les premiers, c’est-à-dire les
muscles alaires de la larve, ont un air tout-à-fait diﬀérent et
sont composés des globules, semblables à ceux du tissu adi‐
peux, et entrelacés des trachées. Celles-ci se multiplient ex‐
trêmement chez les larves plus âgées et pénètrent entièrement</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
