<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672207">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T16:15:19</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672207.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="776" y="180"/>
	<Point x="1104" y="180"/>
	<Point x="1104" y="283"/>
	<Point x="776" y="283"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 13 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="50" y="321"/>
	<Point x="1830" y="321"/>
	<Point x="1830" y="3197"/>
	<Point x="50" y="3197"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>tion do la matière, je la suivrai. Ainsi la pièce quadrilatère
placée près de la hanche moyenne, s’apellera iliaque et une
autre semicirculaire, voisine de la hanche postérieure, aura le
nom d’ischiatique (ﬁg. 5 et 7). De l’angle postérieur de l’iliaque
part vers le haut, à peu près parallélement aux élévations de
l’épimère et semblable à celles-ci, mais plus courte puisqu’elle
ne dépasse que de peu la hauteur de l’ischion et s’arrête
près du second stigmate thoracique. Or, celui-ci se trouve
au-dessus de la pièce ischiatique, ayant en arrière un pédon‐
cule en forme de bourrelet droit, qui s’unit à l’élévation de
l’épimère. Quelquefois le stigmate se joint à la susdite élé‐
vation plus courte, soit immédiatement, soit par un pédoncule
(ﬁg. 6 et 8), chez Libellula quadrimaculata et L. ﬂaveola
par exemple. Cette élévation s’approche, en descendant, de
l’angle antérieur de l’ischion, se soude avec celui-ci, se pro‐
longe ensuite sur le sternum en s’élargissant horizontalement
et se courbant considérablement en avant et se termine par
une dilatation triangulaire, qui avec sa congénère fait une
aire en forme de losange. La lame constituée ainsi sert,
comme nous verrons plus bas, dans sa partie horizontale, de
place d’attache au muscle alaire le plus fort. L’aire rhom‐
boïdale mentionnée est placée sur deux supports lamelleux,
qui s’élèvent du sternum à côté de la ligne médiane entre les
trous des hanches moyennes et portent des apophyses latéra‐
les en forme de tubercules, de sorte que cette partie du sque‐
lette, qui donne l’origine au muscle le plus puissant, est as‐
sez bien fortiﬁée. Un peu en avant et en dehors de chaque
support, tout près de la hanche moyenne, s’attache un ten‐
don pédonculé, lobé et caliciforme. Un autre tendon de la
même forme et en même position relative se place près du trou
de la hanche postérieure. Chez l’insecte assez vieux ces
tendons sont fort et durs et d’ordinaire de couleur noire. Au
côté antéro-inférieur de l’iliaque se voit une lame, faisant pro‐
longement de l’élévation de l’épimère et ayant la forme d’un</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
