<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672516">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T03:49:46</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672516.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="971" y="133"/>
	<Point x="1289" y="133"/>
	<Point x="1289" y="212"/>
	<Point x="971" y="212"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 320 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="244" y="267"/>
	<Point x="2010" y="267"/>
	<Point x="2010" y="939"/>
	<Point x="244" y="939"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>nus convexis, basi transverso-depressis, humeris rotundatis, la-
teribus fere parallelis apicem versus rotundato-angustatis, com-
pressis, remote punctato-striatis, interstitiis planis setulis brevis-
simis seriatim dispositis; corpore subtus albido-griseo squamu-
lato, supra squamulis rotundatis, ochraceis et sericeis consperso,
prothoracis lateribus, punctoque humerale dilutioribus, elytris
postice maculis duabus dorsalibus punctisque nonnullis ante apicem
niveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="373" y="957"/>
	<Point x="1117" y="957"/>
	<Point x="1117" y="1044"/>
	<Point x="373" y="1044"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Long. 3,75, lat. 1,5 Mm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="253" y="1153"/>
	<Point x="2008" y="1153"/>
	<Point x="2008" y="3107"/>
	<Point x="253" y="3107"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Form und Grösse grösserer Stücke des Bagous lutosus Gyll.
Sch. Rüssel dicker als die Schenkel, kaum länger als der Thorax
und wie der Kopf dicht beschuppt. Fühler nahe dem Mund-
winkel eingefügt, ihr Schaft so lang als die Geissel, deren
Glied 1 dicker und doppelt so lang als 2, dieses so lang als
breit, die übrigen kürzer quer, an Breite wenig zunehmend,
Keule so lang als die 5 letzten Geisselglieder, oval, zuge-
spitzt. Halsschild leicht quer, vorne und hinten gleichbreit,
Seiten ﬂach gerundet erweitert, Basis beiderseits ausgerandet
und hier schwach eingedrückt, gegen das rundliche Schildchen
stumpfwinklig vorgezogen, Mitte und Seiten heller, am Grunde
beiderseits ein lang dreieckiger dunkler Fleck. Decken in den
gerundeten, niedergedrückten und hell geﬂeckten Schultern
etwas breiter als der Thorax, doppelt so lang als breit mit
parallelen Seiten, hinten verengt gerundet, vor der Spitze be-
sonders seitlich eingeschnürt; die weisse rundliche Makel hin-
ter der Mitte durchsetzt den dritten Zwischenraum ganz, den
zweiten nicht ganz und wird vorn und hinten durch eine
dunkle Stelle schärfer hervorgehoben, ein Punkt auf der ge-
wöhnlichen Schwielenstelle und mehrere zwischen ihm und der
Nath zu einer Querbinde geordnet, schneeweiss. Tarsenglied
1 wenig länger, 2 und 3 kürzer als breit, 2 das kürzeste,
3 etwas breiter als die gleichbreiten 1 und 2, nicht tief 2</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
