<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672525">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:51:54</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672525.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="721" y="180"/>
	<Point x="1023" y="180"/>
	<Point x="1023" y="249"/>
	<Point x="721" y="249"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 329 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="21" y="316"/>
	<Point x="1762" y="316"/>
	<Point x="1762" y="2562"/>
	<Point x="21" y="2562"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Fühler etwas vor der Mitte des grob, etwas längsrunzlig
punktirten, zwischen den Augen eingepﬂanzten Rüssels einge-
fügt, dieser an der Basis oben quer abgeschnürt und nur hier
gebogen, Schaft kürzer als die Geissel, deren Glied 11/2 mal
so lang als breit, 2 dünner und das kürzeste, die übrigen
quer, gleich lang, an Dicke zunehmend, 7 an die stumpf
ovale, kaum sichtbar gegliederte, sammtartig behaarte Keule
geschlossen, Schaftspitze und alle Geisselglieder mit langen
dicken Schuppen besetzt, Fühlerfurchen unten fast zusammen-
ﬂiessend. Vorderrand des Thorax an den Seiten deutlich
ausgerandet, Augenlappen sichtbar, hinter dem Vorderrande
seitlich eingedrückt. Prosternum vorne tief ausgerandet, vor
den Hüften kurz mit schwacher Längsvertiefung, Interkoxal-
fortsatz hinter den Hüften breit erhaben erweitert, hinten ge-
rade abgeschnitten, ausgerandet und höchstens so breit als
der Mesosternalfortsatz, dieser gleich dem Durchmesser der
Mittelhüften. Decken dem hinten 2buchtigen Thorax ange-
passt, von den hinten spitzen, etwas eingezogenen Hinterecken
bis zu den stumpfwinkligen Schultern schräg gradlinig erwei-
tert, bis zu den einzeln abgerundeten Spitzen gerundet ver-
engt, höchstens um 1/4 länger als breit, leicht gewölbt, ein-
fach gestreift, mit ﬂachen Zwischenräumen, der dritte an der
Basis breiter, Sutur für das kahle ﬂache Schildchen dreieckig
ausgeschnitten. Schenkel wenig verdickt; Schienen mehr oder
weniger nach aussen gekrümmt, gereiht punktirt, schwach
längsrieﬁg; 3 Tarsenglieder gleich breit, an Länge abnehmend,
Klauenglied wenig kürzer als jene zusammen.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="21" y="2571"/>
	<Point x="1762" y="2571"/>
	<Point x="1762" y="3167"/>
	<Point x="21" y="3167"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Schuppen auf Thorax grösser, rundlich, konvex, auf den
Decken kleiner, länglicher, ﬂacher. Die ganze Unterseite
weiss beschuppt mit Ausnahme der dunklen Basalseiten des
Prosternums, der Epimeren der Mittelbrust und einiger hell
rehfarbner Flecke an den Seiten des Abdomens. Die Ober-
seite grösstentheils weiss und hell rehfarben, auf dem Thorax
2 Punkte neben der glatten Mittellinie und 2 kurze, seitliche</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
