<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672490">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T11:44:19</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672490.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1017" y="178"/>
	<Point x="1335" y="178"/>
	<Point x="1335" y="257"/>
	<Point x="1017" y="257"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 294 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="289" y="330"/>
	<Point x="2044" y="330"/>
	<Point x="2044" y="1180"/>
	<Point x="289" y="1180"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Tanycnemus Akinini n. sp. Elongatus, niger, con-
vexus, supra squamulis cinereis et fuscis maculatim, subtus
subargenteis tectus, breviter setosus; unguiculis antennisque pi-
ceis; his articulis 1 et 2 funiculi elongatis, 7 ad clavam
acuminatam annexo; fronte cum rostro depresso, canaliculato;
prothorace latitudine vix breviore, lateribus rotundato-ampliato,
disperse punctato; elytris elongatis, humeris acute-rotundatis,
prominulis, apice declivis, tenue et remote punctato-striatis,
interstitiis cervineo-squamulatis, alternis albidioribus fusco-tes-
sellatis; femoribus tibiisque subcompressis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="405" y="1183"/>
	<Point x="1371" y="1183"/>
	<Point x="1371" y="1269"/>
	<Point x="405" y="1269"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Long. 8—10, lat. 3,2—3,5 Mm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="289" y="1310"/>
	<Point x="2048" y="1310"/>
	<Point x="2048" y="2489"/>
	<Point x="289" y="2489"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Stirne zwischen den Augen versenkt mit tiefer Furche,
welche sich über den ﬂacheren, vor den Augen scharf, aber
wenig verengten Rüssel bis vor die Spitze weniger tief fort-
setzt; letzterer so lang als der Kopf, unten mit hängendem
Kinn, an der Spitze mit grosser niedergedrückter, dreieckiger,
mit sehr kleinen runden metallischen Schüppchen bedeckten
Platte. Fühlerfurche über die Einlenkung bis dicht vor die
Spitze fortgesetzt. Fühler näher der Mitte als der Spitze
eingefügt, Geisselglied 1=2+3, letztes höchstens so lang als
breit, 4—6 kürzer aber nicht breiter, 7 etwas länger an die
längliche Keule geschlossen. Kopf wie Halsschild grob und
zerstreut punktirt, Punkte des Halsschildes gröber mit einem
feinen, kurzen Härchen im Mittelpunkt. Letzteres quadra-
tisch, an beiden Enden abgestutzt, Seiten gerundet erweitert</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="footnote-continued">
	<Coords>
	<Point x="287" y="2549"/>
	<Point x="2041" y="2549"/>
	<Point x="2041" y="3160"/>
	<Point x="287" y="3160"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>wählen. Dies Längenverhältniss sollte bei Curculioniden stets in die Gattungs-
diagnose mit aufgenommen werden, wenn auch die Meinungen über die Trag-
weite dieses Verhältnisses weit auseinander gehen mögen. Für Beschreibungen
von Arten einer Gattung ist der Hinweis auf dies Verhältniss selbstverständ-
lich überﬂüssig, da es wohl constant sein muss, wenn es überhaupt für die
Gattung einen Werth haben soll. An seine Stelle sollte dann das Verhältniss
der Länge der Hinterbrust zwischen den tiefsten und höchsten Punkten der
Mittel- und Hinterhüften zum Durchmesser der Mittelhüften treten, welches
bei Arten derselben Gattung keineswegs konstant ist und mit der Entwicklung
der Hüften in engem Zusammenhange steht.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r6">
	<Coords>
	<Point x="301" y="2505"/>
	<Point x="889" y="2505"/>
	<Point x="889" y="2528"/>
	<Point x="301" y="2528"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
