<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672263">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T05:55:15</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672263.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="766" y="150"/>
	<Point x="1095" y="150"/>
	<Point x="1095" y="219"/>
	<Point x="766" y="219"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 69 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="33" y="280"/>
	<Point x="1835" y="280"/>
	<Point x="1835" y="3121"/>
	<Point x="33" y="3121"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Der Klug’schen Pelopea ähnlich ist eine Form, die
Christoph ziemlich selten bei Schahrud ﬁng; auch Bienert
und Haberhauer haben dort einzelne Stücke gefangen. Ich
nenne diese Form Schahrudensis und habe sie in meiner
früheren Beschreibung mit der v. Persica vermischt. Sie ist
aber nach einer Reihe von Stücken (es liegen mir jetzt 8 ♂♂
und 2 ♀♀ vor) so verschieden von der Form, die ich eigent‑
lich als v. Persica beschrieb, dass sie als verschiedene Art
davon aufgefasst werden kann. Schahrudensis hat zunächst
fast ganz weisse Fransen, die nur auf den Vorderﬂügeln
sehr undeutlich und schwach grau gescheckt sind. Dann ist
die Mittelzell der Vorderﬂügel beim ♂ fast ganz von einem
scharf markirten, fast schwarzen (etwas sammtartigen)
Flecken ausgefüllt. Der Sammtstreif bei Telephassa et var.
ist ganz anders, viel schmäler und schwärzer. Bei einzelnen
Caucasica und Persica ♂♂ bemerkt man eine ähnliche dunkle,
aber stets licht überstreute schwärzliche Mittelzelle. Auch die
Abbildung von Pelopea Klug ♂ zeigt einen ähnlichen, aber
kleineren schwarzen Zellﬂecken. Die rothbraunen Randbinden
sind wie bei v. Persica, auch im Vorderﬂügel stark durch
die Grundfarbe unterbrochen, und auf den Hinterﬂügeln bis‑
weilen sehr breit. Auch die beiden schwarzen Augenﬂecke sind
ganz ähnlich, die zwei weissen Punkte dazwischen aber durch‑
schnittlich kleiner. Besonders verschieden ist auch die Unter‑
seite von Schahrudensis. Auf den Vorderﬂügeln geht die obere
rothe Binde ununterbrochen keilförmig in den Discus hinein; bei
Persica wird sie stets durch eine dunkle Linie in der Mitte
vollständig von dem im Inneren stehenden röthlichen Theile
begrenzt. Die Unterseite der Hinterﬂügel ist bei Schahrudensis
viel schärfer gezeichnet als bei irgend einer der andern Formen.
Hinter der Mitte steht hier eine sehr deutliche feine schwarze
Zackenlinie, der meist eine fast ganz weisse, ziemlich scharfe
Querbinde folgt. Eine zweite sehr scharfe schwarze Bogenlinie,
die nach aussen fein weiss begrenzt ist, steht kurz vor dem</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
