<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672265">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T05:55:37</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672265.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="708" y="123"/>
	<Point x="1044" y="123"/>
	<Point x="1044" y="198"/>
	<Point x="708" y="198"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 71 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="21" y="260"/>
	<Point x="1766" y="260"/>
	<Point x="1766" y="917"/>
	<Point x="21" y="917"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Hinterﬂügel ist meist schwach röthlich angeﬂogen wie bei den
Pelopea aus Syrien, was bei der Mamurra v. Obscura, die
hier nur weissgrau ist, niemals vorkommt. Die Unterseite der
Vorderﬂügel ist auch meist lange nicht so gelb wie bei Ma‑
murra und den Arten der Pelopea-Gruppe, sondern zuweilen
fast weisslich. Dies veranlasste mich namentlich die zwei oder
drei mir früher vorliegenden schlechten Stücke als (fragliche)
Varietäten von Beroë v. Aurantiaca anzusehn.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="14" y="930"/>
	<Point x="1753" y="930"/>
	<Point x="1753" y="1092"/>
	<Point x="14" y="1092"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ueber die Varietäten Lydia und Obscura habe ich im
früheren Theil dieser Arbeit Genügendes gesagt.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="12" y="1098"/>
	<Point x="1764" y="1098"/>
	<Point x="1764" y="2917"/>
	<Point x="12" y="2917"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Hinsichtlich des Sat. Beroë bemerke ich noch, dass Rhena
HS. am besten als Synonym eingezogen wird. Rhena HS. ♂
ﬁg. 571 ist ein sehr dunkler Beroë ♂, während ich sein Rhena
♀ ﬁg. 572 — 3 jetzt eher als ein kleines variirendes Hippo‑
lyte ♀ ansehn möchte. Besonders die Unterseite der Hinter-
ﬂügel, die bei Beroë et var. niemals so bunt ist (eine so
weisse Mittelbinde hat), so wie die weissen Fransen geben fast
völlige Gewissheit darüber, dass dies ein Hippolyte ♀ ist. Aus
Lederer’s Sammlung habe ich als var. aus Helenendorf
4 ♂♂, die auch gelbliche Binden der Oberseite führen, aber
sich doch von der v. Aurantiaca ziemlich unterscheiden. Nur
eine grössere Zahl frischer Stücke aus dem Süd-Caucasus wird
zeigen, ob hier auch eine wesentlich verschiedene Lokalform
vorliegt. Ueber die var. Aurantiaca aus Nord-Persien habe
ich auch weiter nichts zu sagen. Schliesslich bemerke ich
noch, dass ich von der bisher nur in wenigen Stücken gefan‑
genen var. Graeca in diesem Jahre fünf frische von Dr. Krü-
per auf dem Parnass gefangene Paare erhielt. Einige Stücke
haben auf der Oberseite fast ganz weissliche Binden mit sehr
wenig gelber (brauner) Beimischung; alle haben aber eine so
auﬀallend blaugraue Unterseite der Hinterﬂügel, dass sie fast
als verschiedene Art angesehn werden könnte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="8" y="2926"/>
	<Point x="1749" y="2926"/>
	<Point x="1749" y="3091"/>
	<Point x="8" y="3091"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Macroglossa Croatica Esp. Von Lederer auch auf dem
Bosz-dagh gefunden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
