<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672536">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T22:23:47</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672536.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="998" y="114"/>
	<Point x="1307" y="114"/>
	<Point x="1307" y="185"/>
	<Point x="998" y="185"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 340 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="283" y="251"/>
	<Point x="2048" y="251"/>
	<Point x="2048" y="1591"/>
	<Point x="283" y="1591"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>son dit-on n'habite l'eau saumâtre de ce lac, autour duquel
l'herbe commençait à peine à se montrer. Des marmottes
(Arctomys sp.), des Spermoﬁlus Eversmanni?, un renard (Ca-
nis alpinus?) et quelques canards sur les endroits dégelés
du lac, voilà à peu près tout ce que nous y vîmes. Au mo-
ment, où de mon ﬁlet je couvrais le seul exemplaire que je
vis d'un lépidoptère nouveau, Ala Picteti Stgr., une caille
partit de dessous mes pieds. Peu après j'y fus pris d'un fort
accès de ﬁèvre et j'ai dû rejoindre à pied, trop faible pour
monter à cheval, notre caravane qui se trouvait à mi chemin
du déﬁlé. Un Kirghise nous y vendit un coq de bruyère (Te-
trao tetrix ♂) qu'il venait de prendre. C'est ici aussi que
nous vîmes et tuâmes les premiers Choucas alpins (Fregilus
graculus). Le 26 Avril nous étions rentrés à Kouldjà, satis-
faits de notre excursion, et le 9 Mai tout était prêt pour notre
voyage.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="283" y="1601"/>
	<Point x="2051" y="1601"/>
	<Point x="2051" y="2764"/>
	<Point x="283" y="2764"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Voici le personnel de l'expédition: Mrs. Scaramanga et
Alphéraky—chefs de l'expédition, Mistchenko—préparateur,
Kourduk et Jakovlef—chasseurs, Tokhta-Akhoune—guide
principal, Mandjà—interprête, brave jeune garçon Kalmouk de
20 ans, qui nous a été d'une grande utilité durant notre
voyage; quatre indigènes pour garder nos chevaux, chameaux
etc. 10 chameaux, 11 chevaux, armes à feu de toutes sortes, en
quantité sufﬁsante, et comme projectiles 60 livres de poudre, 12
pouds de plomb, 4000 cartouches pour fusils à feu central,
3000 cartouches à carabines Berdane (balles simples et ex-
plosibles). Des cartouches à balles pour nos carabines de chasse
calibre 12, cartouches pour pistolets Smith &amp; Wesson etc.
Notre bagage entier pesait environ 110 pouds, poids respec-
table, mais indispensable pour le voyage que nous allions faire.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="280" y="2771"/>
	<Point x="2048" y="2771"/>
	<Point x="2048" y="3107"/>
	<Point x="280" y="3107"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le 10 Mai à midi nous quittions Kouldjà par une pluie
ﬁne mêlée de neige et de grêle. Arrivés au bord de l'Ili,
nous dûmes décharger nos chameaux pour traverser ce ﬂeuve
sur des radeaux fort curieux, ce qui ne nous prit que quelques</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
