<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672483">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T11:42:43</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672483.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="742" y="203"/>
	<Point x="1046" y="203"/>
	<Point x="1046" y="273"/>
	<Point x="742" y="273"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 287 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="26" y="330"/>
	<Point x="1753" y="330"/>
	<Point x="1753" y="589"/>
	<Point x="26" y="589"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>terstitiis planis, setis longioribus suberectis, seriatim dispositis;
pedibus elongatis; tarsis unguiculis liberis. — Long. 6, Lat.
2,25 Mm.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="32" y="703"/>
	<Point x="1758" y="703"/>
	<Point x="1758" y="955"/>
	<Point x="32" y="955"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die langgestreckte Gestalt, die dachziegelförmige Beschup-
pung und die schlanken Beine zeichnen diese Art beson-
ders aus.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="26" y="1003"/>
	<Point x="1762" y="1003"/>
	<Point x="1762" y="3091"/>
	<Point x="26" y="3091"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Stirne breit, gewölbt, der kurze Rüssel zur Spitze wenig
verengt mit tiefer bis auf die Stirne reichender, vertiefter
Mittellinie, etwas gewölbt, vor der Spitze ﬂach gedrückt, die
Spitze selbst mit nebeneinanderliegenden, kleinen, runden,
blaugrauen, metallisch glänzenden Schuppen. Fühlerfurche tief,
scharfrandig, unter die Augen gebogen, diese nicht tangirend.
Fühlerschaft verkehrt kegelförmig, kaum die Augenmitte
erreichend, Geisselglied 1 dicker und länger als 2, die fol-
genden drei sehr kurz, nicht breiter als 2, das letzte 7 so
lang als 1, aber doppelt so breit, dem undeutlich 4gliedrigen
Knopf angeschlossen. Halsschild fast länger als breit, an
beiden Enden abgestutzt, seitlich schwach gerundet, mit der
grössten Breite vor der Mitte, grob und ziemlich dicht punk-
tirt, beiderseits hinter dem Vorderrande mit einem schrägen
Eindruck. Vorderrand hinter den Augen lang gewimpert.
Decken 3 mal so lang als das Halsschild mit schwach gerun-
deten Seiten, hinten schlank verengt, gemeinsam gerundet;
die mehlweissen, mitunter grau oder braun gefärbten dachziegel-
förmig übereinandergelegten, Schuppen und die in 2 Reihen
gestellten etwas geneigten Borsten auf den Zwischenräumen
geben dem Körper ein rauhes Ansehen und mildern die feinen
Punktstreifen. Beine schlank beborstet, Vorderschienen an der
Spitze deutlich gekrümmt, Klauenglied stark mit 2 langen ge-
spreizten Klauen, so lang als die 3 gleichbreiten Tarsen-
glieder. Abdominalfortsatz etwas breiter als die Hinterhüften,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
