<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672400">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:28:09</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:43</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672400.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="271" y="250"/>
	<Point x="2021" y="250"/>
	<Point x="2021" y="1169"/>
	<Point x="271" y="1169"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>den starken braunen Analbusch zu unterscheiden, in beiden
Geschlechtern dadurch, dass der rauhe, dunkelrothe Schuppen-
streifen der Vorderﬂügel fast grade und scharf abgeschnitten
ist. Von der kleinern Guarinella unterscheidet sie sich durch
gestrecktere Flügel, die weissliche Costalbestäubung der vor-
dern und den starken, braunen oder bräunlichen Analbusch
des ♂. Sie ist auch der kleinern Ochrodesma durch eben den
dunkeln Schuppenstreifen nächst verwandt; bei dieser ist aber
der Schuppenstreifen bis zum Vorderrand verlängert und die
davorziehende Binde hell und scharf, und die Grundfarbe der
Fläche dunkler, ohne Bestäubung am Vorderrand.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="266" y="1173"/>
	<Point x="2021" y="1173"/>
	<Point x="2021" y="2338"/>
	<Point x="266" y="2338"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>In der Grösse veränderlich, doch meistens kleiner als Dah-
liella. Kopf und Rückenschild lehmig grau, Hinterleib und
Fühler heller. Stirn gerundet. Taster aussen braun, an der
Wurzel sehr hell, dicht am Gesicht aufgebogen und die Stirn
überragend, stark zusammengedrückt; das 3te Glied kürzer
als das zweite, zugespitzt. Sauger grau beschuppt. Fühler
borstenförmig, beim ♂ pubescirend sehr kurz gefranzt, über
dem Wurzelgliede ganz deutlich, wenn auch sanft gebogen. ♂
Analbusch stark, in der Mitte verlängert, graubraun, auf dem
Rücken an seinem Anfang blass ochergelblich; zu jeder Seite
steht gewöhnlich ein langer, einwärts gekrümmter, grauer
Haarbusch hervor. Beine grau mit hellen Spitzen der Fuss-
glieder; die Hinterschenkel an der Endhälfte und die Hinter-
schienen an der Wurzelhälfte weisslich.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="245" y="2342"/>
	<Point x="2014" y="2342"/>
	<Point x="2014" y="3111"/>
	<Point x="245" y="3111"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Vorderﬂügel 41/4—3‴ lang, schmal, nach hinten wenig
erweitert, am Vorderrande sehr schwach convex, staubgrau,
mehr oder weniger röthlich gemischt, stellenweise glänzend, am
Vorderrande, und zwar am meisten zwischen den zwei Quer-
linien, weisslich, bestäubt. Bei 1/3 steht auf dem Innenrand
fast senkrecht ein dünner, rauhschuppiger, dunkelrother, bei
gewisser Beleuchtung schwarz erscheinender, bis zur Subcostal-
ader reichender Querstrich, der basalwärts mit weisslichem
Staube gesäumt, hinterwärts aber von einer breiten, lehmgel-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="966" y="114"/>
	<Point x="1307" y="114"/>
	<Point x="1307" y="188"/>
	<Point x="966" y="188"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 206 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
