<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672495">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T11:45:07</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:55:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672495.tif" imageWidth="2109" imageHeight="3276">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="801" y="189"/>
	<Point x="1100" y="189"/>
	<Point x="1100" y="267"/>
	<Point x="801" y="267"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 299 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="96" y="321"/>
	<Point x="1841" y="321"/>
	<Point x="1841" y="1335"/>
	<Point x="96" y="1335"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ptochus strigirostris Hochh. Der P. variegatus Hochh.
wird von Seidlitz „die Otiorhynchiden s. str.“ nach Origi-
nalexemplaren in v. Heyden's und v. Kiesenwetter's Samm-
lung zu Deportatus Sch. gebracht. Die Annahme Seidlitz's,
Hochhuth hätte geﬂeckte Stücke des Deportatus als Varie-
gatus beschrieben, ist jedenfalls irrig, da Hochhuth gleich
hinter der Diagnose des Variegatus schreibt: „var. β. elytris
cinereis immaculatis.“ Da Seidlitz jedenfalls den typischen
Deportatus gesehen, so gehört Variegatus Hochh. zu ersterem,
nur bleibt unaufgeklärt, was H. für Deportatus gehalten hat,
welcher nach ihm von der Gestalt des Strigirostris aber dop-
pelt so gross sein soll.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="101" y="1344"/>
	<Point x="1855" y="1344"/>
	<Point x="1855" y="1671"/>
	<Point x="101" y="1671"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ferner vergleicht Hochhuth den Variegatus mit Strigi-
rostris und nennt ihn „meistens kaum etwas grösser als Stri-
girostris, aber in den Decken breiter und viel stärker ge-
wölbt.“</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="105" y="1687"/>
	<Point x="1887" y="1687"/>
	<Point x="1887" y="3130"/>
	<Point x="105" y="3130"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Vergleicht man die Beschreibungen beider Arten (Strigi-
rostris und Variegatus) so haben dieselben fast Alles und
namentlich die ﬂache, längsgestrichelte Stirn, gemein und
weichen nur in der Form der Flügeldecken ab. Beide Arten
habe ich cr. 1 Jahr vor Hochhuth's Tode mit einigen an-
deren seiner Arten von ihm gekauft; sie stammen von Nert-
schinsk, passen genau auf die resp. Beschreibungen, wenn die
Stücke auch recht abgerieben sind. Nachdem ich in jüngster
Zeit eine grössere Anzahl ganz fehlerfreier Stücke im Museum
zu Helsingfors und bei Dr. I. Sahlberg vom Jenisei gesehen,
ist es kein Zweifel dass der kleinere, längliche Strigirostris
das ♂ und der breitere, gewölbte Variegatus das ♀ derselben
Art ist. Zu bemerken ist, dass bei abgeriebenen Stücken
die Augen gewölbter erscheinen als bei beschuppten, dass die
feinen Striche an den Augen bei beiden weniger massgebend sind,
als die selbst bei beschuppten Stücken ziemlich groben paral-
lelen Striche (beim ♂ kräftiger) auf der ganzen Länge des</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
