<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672206">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T16:15:11</Created>
	<LastChange>2012-02-10T09:54:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672206.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3294">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1037" y="119"/>
	<Point x="1366" y="119"/>
	<Point x="1366" y="198"/>
	<Point x="1037" y="198"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>— 12 —</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="321" y="258"/>
	<Point x="2078" y="258"/>
	<Point x="2078" y="1594"/>
	<Point x="321" y="1594"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>ainsi le rôle de leviers dont les bras sont exposés, comme
nous verrons plus loin, à l’action de muscles élévateurs et
abaisseurs d’ailes. La ligne droite, qui unit les points d’attache
des dilatations de nervures aux supports provenant de l’épi-
mère, constitue l’axe de rotation des ailes. La position de
celles-ci se déﬁnit ainsi que suit. Un plan, étant tracé par
les axes de rotation des ailes antérieures, et un autre par
les axes des postérieures, les angles formés par ces deux plans
et l’axe de l’insecte se font voir, et celui des ailes antérieu‐
res se trouve plus ouvert. Ainsi chez l’Aeschna grandis il
est de 25° pour les ailes postérieures et de 28 — 30° pour les
antérieures, chez l’Agrion najas de 35° et 50°, chez la Lestes
sponsa de 40° et 55° etc. Des plans verticaux, passant par
l’axe de l’insecte et par les axes de rotation des ailes, for‐
ment deux angles et celui des ailes antérieures est aussi plus
grand. Ainsi chez l’A. grandis leur grandeur est de 15° et 8°.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="330" y="1598"/>
	<Point x="2082" y="1598"/>
	<Point x="2082" y="2926"/>
	<Point x="330" y="2926"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les élévations de l’épimère, dont il est fait mention plus
haut, en constituant à sa partie supérieure les supports pour
les ailes, par leur partie inférieure se dirigent vers le ster‐
num, nommément vers les places d’insertion des hanches moyen‐
nes et postérieures. Avant d’atteindre celles-ci les élévations
se courbent en arrière et forment les limites postérieures de
deux pièces semicirculaires ou quadrilatères, qui avec leurs
bords inférieurs abontissent aux ouvertures distinnées aux
hanches. Les limites latérales et supérieures de ces pièces
ont la forme de bourrelets et c’est ici que se rattachent plu‐
sieurs muscles. D’après leur position aux ﬂancs de l’insecte
et près des hanches ces pièces sont analogues à celles du
Hanneton, appellées par Straus-Dürkheim îles ou pièces
iliaques (près des pattes moyennes) et ischions ou pièces
ischiatiques (près de pattes postérieures) 1). Cette nomencla‐
ture empruntée à l’anatomie des vertébrés facilitant l’exposi-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="footnote">
	<Coords>
	<Point x="332" y="2973"/>
	<Point x="2076" y="2973"/>
	<Point x="2076" y="3105"/>
	<Point x="332" y="3105"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>1) Straus-Dürkheim, Considération générales sur l’anatomie compa‐
rée des animaux articulés, 1828, p. 93 et 100.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r5">
	<Coords>
	<Point x="353" y="2944"/>
	<Point x="353" y="2964"/>
	<Point x="931" y="2964"/>
	<Point x="931" y="2944"/></Coords></SeparatorRegion></Page></PcGts>
