<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669342">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T21:54:12</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669342.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="460" y="297"/>
	<Point x="1808" y="297"/>
	<Point x="1808" y="600"/>
	<Point x="460" y="600"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>horizontale que les pectorales, et en arrière de leur
dernier rayon; on y en distingue, comme à l'ordi-
naire, un simple et cinq branchus: leur longueur
n'est pas du dixième de celle des pectorales.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="466" y="602"/>
	<Point x="1804" y="602"/>
	<Point x="1804" y="2637"/>
	<Point x="466" y="2637"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La crête du crâne a son sommet à la rencontre
de la ligne du proﬁl avec sa ligne postérieure, qui
est dirigée très-obliquement en avant et vers le haut.
C'est à cette pointe que s'articule la corne, ou, si
l'on veut, la première épine dorsale, comprimée,
tranchante en avant, arquée vers l'arrière, plus haute
de moitié que la tête quand elle est entière, et le
long du bord postérieur de laquelle règne une con-
tinuation de la membrane de la dorsale. Immédiate-
ment derrière la crête du crâne on sent au travers
de la peau les premiers interépineux, placés très-
obliquement. Ils portent les premiers rayons dor-
saux, qui sont très-petits; mais les suivans grandis-
sent bientôt assez pour que la hauteur moyenne de
la dorsale soit de près du tiers de celle du corps. Je
n'ai pu y distinguer ni branches ni articulation, et
les derniers de tous, qui redeviennent assez petits,
ne m'ont pas paru diﬀérens de ceux qui garnissent
le bout de la queue et y forment une espèce de
caudale, par une légère échancrure: on en compte
dans la dorsale environ deux cent trente, à quoi il faut
en ajouter seize ou dix-sept, assez petits aussi, pour la
caudale. Le plus inférieur de ceux-ci est comprimé,
tranchant et plus fort que les autres. L'anus est très-
voisin du bout de la queue, car l'intervalle qui l'en
sépare ne fait pas le seizième de la longueur totale;
la moitié antérieure seulement de ce court espace</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="402" y="191"/>
	<Point x="542" y="191"/>
	<Point x="542" y="266"/>
	<Point x="402" y="266"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>410</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="header">
	<Coords>
	<Point x="807" y="191"/>
	<Point x="1386" y="191"/>
	<Point x="1386" y="266"/>
	<Point x="807" y="266"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE XI. TÆNIOÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
