<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669201">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T03:06:57</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669201.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="154" y="303"/>
	<Point x="1520" y="303"/>
	<Point x="1520" y="2651"/>
	<Point x="154" y="2651"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>jusque vers le fond de l’abdomen en se ﬂéchissant
vers le bas. Il remonte ensuite vers le diaphragme
en faisant un arc plus fermé, de sorte que le pylore
est placé vers la région antérieure, mais inférieure, de
l’abdomen. A cet endroit on voit les parois stomacales
s’épaissir beaucoup et la couche musculaire devenir
très-manifeste. Le pylore est entouré de huit appen‑
dices cœcales, longues, et toutes dirigées vers le haut
de l’abdomen. Le duodénum se contourne immédiate‑
ment après son origine, et forme une première grande
anse, qui passe sous l’œsophage et à sa droite, le
longe, le dépasse même dans le fond de l’abdomen,
et qui revient en formant une nouvelle anse jusque
dans la courbe de la seconde branche pylorique.
L’intestin se replie alors en suivant l’estomac, et fait
deux plis dans des circonvolutions concentriques;
arrivé au centre de l’espace de ce cercle spiral, formé
par cet enroulement du canal, il se plie alors brus‑
quement, et revient, en traçant une spirale en sens
inverse de la première, sort de l’arc de l’estomac,
revient dans le fond de l’abdomen, passe à droite de
la première anse du duodénum, et l’enveloppe en
montant d’abord le long de l’œsophage, se glissant
sous le foie et revenant le long des parois inférieures
de l’abdomen, atteindre de nouveau le fond de cette
cavité. L’intestin remonte alors par le milieu de la
hauteur du ventre dans l’hypocondre gauche; quand
il a atteint la branche pylorique de l’estomac, il se
plie et s’inﬂéchit brusquement pour redescendre le
long du pli précédent vers le fond de l’abdomen; il
remonte de nouveau au-dessus de l’anse externe, et,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="header">
	<Coords>
	<Point x="562" y="219"/>
	<Point x="1044" y="219"/>
	<Point x="1044" y="293"/>
	<Point x="562" y="293"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. III. NASONS.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r8" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1345" y="193"/>
	<Point x="1495" y="193"/>
	<Point x="1495" y="291"/>
	<Point x="1345" y="291"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>269</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
