<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668968">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T18:38:33</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668968.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="409" y="301"/>
	<Point x="1756" y="301"/>
	<Point x="1756" y="677"/>
	<Point x="409" y="677"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>lement, qui de son milieu envoie une ligne en‐
foncée à chaque tempe; le bord inférieur de la man‐
dibule a des arêtes ﬁnement dentelées, et son angle
fait une légère saillie, mais qui ne peut être regardée
comme une épine.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="394" y="681"/>
	<Point x="998" y="681"/>
	<Point x="1472" y="680"/>
	<Point x="1758" y="680"/>
	<Point x="1758" y="2647"/>
	<Point x="395" y="2647"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La membrane branchiostège embrasse la pointe
de l’isthme, par sa réunion avec celle de l’autre côté.
Elle est garnie d’écailles âpres dans toute sa partie
découverte, je n’ai pu y compter que cinq rayons.
Il n’y a pas d’épines aux os de l’épaule; l’huméral a
sa partie supérieure un peu striée. La nuque est
comprimée et suit une ligne convexe depuis la con‐
cavité du chanfrein jusqu’à la dorsale, qui ne com‐
mence que vis-à-vis la base des pectorales. Cette dor‐
sale est si profondément échancrée que l’on peut dire
qu’il y en a deux avec au moins autant de justesse que
pour les sciènes. Sa première partie a neuf aiguil‐
lons forts et âpres; le premier est très-court, le
second n’a que la moitié ou même que le tiers de
la longueur du troisième, qui est le plus long et qui
égale la moitié de la hauteur du corps; il diminue
ensuite jusqu’au neuvième, qui n’a que le tiers de la
longueur du troisième: quelques individus en ont
dix. La seconde partie de la dorsale est aussi longue
que la première; mais moins haute, et a vingt-trois
rayons mous presque égaux. L’anale répond à peu
près à la seconde partie de la dorsale, qu’elle de‐
vance seulement un peu; sa hauteur est la même;
elle a trois aiguillons et vingt-trois rayons mous.
La portion de queue derrière ces nageoires est huit
fois et demie dans la longueur totale; la caudale y</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="348" y="197"/>
	<Point x="450" y="197"/>
	<Point x="450" y="263"/>
	<Point x="348" y="263"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>36</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="header">
	<Coords>
	<Point x="725" y="205"/>
	<Point x="1378" y="205"/>
	<Point x="1378" y="274"/>
	<Point x="725" y="274"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE IX. SCOMBÉROÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
