<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669327">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T16:52:35</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669327.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="125" y="270"/>
	<Point x="1498" y="270"/>
	<Point x="1498" y="2544"/>
	<Point x="125" y="2544"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>gueur. L’épaisseur en avant est de la moitié de la
hauteur, mais en arrière le poisson s’amincit beau‐
coup à mesure qu’il s’aiguise en pointe. Sa hauteur
à la base de la caudale n’est que du huitième de celle
qu’il a aux pectorales. La tête est obtuse en avant;
la ligne du proﬁl, et celle de la gorge et de la mâ‐
choire inférieure, se courbent presque également
pour aboutir au museau. L’œil, dont le diamètre
est à peu près du tiers de la longueur de la tète,
est à une distance du bout du museau qui ne fait
que le cinquième de cette longueur; il est tout près
de la ligne du proﬁl, que l’orbite entame même un
peu, et la distance d’un œil à l’autre n’est que de
deux tiers de leur diamètre. La narine a un oriﬁce
très-près du bord antérieur et un peu supérieur de
l’orbite, et un autre, beaucoup plus petit, un peu plus
en avant; la fente de la bouche descend rapidement
en arrière jusque sous le tiers antérieur de l’œil; sa
protractilité, due aux pédicules des intermaxillaires,
est médiocre; mais quand elle s’ouvre, les parties
externes de ces os et des maxillaires se portent fort
en avant, et ils prennent une position verticale. Le
maxillaire est plat, élargi et tronqué en arrière; les
sous-orbitaires forment autour du bas de l’orbite une
portion d’anneau fort étroite. Les branches de la
mâchoire inférieure se rapprochent dans une posi‐
tion presque horizontale, et forment ainsi une pa‐
lette arrondie en avant, dont la courbure est un peu
plus étroite que celle de la mâchoire supérieure,
mais à peu près semblable.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="205" y="2546"/>
	<Point x="1494" y="2546"/>
	<Point x="1494" y="2632"/>
	<Point x="205" y="2632"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les dents sont grêles, pointues, assez longues,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="header">
	<Coords>
	<Point x="517" y="181"/>
	<Point x="1027" y="181"/>
	<Point x="1027" y="252"/>
	<Point x="517" y="252"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. III. CÉPOLES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1327" y="167"/>
	<Point x="1478" y="167"/>
	<Point x="1478" y="251"/>
	<Point x="1327" y="251"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>395</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
