<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669118">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T05:26:58</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669118.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r16" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r10" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="374" y="280"/>
	<Point x="1739" y="280"/>
	<Point x="1739" y="2028"/>
	<Point x="374" y="2028"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>des écailles s’alongent de manière à former une
sorte de velouté rude. Sur les côtés du museau et
le devant de la joue les écailles sont plus grandes,
de forme polygone, et leur surface est chagrinée.
Le sillon nu au-dessous de l’æil est très-marqué;
chaque mâchoire porte dix ou douze dents : les
supérieures ont dix ou douze crénelures, qui re‐
montent sur leurs bords latéraux, les inférieures
n’en ont que cinq, et seulement à l’extrémité.
Sa dorsale est peu élevée et uniforme; les épines
n’ont guère que le cinquième de la hauteur du corps
sous elles. L’anale, à peu près de même hauteur,
ﬁnit vis-à-vis le même point, mais ne commence que
sous l’aplomb du cinquième ou du sixième rayon
dorsal; sa première épine est fort petite. La portion de
queue entre la dorsale et l’anale d’une part, et la
caudale de l’autre, est d’un neuvième de la longueur
totale; la caudale en fait un autre neuvième : elle est
coupée carrément; la pectorale, demi-ovale, a le
cinquième de la longueur totale. L’épine de la ven‐
trale est très-grosse, et cette nageoire n’a que deux
rayons mous, dont le premier très-grêle, et le second
gros et fourchu presque jusqu’à sa base.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="326" y="180"/>
	<Point x="461" y="180"/>
	<Point x="461" y="257"/>
	<Point x="326" y="257"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>186</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="header">
	<Coords>
	<Point x="775" y="198"/>
	<Point x="1301" y="198"/>
	<Point x="1301" y="257"/>
	<Point x="775" y="257"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE X. TEUTHIES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="365" y="2120"/>
	<Point x="1731" y="2120"/>
	<Point x="1731" y="2666"/>
	<Point x="365" y="2666"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La couleur générale de ce poisson, dans son état sec,
parâit un brun noirâtre; la caudale est jaune avec
ses deux bords supérieur et inférieur noirs, et le
jaune se porte en avant sur le côté de la queue, où
il forme un triangle, dans lequel la lame latérale
est comprise. Une teinte pâle suit aussi le bord in‐
férieur du corps, s’élargit et s’éclaircit sous la poi-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="452" y="2039"/>
	<Point x="1638" y="2039"/>
	<Point x="1638" y="2116"/>
	<Point x="452" y="2116"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>D. 9/19 ou 20; A. 3/18 ou 19; C. 16; P. 15; V. 1/2.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
