<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669267">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T16:45:18</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669267.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="111" y="275"/>
	<Point x="1470" y="275"/>
	<Point x="1468" y="790"/>
	<Point x="561" y="790"/>
	<Point x="551" y="805"/>
	<Point x="111" y="804"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>dans laquelle les apophyses montantes des inter-
maxillaires rentrent lorsque la bouche se retire. Le
bord de la mâchoire supérieure, formé par l’inter-
maxillaire, qui est mince, a un sillon sur sa lon‐
gueur. Le maxillaire est très-large et de forme ovale.
Toute la surface est creusée de pores et de sillons
diversement disposés.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="119" y="809"/>
	<Point x="557" y="808"/>
	<Point x="563" y="798"/>
	<Point x="1476" y="798"/>
	<Point x="1479" y="2616"/>
	<Point x="118" y="2616"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Chaque branche de la mâchoire inférieure est
un triangle presque aussi haut que long, dont le
bord inférieur est tranchant, et dont la face exté‐
rieure a une arête longitudinale obtuse, et des pores
et des sillons en divers sens. Ces deux triangles
s’unissent par leur angle antérieur en se courbant
un peu pour se réunir à la symphyse. Il y a à chaque
mâchoire six ou huit petites dents coniques sur une
rangée transversale: les supérieures, sous la voûte
parabolique des intermaxillaires; celles d’en bas, sur
le bout symphysé de la mâchoire inférieure. A l’extré‐
mité antérieure du vomer il y en a trois ou quatre
semblables sur une rangée longitudinale; derrière
celles des mâchoires est le voile membraneux presque
général dans ces poissons. Les palatins n’ont qu’une
légère âpreté et sur un petit espace. La langue est
ovale, obtuse, mince, très-libre, un peu concave
à sa surface, à bords mous, et n’a qu’une très-légère
âpreté vers les bords latéraux. L’œil est à peu près
au milieu de la longueur de la tête, quand la
bouche est contractée, mais au-dessus du milieu de
la hauteur et près de l’angle supérieur du rhombe
de la tête. Son diamètre est du tiers de la longueur
de la tête, et du quart quand le museau s’alonge.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="header">
	<Coords>
	<Point x="425" y="168"/>
	<Point x="1075" y="168"/>
	<Point x="1075" y="248"/>
	<Point x="425" y="248"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. I. TRACHYPTÈRES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1312" y="168"/>
	<Point x="1462" y="168"/>
	<Point x="1462" y="246"/>
	<Point x="1312" y="246"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>335</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
