<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669038">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T13:17:08</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:29</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669038.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="406" y="249"/>
	<Point x="1765" y="249"/>
	<Point x="1765" y="1388"/>
	<Point x="406" y="1388"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>velours ras; outre le petit voile ordinaire derrière les
dents de la mâchoire supérieure, il y en a un plus
épais et bilobé, suspendu à l’extrémité antérieure
du vomer. La langue est fort libre, oblongue,
assez pointue; il y a de l’âpreté le long de sa ligne
moyenne. Le préopercule a son limbe large et lisse.
L’opercule est deux fois et demie aussi haut que
large; son bord est arrondi et entier, et semblable à
celui des trois autres pièces operculaires. L’oriﬁce
des ouïes est fendu jusque sous l’angle de la mâchoire
inférieure; leur membrane, étroite et entièrement
recouverte par l’appareil operculaire, a sept rayons;
le bord interne du premier arceau des branchies a
d’assez longues pectinations, les autres n’ont que
des tubercules âpres.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="405" y="1391"/>
	<Point x="1768" y="1391"/>
	<Point x="1768" y="2608"/>
	<Point x="405" y="2608"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les os de l’épaule n’ont aucune armure et ne se
sentent qu’avec le doigt au travers de la peau, sous
laquelle ils forment, avec ceux du bassin, une char‐
pente très-développée; l’os styloïde surtout, qui est
long et plat, atteint jusqu’au bas du premier inter-
épineux inférieur, derrière les ventrales. La pectorale,
attachée à peu près au milieu de la hauteur, est
ovale et de grandeur médiocre, sa longueur est du
cinquième de la longueur totale; elle a seize rayons,
dont le premier est très-court; le second, le plus long
de tous, est comprimé et large. Les ventrales attachées
tout près l’une de l’autre au bout de la longue ca‐
rène que forment les os du bassin, et au point le
plus bas de la courbe du ventre, mais à l’aplomb
des pectorales, ont l’épine très-courte, et le premier
rayon mou comprimé et prolongé du tiers de la</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="348" y="149"/>
	<Point x="484" y="149"/>
	<Point x="484" y="226"/>
	<Point x="348" y="226"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>106</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="header">
	<Coords>
	<Point x="720" y="155"/>
	<Point x="1380" y="155"/>
	<Point x="1380" y="226"/>
	<Point x="720" y="226"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE IX. SCOMBÉROÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
