<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668982">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T13:10:09</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668982.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="345" y="186"/>
	<Point x="432" y="186"/>
	<Point x="432" y="253"/>
	<Point x="345" y="253"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>50</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="header">
	<Coords>
	<Point x="729" y="189"/>
	<Point x="1373" y="189"/>
	<Point x="1373" y="255"/>
	<Point x="729" y="255"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE IX. SCOMBÉROÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="398" y="279"/>
	<Point x="1114" y="276"/>
	<Point x="1754" y="279"/>
	<Point x="1754" y="2637"/>
	<Point x="398" y="2637"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>teur du milieu de l’æil et à moitié de sa distance au
bout du museau. Le préopercule a le limbe très-
large et l’angle arrondi; l’opercule représente à peu
près un quart de cercle, un de ses bords droits
est en avant, l’autre en dessus; c’est le bord courbe
qui est en arrière; le subopercule est aussi en por‐
tion de cercle, et l’interopercule forme une bande
arquée qui entoure l'angle et le bord inférieur du
préopercule. La membrane des ouïes a sept rayons;
on ne voit pas plus d’armures à l’épaule qu’aux
pièces operculaires. La pectorale est attachée au
milieu de la hauteur du corps, et, ce que nous avons
déjà fait remarquer comme singulier, sur une ligne
horizontale, sa forme est en faux très-pointue et sa lon‐
gueur d’un peu plus du cinquième de celle du corps.
On y compte au moins vingt-quatre rayons, dont le
premier très-petit; le second, très-grand, large et com‐
primé, forme avec les trois ou quatre suivans la pointe
de la nageoire; les derniers redeviennent fort petits.
L’huméral et une partie du scapulaire, qui se montre
dans son angle, se détachent du corps et composent
une grande plaque triangulaire, à bord supérieur
arqué, et analogue à ce que montrent les thons et
beaucoup d’autres scombéroïdes de cette première
famille. Nous verrons plus loin que ce n’est pas le
seul rapport que ce poisson oﬀre avec le thon. Les
ventrales ne diﬀèrent des pectorales que par un peu
moins de longueur, et par un moindre nombre de
rayons; elles en ont quatorze. Elles sont insérées
l’une auprès de l’autre, sous le ventre, dans l’aplomb
de l’angle postérieur des pectorales, et quoique la</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
