<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669195">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T00:36:22</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669195.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="183" y="300"/>
	<Point x="1548" y="300"/>
	<Point x="1545" y="1879"/>
	<Point x="861" y="1878"/>
	<Point x="858" y="1888"/>
	<Point x="829" y="1888"/>
	<Point x="820" y="1879"/>
	<Point x="450" y="1878"/>
	<Point x="450" y="1885"/>
	<Point x="422" y="1885"/>
	<Point x="411" y="1881"/>
	<Point x="185" y="1881"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>d’une seule rangée de petites dents coniques, au nom‐
bre de quarante environ à la supérieure, et de trente
ou trente-six à l’inférieure. Des lèvres courtes et mem‐
braneuses couvrent à demi ces dents; mais on a peine à
distinguer le maxillaire au travers des écailles rudes,
petites et serrées qui épaississent la peau. Ces écailles
cachent même les séparations des pièces operculaires
et les rayons de la membrane branchiostège, qui sont au
nombre de quatre. La fente des ouïes commence un
peu plus bas que l’œil, et ﬁnit sur le côté de la gorge,
de manière à laisser un isthme large et épais comme
dans les acanthures. Le bord operculaire est une
courbe peu convexe, placée obliquement et terminée
presque parallèlement à la ligne du proﬁl. L’intervalle
de ces deux lignes fait moitié de l’espace compris
entre la nuque et la bouche. La pectorale, en demi-
ovale, est attachée un peu au-dessus de la ligne hori‐
zontale tirée par la fente de la bouche; sa longueur
est près de trois fois dans sa hauteur; elle a dix-sept
ou dix-huit rayons. L’épaule est couverte des mêmes
écailles que la tête et l’opercule.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="187" y="1887"/>
	<Point x="418" y="1887"/>
	<Point x="421" y="1889"/>
	<Point x="455" y="1889"/>
	<Point x="458" y="1884"/>
	<Point x="820" y="1884"/>
	<Point x="826" y="1891"/>
	<Point x="861" y="1891"/>
	<Point x="865" y="1883"/>
	<Point x="1552" y="1883"/>
	<Point x="1555" y="2652"/>
	<Point x="187" y="2652"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La ventrale s’attache vis-à-vis la base de la pectorale
et. n’a que les trois quarts de la longueur de celle-ci.
Son épine est forte et presque aussi longue que le
premier rayon mou, le suivant est un peu plus court,
et le troisième n’a que la moitié de la longueur du
premier. La dorsale commence au-dessus de la lente
des ouïes, et règne jusques assez près du bout
de la queue, conservant une hauteur d’environ le
tiers de celle du corps aux pectorales; elle a six
rayons épineux, égaux en longueur, mais dont le</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="header">
	<Coords>
	<Point x="587" y="213"/>
	<Point x="1066" y="213"/>
	<Point x="1066" y="277"/>
	<Point x="587" y="277"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. III. NASONS.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1381" y="194"/>
	<Point x="1525" y="194"/>
	<Point x="1525" y="279"/>
	<Point x="1381" y="279"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>263</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
