<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668951">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T15:36:33</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668951.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="header">
	<Coords>
	<Point x="580" y="212"/>
	<Point x="1012" y="212"/>
	<Point x="1012" y="280"/>
	<Point x="580" y="280"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. XXI. ZÉES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="135" y="298"/>
	<Point x="1510" y="298"/>
	<Point x="1510" y="2662"/>
	<Point x="135" y="2662"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Assez près du cardia, naît la branche qui va au
pylore; les appendices cæcales sont extrêmement
nombreuses, mais de longueur médiocre et attachées
à l'intestin sur un espace court, en sorte qu'elles
forment autour de lui, par leur réunion, un gros
bourrelet arrondi. Elles sont pour la plupart four-
chues et se réunissent en plusieurs groupes sur un
tronc commun pour chacun des groupes, de façon
qu'on ne voit au dedans de l'intestin que douze
à quinze trous qui servent d'entrée à ces appendices
dans le duodénum. L'intestin est de longueur mé-
diocre et ne forme que deux replis. Il est large et
égal dans toute sa longueur, ses parois n'ont pas
beaucoup d'épaisseur. Il se rétrécit un peu vers le
rectum, dont l'entrée se distingue par une valvule
charnue. La rate est petite, tétraèdre, ovale et sus-
pendue à côté de l'estomac. Le foie a deux lobes
bien distincts, à peu près d'égale longueur, mais
dont le droit est plus étroit et plus pointu, et le
gauche plus large et plus obtus. La vésicule du ﬁel,
suspendue entre eux, est ovale et fort grande. Le
canal hépato-cistique est assez gros, il se porte vers
le diaphragme le long du foie. Le diamètre du canal
cholédoque est plus grand que celui du précédent;
il se dirige d'abord un peu en avant, puis il se ﬂé-
chit et s'ouvre, en avançant vers l'anus, dans le
duodénum, au milieu des appendices, assez loin du
pylore. L'ouverture du canal cholédoque est très-
petite, et on la voit au fond d'un des grands trous
qui donnent une entrée commune à un des groupes
d'appendices cæcales.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1408" y="196"/>
	<Point x="1508" y="196"/>
	<Point x="1508" y="278"/>
	<Point x="1408" y="278"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>19</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
