<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668967">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T13:08:27</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668967.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="header">
	<Coords>
	<Point x="532" y="217"/>
	<Point x="1057" y="217"/>
	<Point x="1057" y="282"/>
	<Point x="532" y="282"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. XXI. CAPROS.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="146" y="303"/>
	<Point x="1524" y="303"/>
	<Point x="1524" y="2655"/>
	<Point x="146" y="2655"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>coup près si long; son œil est aussi beaucoup plus
grand et a le tiers de la longueur de la tête en dia‐
mètre. La bouche ainsi retirée est petite, un peu
dirigée vers le haut, et sa mâchoire inférieure monte
en avant de l’autre; mais elle peut se projeter en
avant encore plus que dans la dorée et de manière
à doubler la longueur de la tête, ce qui tient à l’ex‐
trême longueur des pédicules montans des inter‐
maxillaires; alors la mâchoire supérieure est le plus
avancée. Quoi qu’en aient dit la plupart des auteurs,
il y a à l’une et à l’autre une bande étroite de dents
en ﬁnes cardes, et le vomer en porte quelques-unes
de semblables à son extrémité antérieure, en sorte
que l’on a eu grand tort de faire de l’absence des
dents un caractère générique pour ce poisson. La
langue est lisse, étroite et fort libre comme dans la
dorée; les pharyngiens et les tubérosités des arcs bran‐
chiaux sont garnis de dents en velours. Les narines
ont, comme dans la dorée, un grand oriﬁce ovale
voisin de l’æil, et un très-petit au bord antérieur
de celui-ci. Le premier sous-orbitaire est triangulaire
et a trois festons à son bord inférieur; les suivans
sont étroits; le préopercule n’est pas oblique comme
dans la dorée, mais rectangulaire; son bord mon‐
tant est ﬁnement dentelé. L’opercule est deux fois
plus haut que long et a son angle obtus; le sub‐
opercule et l’interopercule sont petits et cachés sous
les autres pièces. Toute la tête est très-âpre, et l’on
observe en outre sur le crâne une ligne enfoncée,
descendant longitudinalement de chaque côté, et sur
le vertex une partie triangulaire, striée longitudina-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1403" y="200"/>
	<Point x="1403" y="280"/>
	<Point x="1505" y="280"/>
	<Point x="1505" y="200"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>35</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
