<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669228">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T00:39:58</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:50</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669228.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="349" y="274"/>
	<Point x="1754" y="274"/>
	<Point x="1754" y="1885"/>
	<Point x="349" y="1885"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Sa forme est à peu près celle de l’acanthure chi‐
rurgien. La hauteur de son ovale est une fois et deux
tiers dans sa longueur, et deux fois et un tiers dans
la longueur totale. Le proﬁl descend obliquement
avec une très-légère convexité, devenant un peu plus
sensible au-devant de l’œil. La longueur de la tête,
depuis la bouche jusqu’à l’ouïe, est une fois et demie
dans sa hauteur, prise obliquement de la bouche à la
nuque. Il y a deux fois le diamètre de l’œil entre cet or‐
gane et la bouche, et un et demi entre l’œil et la nuque.
Les lèvres, les dents, les pièces operculaires, sont
absolument comme dans les acanthures. La première
épine dorsale est fort courte, et il y en a une couchée
au-devant d’elle et dirigée en avant. La ventrale s’at‐
tache sensiblement plus en arrière que le bord posté‐
rieur de la base de la pectorale, qu’elle n’égale pas
en longueur. La dorsale et l’anale gardent à peu près
la même hauteur du cinquième environ de celle du
corps, sans former d’angle ou d’autre saillie en ar‐
rière; la caudale est presque coupée carrément, à
peine son bord extérieur est-il légèrement concave.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="536" y="1910"/>
	<Point x="1581" y="1910"/>
	<Point x="1581" y="1997"/>
	<Point x="536" y="1997"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>B. 5; D. 8/22; A. 3/21; C. 16; P. 16; V. 1/5.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="362" y="2034"/>
	<Point x="1757" y="2034"/>
	<Point x="1757" y="2674"/>
	<Point x="362" y="2674"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La tête et le corps sont garnis d’une âpreté ﬁne.
La ligne latérale est en avant au cinquième de la
hauteur, et suit partout la courbure du dos; la
série des lames tranchantes est au contraire hori‐
zontale, et occupe en avant de la caudale une lon‐
gueur un peu supérieure à celle de cette nageoire,
et qui est du cinquième de la longueur totale; ces
lames, au nombre de six, vont en augmentant de</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="308" y="161"/>
	<Point x="477" y="161"/>
	<Point x="477" y="256"/>
	<Point x="308" y="256"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>296</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="header">
	<Coords>
	<Point x="761" y="161"/>
	<Point x="1285" y="161"/>
	<Point x="1285" y="256"/>
	<Point x="761" y="256"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE X. TEUTHIES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
