<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668947">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T10:06:07</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668947.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="164" y="308"/>
	<Point x="1504" y="308"/>
	<Point x="1504" y="830"/>
	<Point x="164" y="830"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>par une épine, et qui (chose singulière) appartient,
ainsi que nous le verrons, non pas au surscapu-
laire, qui est articulé ﬁnement au crâne, mais au
scapulaire. L'huméral donne aussi, entre l'angle de
l'opercule et la pectorale, une pointe comprimée,
tranchante en dessus et en dessous, et qui se dirige
obliquement vers le haut.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="163" y="834"/>
	<Point x="1500" y="834"/>
	<Point x="1500" y="1439"/>
	<Point x="163" y="1439"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La pectorale est attachée un peu au-dessous de la
demi-hauteur du corps, arrondie et de grandeur mé-
diocre, salongueur ne faisant guère quele neuvième ou
le dixième de la longueur totale. Elle a treize rayons,
dont le premier est simple et les autres fort peu
rameux. On sent à travers la peau, sous la pecto-
rale, la partie inférieure du stylet caracoïdien mais
il ne se voit pas à nu, comme Bloch l'a représenté.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="165" y="1441"/>
	<Point x="1501" y="1441"/>
	<Point x="1501" y="2725"/>
	<Point x="165" y="2725"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les ventrales sont attachées à peu près sous les
pectorales et plutôt un peu plus en avant; elles les
dépassent de beaucoup en arrière, car elles approchent
d'être trois fois aussi longues, ce qui fait atteindre leur
pointe jusqu'au troisième rayon de l'anale. L'aiguillon
n'a que moitié de la longueur de la nageoire. La
première dorsale commence à quelque distance der-
rière l'occiput, au-dessus de l'angle du préopercule,
et elle partage également avec la seconde ce qui
reste de la courbe du dos. Elle a dix aiguillons,
dont le premier a un peu plus du tiers de la hau-
teur du corps; le second et le troisième le surpas-
sent un peu; ensuite ils diminuent jusqu'au dixième,
qui est extrêmement court. Chacun de ces aiguillons
a sa base armée de chaque côté d'une épine courte
et pointue. Ils sont enveloppés, comme à l'ordinaire,
par la membrane générale de la nageoire; mais cette</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="header">
	<Coords>
	<Point x="599" y="223"/>
	<Point x="1009" y="223"/>
	<Point x="1009" y="275"/>
	<Point x="599" y="275"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. XXI. ZÉES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1422" y="212"/>
	<Point x="1503" y="212"/>
	<Point x="1503" y="277"/>
	<Point x="1422" y="277"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>15</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
