<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669000">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T13:12:15</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669000.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="367" y="308"/>
	<Point x="1789" y="308"/>
	<Point x="1789" y="482"/>
	<Point x="367" y="482"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>lames de sabre; la largeur de celui de l’anale
est surtout remarquable.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="391" y="490"/>
	<Point x="1800" y="490"/>
	<Point x="1800" y="2692"/>
	<Point x="391" y="2692"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La hauteur du corps est comprise deux fois et un
tiers dans la longueur totale; la tête, quand la bouche
est fermée, l’est un peu plus de quatre fois, mais la
protractilité du museau alonge cette tête de près d’un
quart. La dentelure du bord inférieur du préoper‐
cule est à peine sensible; son limbe est légèrement
inégal. L’opercule est très-obtus en arrière et se joint
au subopercule par une ligne droite, très-montante;
l’interopercule a le bord convexe, il serre étroite-
ment et couvre bien toute la membrane des bran‐
chies, dont l’oriﬁce se termine vis-à-vis son milieu;
je n’ai compté que cinq rayons branchiaux, et comme
ce nombre s’est retrouvé dans les autres espèces du
genre, je ne puis douter que Bloch ne se soit trompé
en lui en attribuant sept. Les sous-orbitaires demeu‐
rent cachés sous la peau; le pédicule de l’inter-
maxillaire, lors de la protraction, double presque
la longueur du proﬁl. Le maxillaire est court, plat,
arqué en avant, un peu obtus à son extrémité;
quand la bouche est fermée, il laisse voir une partie
demi-ovale en arrière de la commissure. Les lèvres
sont charnues, et sous elles se voit à chaque mâ‐
choire une bande étroite de dents en soies, serrées,
ﬂexibles, à peu près comme aux chétodons, moins
nombreuses et moins longues cependant que dans
la plupart des espèces de ce dernier genre. La région
la plus large du front est entre les épines qui sont
près de la partie antérieure et supérieure de chaque
orbite. Ces épines, au nombre de deux de chaque</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="374" y="198"/>
	<Point x="499" y="198"/>
	<Point x="499" y="277"/>
	<Point x="374" y="277"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>68</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="header">
	<Coords>
	<Point x="1426" y="198"/>
	<Point x="1426" y="298"/>
	<Point x="751" y="298"/>
	<Point x="751" y="198"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE IX. SCOMBÉROÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
