<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669286">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T00:47:35</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669286.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="426" y="260"/>
	<Point x="1776" y="260"/>
	<Point x="1777" y="1162"/>
	<Point x="730" y="1163"/>
	<Point x="700" y="1164"/>
	<Point x="429" y="1163"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>avec la mâchoire inférieure seule, sans que l’intero-
percule y touche en aucune manière. Cette pièce,
mince en avant, s’élargit en se portant en arrière
beaucoup au-delà du bord du préopercule, en une
palette ovale, sur le haut de laquelle est articulé le
sous-opercule, qui est petit et cependant bien facile
à distinguer de l’opercule par la direction des stries
des ciselures de cet os, qui sont toutes creusées sui‐
vant la longueur du corps, tandis que celles de l’oper‐
cule sont obliques de haut en bas et d’avant en ar‐
rière. La portion molle de la joue est petite et couverte
d’écailles granuleuses, semblables à celles du corps.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="438" y="1167"/>
	<Point x="729" y="1168"/>
	<Point x="1706" y="1165"/>
	<Point x="1778" y="1165"/>
	<Point x="1775" y="2593"/>
	<Point x="437" y="2593"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La nuque se porte plus en avant, et le premier
rayon du panache répond au bord antérieur de l’œil,
au lieu du postérieur, ainsi que cela a lieu dans le
trachyptère. Chaque mâchoire a quelques dents sur
une ligne, mais si ﬁnes et si courtes qu’elles échap‐
pent au tact. La grandeur des pièces operculaires
donne une étendue proportionnée à l’ouverture des
ouïes; mais il n’y a de même que six rayons. La
pectorale est attachée, sur une ligne longitudinale,
au quart inférieur de la hauteur du corps, et a qua‐
torze rayons. Je ne puis donner sa longueur, attendu
qu’elle est brisée dans tous mes échantillons. La ven‐
trale adhère au bord inférieur du corps, vis-à-vis
le bord postérieur de la pectorale; sa longueur est
de quatre fois celle de la tête; elle n’a qu’un rayon
comprimé, assez fort à sa base; mais il devient grêle
et ﬂexible; il est bordé sur sa première moitié d’une
membrane étroite, qui s’élargit en une petite lame
triangulaire, aux deux tiers de la longueur de la</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="367" y="164"/>
	<Point x="507" y="164"/>
	<Point x="507" y="238"/>
	<Point x="367" y="238"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>354</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="header">
	<Coords>
	<Point x="776" y="164"/>
	<Point x="1356" y="164"/>
	<Point x="1356" y="233"/>
	<Point x="776" y="233"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE XI. TÆNIOÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
