<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669290">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T00:48:01</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669290.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r13" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r19" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="423" y="1973"/>
	<Point x="1783" y="1973"/>
	<Point x="1783" y="2660"/>
	<Point x="423" y="2660"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le duodénum se courbe et remonte sous l’œso‐
phage jusque dans la fourche du foie, et dans cette
longueur d’environ six pouces il est entouré d’un
nombre si considérable de cœcums qu’on ne peut les
compter. Ils sont tous simples, d’environ quatre à
six lignes de longueur, et d’une demi-ligne environ
de diamètre. Près du bord postérieur du lobe droit
du foie l’intestin se plie, et se rend directement à
l’anus. Cette portion, longue d’environ deux pieds,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="366" y="171"/>
	<Point x="504" y="171"/>
	<Point x="504" y="258"/>
	<Point x="366" y="258"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>358</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="header">
	<Coords>
	<Point x="773" y="168"/>
	<Point x="1351" y="168"/>
	<Point x="1351" y="256"/>
	<Point x="773" y="256"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE XI. TÆNIOÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="332" y="276"/>
	<Point x="1766" y="276"/>
	<Point x="1771" y="600"/>
	<Point x="332" y="605"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>du même parage, n’était long que de cinq
pieds deux pouces. C’est d’après l’individu long
de huit pieds trois pouces que nous avons fait
sur son anatomie les observations suivantes:</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="425" y="626"/>
	<Point x="1774" y="620"/>
	<Point x="1773" y="1966"/>
	<Point x="425" y="1966"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le sac dans lequel se confondent l’œsophage et
l’estomac, est long de quatre pieds six pouces de‐
puis le diaphragme jusqu’à son extrémité, ayant par
conséquent plus de la moitié de la longueur du
tronc. La plus grande largeur de l’estomac n’est que
d’un pouce, et à sa pointe il n’a pas une ligne de
diamètre. Ces dimensions font voir aisément que ce
viscère a la forme d’un cône très-aigu. Près de l’en‐
droit où il perce le diaphragme, l’œsophage a un
rétrécissement notable qui est produit par l’épais‐
seur de la couche musculaire, dont les ﬁbres longi‐
tudinales sont bien visibles à l’extérieur, et par les
plis longitudinaux, qui s’eﬀacent au fur et à mesure
que l’on approche de la naissance de la branche
montante ou pylorique de l’estomac; laquelle n’a
guère qu’un pouce de long. Une valvule assez épaisse
ferme le pylore, dont on ne voit aucunement la place
à l’extérieur.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
