<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668988">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T13:10:49</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:27</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668988.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="357" y="305"/>
	<Point x="1770" y="305"/>
	<Point x="1771" y="916"/>
	<Point x="357" y="916"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>d’os de sèches ou de plumes cartilagineuses de cal‐
mar, et les becs sont de beaucoup trop gros pour
être rapportés à des sépioles, qui ont un rudiment
d’os dans leur manteau. L’estomac contenait aussi
des restes d’acalèphes, et notamment de petits rhizos-
tomes. Selon les rapports des pêcheurs islandais,
cités par M. Faber, le lampris poursuit les truites,
vraisemblablement pour en faire sa nourriture.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="400" y="919"/>
	<Point x="1745" y="919"/>
	<Point x="1745" y="2648"/>
	<Point x="400" y="2648"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>L’ostéologie de cette espèce a été décrite et repré‐
sentée avec beaucoup de soin dans l’Osteographia
piscium de M. Bakker, et nous l’avons vériﬁée sur
le grand squelette que possède le Muséum. Sa crête
mitoyenne du crâne est très-élevée, les autres sont
couchées latéralement et presque nulles. Ce qu’il y
a de plus remarquable, ce sont les os du bras et
de l’épaule; un énorme cubital, haut d’un pied et
large de sept pouces (dans un individu de trois pieds
et demi) en est la partie la plus apparente. C’est lui
qui soutient principalement la haute poitrine de
ce poisson; il repousse le radial et les os du carpe
vers le haut, et c’est ce qui fait que la pectorale
s’attache au corps par une ligne horizontale. Il a
vers le haut un petit trou rond, et le radial, tout
petit qu’il est, en a aussi un, comme à l’ordinaire.
Un grand espace ovale sépare le cubital en avant de
la partie descendante de l’huméral, le haut porte en
arrière la pièce supérieure et plate du coracoïdien
qui va s’attacher à l’angle postérieur et supérieur de
ce cubital, en laissant ainsi au-dessus du carpe un
espace transversal et plus petit que le précédent. La
pièce grêle du coracoïdien se soude, par presque toute</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="350" y="210"/>
	<Point x="445" y="210"/>
	<Point x="445" y="279"/>
	<Point x="350" y="279"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>56</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="header">
	<Coords>
	<Point x="731" y="218"/>
	<Point x="1376" y="218"/>
	<Point x="1376" y="284"/>
	<Point x="731" y="284"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE IX. SCOMBÉROÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
