<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669261">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T08:44:37</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669261.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="53" y="341"/>
	<Point x="1460" y="341"/>
	<Point x="1460" y="509"/>
	<Point x="53" y="509"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>peut se le ﬁgurer comme un petit lambeau
de toile d’argent, aiguisé en pointe en arrière.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="92" y="520"/>
	<Point x="1460" y="520"/>
	<Point x="1460" y="2716"/>
	<Point x="92" y="2716"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Sa hauteur est quatre fois dans sa longueur, et
il est mince comme un papier un peu épais. La
ligne de son dos règne jusqu’au-dessus de l’œil,
d’où elle descend rapidement pour former le proﬁl.
La longueur de sa tête, à peu près égale à sa hau‐
teur, est près de cinq fois dans sa longueur. Sur le
sommet, c’est-à-dire sur l’extrémité antérieure de
la nuque, est une nageoire ou plutôt un lobe
de nageoire, qui s’élève à une hauteur égale à la
moitié de la longueur du corps; elle est soutenue de
sept rayons très-grêles; immédiatement derrière
commence la dorsale ordinaire, qui se lie même à
cette espèce de panache par sa membrane, et n’en
est séparée que par une profonde échancrure, en
sorte que ce ne sont pas précisément deux nageoires.
Cette dorsale s’étend sur toute la longueur du dos, ex‐
cepté seulement le petit bout de la queue. Sa hauteur
moyenne est de moitié de celle du corps et même d’un
peu plus; on y compte cent trente-sept rayons, ce qui,
avec le panache, ferait cent quarante-quatre; mais
il est diﬃcile de bien distinguer les derniers, et il
y en a peut-être quelques-uns de plus. La queue est
très-mince et porte, non pas à son extrémité, mais
sur son bord supérieur, une nageoire dirigée obli‑
quement vers le haut, qui a plus de moitié de la
longueur du corps, et est soutenue par sept rayons
grêles. Le bout même de la queue, qui semble faire
un second lobe de la caudale, n’a que cinq petits
rayons, dont le supérieur n’a pas le quinzième de</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="header">
	<Coords>
	<Point x="445" y="241"/>
	<Point x="1065" y="241"/>
	<Point x="1065" y="314"/>
	<Point x="445" y="314"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. I. TRACHYPTÈRES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1331" y="241"/>
	<Point x="1466" y="241"/>
	<Point x="1466" y="314"/>
	<Point x="1331" y="314"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>329</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
