<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669269">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T16:45:31</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669269.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r9" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r9" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="124" y="246"/>
	<Point x="1498" y="246"/>
	<Point x="1498" y="2589"/>
	<Point x="124" y="2589"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>L’épaule n’a pas d’armure particulière; la pecto‐
rale s’attache vers le quart inférieur de la hauteur,
et est d’une petitesse remarquable; sa longueur ne
fait guère que le quart de la hauteur du poisson;
elle a onze rayons, dont le premier court, et le
deuxième assez fort. Les ventrales sont suspendues
sous la base des pectorales: dans ceux de nos échan‐
tillons où elles sont le mieux conservées, elles ont
le cinquième de la longueur du corps sans la cau‐
dale. On y compte huit rayons très-ﬁns, dont le
premier est légèrement épineux. Nous n’avons de
rayons du panache que dans un seul individu, qui
même n’en a conservé que deux, dont le plus long,
très-grêle, légèrement épineux, a aussi le cinquième
de la longueur; dans tous les autres, les sept ou
huit rayons qui composent le panache, sont rasés
presque jusqu’à la peau; néanmoins on voit bien
qu’il y avait là une nageoire particulière, parce que
les rayons de la deuxième dorsale recommencent
plus minces et plus écartés que les racines de cette
première dorsale ou, si l’on veut, de ce premier lobe
de la dorsale. Ces rayons augmentent bientôt, et la
deuxième dorsale a sur presque toute sa longueur à
peu près moitié ou les deux tiers de celle du corps. En
arrière elle diminue de nouveau. Le nombre total
de ces rayons, sans ceux du panache, varie dans
nos individus de cent soixante-deux à cent soixante-
huit; mais il faut de l’attention pour les compter,
autrement on pourrait ne pas voir quelques-uns des
premiers et plusieurs des derniers. Ils sont tous grêles,
ﬂexibles, et je n’y ai aperçu ni branches ni articu‐</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="202" y="2605"/>
	<Point x="311" y="2605"/>
	<Point x="311" y="2664"/>
	<Point x="202" y="2664"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>10.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="signature-mark">
	<Coords>
	<Point x="1168" y="2600"/>
	<Point x="1262" y="2600"/>
	<Point x="1262" y="2653"/>
	<Point x="1168" y="2653"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>22</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="header">
	<Coords>
	<Point x="467" y="148"/>
	<Point x="1108" y="148"/>
	<Point x="1108" y="228"/>
	<Point x="467" y="228"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. I. TRACHYPTÈRES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1348" y="142"/>
	<Point x="1483" y="142"/>
	<Point x="1483" y="224"/>
	<Point x="1348" y="224"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>337</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
