<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00668952">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-07T23:06:39</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00668952.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="417" y="305"/>
	<Point x="1774" y="305"/>
	<Point x="1774" y="886"/>
	<Point x="417" y="886"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La vessie aérienne est simple, grande, ovale, plus
large dans le haut; sa tunique extérieure est très-
épaisse, ﬁbreuse, argentée; l'interne est mince. Il y
a deux corps glanduleux, en forme de ruban on-
doyant, rouge, épais, qui paraît interrompu dans
son milieu et quelquefois en deux endroits. La vessie
a vers le tiers antérieur deux fortes attaches mus-
culaires.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="391" y="899"/>
	<Point x="1783" y="899"/>
	<Point x="1783" y="1714"/>
	<Point x="391" y="1714"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les laitances sont ovales; dans leur état de va-
cuité on voit à l'intérieur des replis longitudinaux,
plissés eux-mêmes en travers, et dentelés sur leur
bord. A la ﬁn de Mai, les ovaires sont placés au tiers
postérieur de l'abdomen sous la forme d'un rein de
mouton. C'est un grand sac, renfermant une multi-
tude inﬁnie de follicules attachés à la face interne
de la poche, et remplis d'une innombrable quantité
d'æufs jaunâtres, petits comme dela graine de pavot.
L'oviducte est commun, et s'ouvre dans le cloaque
derrière le rectum.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="391" y="1728"/>
	<Point x="1783" y="1728"/>
	<Point x="1783" y="2627"/>
	<Point x="391" y="2627"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Les reins adhèrent dans toute leur longueur assez
fortement à la vessie natatoire. Ils sont gris-noi-
râtres, renﬂés antérieurement en une sorte de lobule
réﬂéchi sur l'extrémité arrondie de la vessie nata-
toire; puis les reins se portent en droite ligne le
long de l'épine, en se rétrécissant jusqu'au milieu
de leur longueur, de manière à n'être plus qu'un
ruban mince. Dans toute cette étendue ils sont très-
séparés; mais à partir de ce point, ils sont tellement
réunis qu'ils ne paraissent faire qu'un seul corps. Vers
la ﬁn de leur longueur, qui ne dépasse pas celle de la
vessie natatoire, ils se renﬂent beaucoup, et leur sur-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="352" y="192"/>
	<Point x="453" y="192"/>
	<Point x="453" y="271"/>
	<Point x="352" y="271"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>20</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="header">
	<Coords>
	<Point x="731" y="206"/>
	<Point x="1380" y="206"/>
	<Point x="1380" y="278"/>
	<Point x="731" y="278"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE IX. SCOMBÉROÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
