<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669266">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T00:45:11</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669266.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="header">
	<Coords>
	<Point x="759" y="186"/>
	<Point x="1345" y="186"/>
	<Point x="1345" y="256"/>
	<Point x="759" y="256"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE XI. TÆNIOÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="393" y="269"/>
	<Point x="1760" y="269"/>
	<Point x="1760" y="2651"/>
	<Point x="393" y="2651"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La hauteur à la nuque, qui se relève plus haut
que la tête, est cinq fois et un quart dans la lon‐
gueur totale, la caudale non comprise. La tête, lors‐
que la bouche se retire, se forme d’un rhombe dont
la diagonale verticale, d’un tiers moins haute que
la nuque, est très-peu supérieure à la diagonale ho‐
rizontale. L’épaisseur au milieu de la hauteur est dans
les individus de Sicile et de Corse du neuvième de
cette hauteur. Le dos et le ventre vont encore en
s’amincissant, en sorte que leurs bords sont à peu
près tranchans et minces comme un léger carton;
la ligne du dos et celle du ventre sont en arcs un
peu convexes; mais au total elles vont en se rap‐
prochant, en sorte que le corps forme un ruban
argenté très-mince, assez large en avant, mais qui
se rétrécit par degrés en arrière, et ﬁnit en pointe
comprimée presque autant que le corps, et la tête,
aussi haute que longue, a son proﬁl descendant
obliquement en ligne droite et joignant la nuque
par un arc très-ouvert. Le bout du museau est
tronqué pour former la bouche, qui n’est presque
pas fendue latéralement; mais dont l’ouverture est
transverse, verticale et de forme à peu près parabo‐
lique. C’est en eﬀet la courbure transversale de la
mâchoire supérieure, et quand la bouche se ferme,
le bout de la mâchoire inférieure entre dans cette
concavité. La protractilité de la mâchoire supérieure
est telle, que lorsqu’elle se porte en avant, la dis‐
tance de l’œil au bout du museau devient presque
double de ce qu’elle est dans l’état de repos. Le
front a sous la peau une cavité en triangle isocèle</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="334" y="164"/>
	<Point x="334" y="252"/>
	<Point x="494" y="252"/>
	<Point x="494" y="164"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>334</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
