<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669409">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T09:02:46</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669409.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="87" y="255"/>
	<Point x="1441" y="255"/>
	<Point x="1441" y="932"/>
	<Point x="87" y="932"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>est très-comprimé vers l’arrière. Aux pectorales
l’épaisseur est les deux tiers de la hauteur, et près des
nageoires verticales elle n’en est plus que le quart. Le
museau est très-comprimé; les maxillaires sont fort
élargis sur le bout du museau: ils sont courbés
pour embrasser le contour de la tête, et se terminent
en pointe. On voit bien dans cette grande espèce
la singulière conformation qui donne à ces os l’ap‑
parence d’être retournés sens dessus dessous.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="96" y="935"/>
	<Point x="1451" y="935"/>
	<Point x="1451" y="2286"/>
	<Point x="96" y="2286"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>L’œil, éloigné du bout du museau de deux fois
et demie son diamètre, a une largeur contenue sept
fois dans la longueur de la tête. Le sous-orbitaire
est grand et comme caverneux; les narines sont per‑
cées sur le dessus du crâne: l’ouverture antérieure
est petite et au-devant de l’œil. La seconde est une
large fente oblique, pratiquée sur le bord de l’or‑
bite. Toutes les pièces operculaires sont cachées
sous les grandes écailles qui les revêtent. Les deux
mâchoires sont garnies d’une bande étroite de dents
courtes et en carde: il n’y en a aucune sur le pa‑
lais, soit au vomer, soit aux palatins. La pectorale
est grande et forte, sa longueur égale à peu près
les deux tiers de celle de la tête; les ventrales sont
insérées sous l’aplomb de la pointe des nageoires
de la poitrine. Étalées, elles sont fort larges: la lon‑
gueur du plus grand de leurs rayons ne surpasse
que de très-peu la moitié de la pectorale.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="98" y="2288"/>
	<Point x="1455" y="2288"/>
	<Point x="1455" y="2598"/>
	<Point x="98" y="2598"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La première dorsale s’élève sur la seconde partie
de la longueur totale: elle mesure près de la moitié
de la hauteur du corps sous elle. La seconde dor‑
sale correspond aux derniers rayons de la nageoire</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="header">
	<Coords>
	<Point x="578" y="160"/>
	<Point x="880" y="160"/>
	<Point x="880" y="223"/>
	<Point x="578" y="223"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>ATHÉRINES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1314" y="153"/>
	<Point x="1437" y="153"/>
	<Point x="1437" y="223"/>
	<Point x="1314" y="223"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>477</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
