<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669412">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T09:03:05</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:01</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669412.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="header">
	<Coords>
	<Point x="897" y="160"/>
	<Point x="1363" y="160"/>
	<Point x="1363" y="231"/>
	<Point x="897" y="231"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE DOUZIÈME.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="477" y="240"/>
	<Point x="1842" y="240"/>
	<Point x="1842" y="1968"/>
	<Point x="477" y="1968"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le proﬁl de la tête monte, par une courbe convexe,
jusqu’à la seconde dorsale, en faisant quelque petite
sinuosité vers la première de ces deux nageoires. La
mâchoire inférieure dépasse un peu la supérieure;
les dents y sont en ﬁne carde; le palais est tout-à-fait
lisse et sans aucunes dents; on ne voit ni on ne sent
au doigt aucune âpreté au vomer. La longueur de
la tête est du quart de celle du corps; les yeux sont
vers le milieu, mais assez haut sur la joue. Leur
diamètre fait le sixième de la longueur de la tête, et
il y en a deux entre le bord de l’orbite et le bout du
museau, et presque deux entre chacun d’eux. Sur
le sommet du crâne les deux ouvertures sont fort
petites, surtout l’antérieure, qui ne paraît être qu’un
faible pore, la seconde est une petite fente, pratiquée
sur le dessus de la tête en avant de l’œil. Un petit
os nasal s’alonge sur le devant du museau, et con‐
tribue à agrandir le méplat formé par la partie élar‐
gie en lame horizontale du maxillaire. Le sous-or-
bitaire est un peu celluleux, composé de deux
grandes pièces; il n’a point d’écaillés, mais le préo‐
percule, le haut de l’opercule et le vertex en sont
couverts.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="460" y="1973"/>
	<Point x="1842" y="1973"/>
	<Point x="1842" y="2606"/>
	<Point x="460" y="2606"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>La pectorale est large, mais peu longue, et ter‐
minée en angle assez aigu au bord supérieur; elle
est comprise près de sept fois dans la longueur to‐
tale. Celle des ventrales est des deux tiers de celle
des nageoires de la poitrine. La première dorsale
répond à la pointe de ces dernières: elle est basse;
la seconde est placée sur le milieu de l’anale, qui
occupe une étendue égale à la longueur de la pec-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="400" y="125"/>
	<Point x="400" y="223"/>
	<Point x="580" y="223"/>
	<Point x="580" y="125"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>480</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
