<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669103">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T07:55:17</Created>
	<LastChange>2012-02-09T16:27:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669103.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="184" y="289"/>
	<Point x="1577" y="289"/>
	<Point x="1572" y="1424"/>
	<Point x="184" y="1430"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>gardant en hauteur un peu plus du quart de celle
du corps; ses épines sont au nombre de neuf, dont
la première très-courte, et ses rayons mous de vingt-
trois et quelquefois de vingt-quatre, de vingt-cinq
ou même de vingt-six; on ne voit point extérieure‐
ment d’épine couchée au-devant de sa base, comme
dans les amphacanthes, bien qu’il y en ait une petite
dans le squelette. L’anale commence sous le milieu
du corps et se conforme du reste à la dorsale pour
la hauteur, l’égalité et la terminaison; elle a trois
épines, dont la première est courte et presque cachée,
et vingt-deux rayons mous. Un ruban de petites
écailles, séparé de celles du corps par un sillon,
marche le long de la base de ces deux nageoires;
mais sur les nageoires mêmes il n’y en a point.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="212" y="1432"/>
	<Point x="1565" y="1425"/>
	<Point x="1569" y="2636"/>
	<Point x="213" y="2636"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Entre elle et la caudale est un espace du douzième
à peu près de la longueur totale, et presque aussi
haut que long; il a de chaque côté une forte épine
comprimée et tranchante comme une lancette, dont
la base a aussi une pointe plus petite. Cette épine
est mobile sur une articulation de son tiers posté‐
rieur, et lorsqu’elle est couchée contre le corps dans
le sillon destiné à la recevoir, on dirait une simple
lame tranchante, pointue aux deux bouts et légèrement
saillante; mais elle peut se redresser de manière à for‐
mer avec le corps un angle de quarante-cinq degrés;
sa pointe antérieure, dirigée en avant, peut devenir
alors une arme très-dangereuse. La longueur de cette
épine varie beaucoup; on en trouve du dix-huitième
environ de la longueur totale, et d'autres individus
n’en ont que de moitié plus courtes. La caudale est</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="header">
	<Coords>
	<Point x="548" y="204"/>
	<Point x="1128" y="204"/>
	<Point x="1128" y="283"/>
	<Point x="548" y="283"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CHAP. II. ACANTHURES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r9" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1390" y="185"/>
	<Point x="1519" y="185"/>
	<Point x="1519" y="279"/>
	<Point x="1390" y="279"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>171</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
