<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00669328">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T00:52:41</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:33:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00669328.tif" imageWidth="1876" imageHeight="3225">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="426" y="292"/>
	<Point x="1792" y="292"/>
	<Point x="1792" y="2647"/>
	<Point x="426" y="2647"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>sur une seule rangée et séparées les unes des autres;
les postérieures deviennent plus petites: il y en a
dix-sept ou dix-huit de chaque côté à la mâchoire
supérieure et dix à l’inférieure, qui, de plus, en a
deux un peu plus en dedans derrière les antérieures.
Ces nombres varient un peu selon les individus. Le
vomer et les palatins n’ont point de dents. On n’en voit
pas sur la langue, qui est étroite, fort libre, un peu
obtuse. La joue est nue et assez large; le préopercule,
dont le bord est entier et l’angle arrondi, a son limbe
creusé de quelques petites fossettes. L’opercule est
taillé à peu près en quart de cercle; sa longueur est
du quart de celle de la tête; le subopercule, long et
étroit, est placé obliquement et suit la courbure
du bord inférieur de l’opercule: l’interopercule est
aussi assez étroit. Les ouïes sont fendues jusque sous
l’œil, où leurs membranes se réunissent en embras‐
sant l’isthme; elles ont six rayons chacune. Les râ-
telures de la branchie interne sont longues, grêles
et serrées: dans les suivantes elles se raccourcissent.
L’opercule porte une demi-branchie à sa face interne.
Il n’y a pas d’armure à l’épaule. La pectorale, atta‐
chée un peu au-dessous du milieu, est de forme ar‐
rondie, et sa longueur tient vingt-deux fois dans
celle de tout le poisson; ses rayons sont au nombre
de dix-huit. Les ventrales sont un peu moins lon‐
gues, et adhèrent au ventre par les trois quarts de
leur bord interne. Leur épine, qui est assez forte,
a les deux tiers de leur longueur. La dorsale com‐
mence à la nuque au-dessus de la naissance de l’ouïe,
et se continue jusqu’à la caudale, à la base de la-</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="382" y="182"/>
	<Point x="515" y="182"/>
	<Point x="515" y="268"/>
	<Point x="382" y="268"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>396</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="header">
	<Coords>
	<Point x="789" y="189"/>
	<Point x="1353" y="189"/>
	<Point x="1353" y="270"/>
	<Point x="789" y="270"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>LIVRE XI. TÆNIOÏDES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
