<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672782">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-08T22:38:19</Created>
	<LastChange>2012-02-10T10:29:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672782.tif" imageWidth="2121" imageHeight="3248">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="262" y="199"/>
	<Point x="360" y="199"/>
	<Point x="360" y="264"/>
	<Point x="262" y="264"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>350</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="header">
	<Coords>
	<Point x="1022" y="195"/>
	<Point x="1261" y="195"/>
	<Point x="1261" y="253"/>
	<Point x="1022" y="253"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>W. HARMS,</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="264" y="305"/>
	<Point x="2035" y="305"/>
	<Point x="2034" y="1673"/>
	<Point x="268" y="1674"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>FAUSSEK'schen Arbeiten darauf eingehen. Wie ich schon gezeigt
habe, zerreißen die Glochidien, wenn sie sich an einen Fisch an-
heften, dessen Epidermis und klemmen einen Teil derselben
zwischen ihre Schalen vermittels der Schalenhaken ein. Durch die
Verletzung entsteht nun zunächst eine Wucherung der Epidermis,
die zur Encystierung des Glochidiums führt. Die eingeklemmten
Epidermiszellen dagegen zerfallen und werden von den Zellen des
embryonalen Mantels aufgenommen. Vom Fische werden nun anch
Leucocyten zu der Wundstelle befördert, die in die Mantelhöhle der
Larven einwandern, hier einem Zerfalle unterliegen, dessen Produkte
von den Mantelzellen ebenfalls verzehrt werden. Auch ganze Leuco-
cyten werden von den Mantelzellen aufgenommen (Fig. 11 lc. Taf. 13),
FAUSSEK bezeichnet dies als „einen Fall von einer phagocytären
resp. cytolytischen Verteidigungsreaktion seitens der Leucocyten,
die aber zu nichte wird und von dem überfallenden Parasiten zu
seinen Gunsten exploitiert wird". Er ﬁndet in diesem Falle intra-
cellulärer Nahrungsaufnahme durch Zellen ectodermalen Ursprungs
ein Analogon in der Nahrungsaufnahme seitens der ectodermatischen
Zellen der Chorionzotten während der intrauterinen Entwicklung bei
einigen Säugetieren.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="272" y="1681"/>
	<Point x="2041" y="1681"/>
	<Point x="2041" y="2153"/>
	<Point x="272" y="2153"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die intracelluläre Nahrungsaufnahme durch die Mantelzellen
dauert indessen nur, solange der Darmkanal noch nicht ausgebildet
ist. Sobald dieses jedoch erfolgt ist — oft schon nach wenigen
Tagen des parasitischen Lebens —, beginnt die Nahrungsaufnahme
durch den Mund. Die Nahrung besteht jetzt aus lymphatischer
Flüssigkeit, Leucocyten und den zerfallenden Mantelzellen. soweit
sie nicht zum Aufbau des deﬁnitiven Mantels verwandt wurden.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="282" y="2160"/>
	<Point x="2048" y="2160"/>
	<Point x="2048" y="3051"/>
	<Point x="282" y="3051"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Ein interessanter Fall ist nun die Zerstörung der Larven in
den Cysten während des Parasitismus. FAUSSEK führt diese Zer-
störung auf eine entzündliche Reaktion an der beschädigten Stelle
zurück, die sich in Anhäufung von lymphatischer Flüssigkeit und
zugrundegehenden Leucocyten äußert. Diese Flüssigkeit übt unter
gewissen Umständen eine giftige Wirkung auf das Glochidium aus.
Letzteres zerfällt und löst sich gewissermaßen in der Flüssigkeit
des entzündlichen Ödems auf. Von der Zerstörung wird der Schließ-
muskel zuerst betroffen, dessen einzelne Fasern verkleben. worauf
dann der ganze Muskel in einzelne Stücke zerfällt. Dieser Prozeß
ﬁndet jedoch, wie ich beobachten konnte, immer statt (Fig. 46 lm,
Taf. 16), wenn auch nicht in dem extremen Maße, wie FAUSSEK es
für zugrundegehende Larven abbildet. und scheint mir ein normales</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
