<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672726">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T09:05:09</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672726.tif" imageWidth="2159" imageHeight="3739">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="3"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="header">
	<Coords>
	<Point x="452" y="137"/>
	<Point x="1985" y="137"/>
	<Point x="1985" y="226"/>
	<Point x="452" y="226"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>CRUSTACÉS. — QUATRIÈME ORDRE. AMPHIPODES.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="253" y="253"/>
	<Point x="2095" y="253"/>
	<Point x="2095" y="2096"/>
	<Point x="248" y="2097"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>cation, et ces coupes étant assez considérables, nous avons
jugé à propos de conserver ces ordres; la tête des amphipodes
est presque toujours distincte du thorax, et porte quatre
antennes. Les deux premiers pieds-mâchoires forment une
sorte de lèvre inférieure. Le thorax est divisé en sept segmens,
munis chacun d’une paire de pieds; il est suivi d’une espèce
de queue composée d’un nombre variable de segmens le cœur
forme un vaisseau étroit et allongé, s’étendant le long du mi‐
lieu du dos. D’après les recherches de MM. Audouin et Milne
Edwards, les deux cordons médullaires et ganglionnaires des
amphipodes sont parfaitement symétriques et séparés dans
toute leur longueur. Suivant M. Cuvier, ceux des cloportes
auraient quelques ganglions de moins, et n’oﬀriraient point
dans tous les segmens la même uniformité. Les organes sexuels
sont placés à la naissance inférieure de la queue; les deux
appendices du dessous de son premier anneau présentent à cet
égard des diﬀérences. La mâle se place sur le dos de la femelle
dans l’accouplement; celle-ci porte ses œufs sous la poitrine,
entre des écailles, formant une sorte de poche. Les petits res‐
tent attachés au corps de leur mère j usqu’à ce qu’ils aient acquis
assez de force pour pourvoir par eux-mêmes à leur subsistance.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="281" y="2102"/>
	<Point x="2094" y="2100"/>
	<Point x="2094" y="2264"/>
	<Point x="285" y="2273"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Tous ces crustacés sont petits, aquatiques ou terrestres;
parmi les premiers, il y en a de parasites.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="297" y="2279"/>
	<Point x="1672" y="2270"/>
	<Point x="2101" y="2269"/>
	<Point x="2104" y="2869"/>
	<Point x="1710" y="2878"/>
	<Point x="1007" y="2880"/>
	<Point x="287" y="2876"/>
	<Point x="283" y="2287"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Aux caractères qui distinguent les amphipodes, nous ajou‐
terons que ces crustacés ont généralement à la base extérieure
des pieds, à commencer à la seconde paire, des bourses vési-
culaires dont on ignore l’usage. Celles des deux pieds posté‐
rieurs sont plus petites, ou même quelquefois oblitérées. On
les trouvera ﬁgurées sur la planche IXe des crustacés de l’Atlas
d’histoire naturelle du grand ouvrage sur l’Égypte.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="291" y="2885"/>
	<Point x="1045" y="2888"/>
	<Point x="1834" y="2881"/>
	<Point x="2108" y="2874"/>
	<Point x="2112" y="3410"/>
	<Point x="863" y="3421"/>
	<Point x="290" y="3420"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Envisagés sous la considération des habitudes, les amphi‐
podes peuvent être partagés en trois sections, les sauteurs,
les marcheurs et les parasites. Les premiers composeront la
famille des crevettines, les seconds celle des podocérides, et
la dernière celle des hypérines de M. Milne Edwards. Les deux
premières, composées d’amphipodes errans ou vagabonds, se</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="261" y="136"/>
	<Point x="400" y="136"/>
	<Point x="400" y="237"/>
	<Point x="261" y="237"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>394</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
