<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672776">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-12T18:56:05</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672776.tif" imageWidth="2059" imageHeight="3446">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r1" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="heading">
	<Coords>
	<Point x="439" y="164"/>
	<Point x="1469" y="164"/>
	<Point x="1469" y="248"/>
	<Point x="439" y="248"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Die prähistorischen Pﬂanzenreste Mitteleuropas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1748" y="176"/>
	<Point x="1814" y="176"/>
	<Point x="1814" y="237"/>
	<Point x="1748" y="237"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>27</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="98" y="297"/>
	<Point x="1821" y="298"/>
	<Point x="1814" y="1362"/>
	<Point x="90" y="1358"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>S. 88), die Samen von Lappa verkürzt 99. Die saftreichen Obst‐
arten sind zusammengeschrumpft; seltener zeigen sich Risse und
Sprünge. Aus den Anhäufungen von verkohlten Pﬂanzen und
ihren Erzeugnissen ist der sichere Schluss gezogen worden, dass
diese Pfahlbauhütten durch Brand zerstört wurden. Es konnte
bei einigen, wie Bleiche‐Arbon, Versandung eingetreten sein.
Durch die erfolgte rasche künstliche Verkohlung sind die Reste
erhalten geblieben. Sie gehören ohne Zweifel der Pfahlbauzeit an,
sodass ihr Alter leicht und sicher bestimmbar ist. Aus vielen
prähistorischen Fundstellen sind auch Samen bekannt geworden,
die auf natürlichem Wege unter Luftabschluss langsam zu Kohle
verwandelt wurden und die ihre Form gar nicht verändert haben
und ein mattes Aussehen zeigen. Sie stammen aus Höhlen, Terra‐
maren und Gräbern. Deiniger 24 rechnet zu solchen Vorkomm‐
nissen die Funde von Aggtelek und Lengyel in Ungarn.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="92" y="1363"/>
	<Point x="1829" y="1370"/>
	<Point x="1813" y="2984"/>
	<Point x="1388" y="2991"/>
	<Point x="88" y="2988"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>b) Unverkohlt ﬁnden sich Samen und andere Pﬂanzenteile
häuﬁg. Abfälle von Nutzpﬂanzen wie Kerne des Steinobsts,
Früchtchen der Brombeeren, Himbeeren, Erdbeeren, welche den
Darmkanal unverändert passierten und als Exkremente angehäuft
wurden, wie auch Reste von Pﬂanzen, die an Ort und Stelle selbst
gewachsen sind wie Laichkräuter, treten zahlreich auf. Sie haben
fast die ursprüngliche Farbe beibehalten, oder sie sehen etwas
gebräunt bis schwarz aus. Sie sind nicht so kompakt wie die
verkohlten Reste. Durch das lange Liegen im Wasser oder, wenn
sie bedeckt waren, durch die eindringende Feuchtigkeit ist der
Keim und das Endosperm herausgewittert und nur die harte Samen‐
schale erhalten geblieben. Dieselbe kann beim Trocknen so spröde
werden, dass sie leicht zerfällt und sich pulverig zerreiben lässt.
Auch bei Pﬂanzen jüngeren Alters kann der innere weiche Teil
des Samens verhältnismässig rasch ausfaulen, wenn die Samen‐
schale den äussern Einﬂüssen zu geringen Schutz gewährt, wie
dies bei Samen von Rhamnus Frangula, Menyanthes, Potamo-
geton beobachtet worden ist. Dies als genügendes Unterschei‐
dungsmerkmal anzuwenden, wie es Heer 38 tut, scheint mir zu
weit gegangen. Arenaria serpyllifolia, die er von Moossee‐
dorf angibt, erkenne ich als rezent. Die einzige vorgelegene
Kapsel zeigt in Farbe und Aussehen völlige Uebereinstimmung
mit frischen Exemplaren. Gerade da, wo die Lage nicht mit aller</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
