<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672704">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-09T23:06:29</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:24</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672704.tif" imageWidth="2150" imageHeight="3568">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1023" y="377"/>
	<Point x="1257" y="377"/>
	<Point x="1257" y="458"/>
	<Point x="1023" y="458"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>( 128 )</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="291" y="513"/>
	<Point x="1986" y="513"/>
	<Point x="1986" y="586"/>
	<Point x="1424" y="588"/>
	<Point x="1426" y="674"/>
	<Point x="291" y="674"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>gistrats, mériterait plutôt de porter le titre d'histoire généalo-
gique des membres du conseil de Flandre.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="292" y="683"/>
	<Point x="1993" y="683"/>
	<Point x="1993" y="2029"/>
	<Point x="292" y="2029"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>A ce point de vue, elle sera consultée avec fruit par ceux qui
s'occupent de l'histoire nobiliaire des familles. Du reste, tous
les conseillers étaient sans doute de fort honnêtes gens, mais,
au point de vue de l'histoire du pays, bon nombre de ces
biographies, parfois assez longues, sont dépourvues d'intérêt.
Le supplément d'Emmanuel Vander Vynckt est bien plus curieux
que l'ouvrage du père. Il semble avoir eu entre les mains des
pièces et des documents qui n'existent plus aux archives du
conseil, et qu'il assure y avoir vus. Les chapitres traités avec
le plus de soin sont ceux relatifs au ressort du parlement de
France et du grand conseil de Malines, et à l'époque des
troubles. Nous ajouterons que nous connaissons deux copies
manuscrites du livre de Vander Vynckt, mais incomplètes et
sans les armoiries; l'une fait partie des archives provinciales à
Gand. MSS. pr., n° 12; l'autre de la bibliothèque de l'université
de la même ville. MSS., n° 19 (n° 93 du Catal. imprimé).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="294" y="2073"/>
	<Point x="1988" y="2073"/>
	<Point x="1988" y="3219"/>
	<Point x="294" y="3219"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>2° Recueil des recherches historiques et chronologiques du grand
conseil de Malines, contenant l'époque antérieure à son institution
à l'égard de l'origine du ressort en appel dans les provinces des
Pays-Bas; les progrès et changements survenus en cette matière,
l'institution du grand conseil présentement existant, ainsi que la
chronologie de tous les présidents, conseillers et maîtres de re-
quêtes, des conseillers provinciaux généraux et avocats ﬁscaux, etc.,
depuis l'an 1503 jusqu'à présent, avec leurs armoiries peintes, re-
cueillies d'après des manuscrits respectables, tels que ceux de
MM. Philippe Wielant, Florent de Mont Saint-Éloy, Charles et
Henri Florent - Laurin, tous conseillers audit grand conseil, et
d'après plusieurs auteurs qui ont traité cette matière; par MM. Van-
der Vynckt père et ﬁls, respectivement conseiller au conseil de
Flandre et haut-échevin du pays de Waes. MS. in-fol., 2 vol.
contenant ensemble 762 pages (pagination non interrompue).</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
