<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672766">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-10T09:06:37</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672766.tif" imageWidth="2183" imageHeight="3686">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r2" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r4" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="62" y="310"/>
	<Point x="1742" y="310"/>
	<Point x="1742" y="582"/>
	<Point x="62" y="582"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>le granite, tandis qu’en quelques points se rencontrent le quartz pur,
le kaolin, l’amphibole, le porphyre, la serpentine. Une très-grande
inégalité se constate dans l’altitude, dont les cotes extrêmes sont
157 et 777 mètres.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="48" y="592"/>
	<Point x="1741" y="592"/>
	<Point x="1741" y="1155"/>
	<Point x="48" y="1155"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Le Mont-Dore n’a pas oﬀert à M. Lamy d’espèces véritablement
calcicoles; mais le département de la Haute-Vienne, quoique composé
de roches essentiellement granitiques, lui en a présenté un certain
nombre « qu’il faut chercher le plus souvent, soit sur les vieux
murs crépis de chaux, soit sur les pierres calcaires employées
aujourd’hui pour la construction et pour l’embellissement des jar‐
dins et des parcs ». M. Lamy nous fait remarquer qu’il a pris sur le
granit le Verrucaria plumbea, éminemment calcicole.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r4" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="49" y="1162"/>
	<Point x="1742" y="1162"/>
	<Point x="1742" y="3216"/>
	<Point x="49" y="3216"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Dans un aperçu général, servant de préface à son travail, M. Lamy
est conduit à parler très-brièvement de la théorie algo-lichénique,
« d’après laquelle les gonidies des Lichens, en réalité étrangères
au thalle, constituent de véritables Algues, qui ont une vie propre, et
qui, dès leur enfance, servent de support à une sorte de Champignon;
par suite, l’ancien Lichen devient le composé d’une Algue et d’un
Champignon». Pour lui, les préparations microscopiques démontrent
jusqu’à l’évidence que les gonidies naissent à l’intérieur des cel‐
lules thallines et s’y développent. A cette preuve il ajoute les
arguments de Bentham contre la théorie de Schwendener et une
observation qui lui est personnelle. « On ne saurait, dit-il, refuser
aux Lichens deux moyens de se reproduire: l’un par la voie des
spores, et c’est en même temps le plus rationnel et le plus naturel,
puisque c’est par la graine que se succèdent sans interruption les
générations des plantes; l’autre, d’un ordre inférieur, moins direct,
qui vient en aide au précédent pour la propagation des espèces, leur
conservation, et dont la nécessité se fait surtout sentir pour les Li‐
chens assez nombreux qui ne fructiﬁent jamais. — La question posée
ainsi n’est-elle pas d’une solution facile? Voudra-t-on refuser à
l’agent principal ce que l’on accorde à l’agent secondaire? Ne serait-il
pas déraisonnable d’admettre que les spores des Lichens, comme
celles des autres Sporophytes de toutes classes, n’ont pas la faculté de
reproduction par elles-mêmes, sans le concours, sans la présence
simultanée des gonidies? Si cette faculté ne leur est pas refusée,
n’est-il pas certain que les individus ainsi formés seront également
pourvus de gonidies tout aussi bien que s’ils provenaient de celles-ci?
et dès-lors comment ne pas s’incliner devant l’évidence, comment ne
pas admettre que les deux organes, spores et gonidies, sont indépen‐
dants l’un de l’autre dans le sens indiqué, que chacun d’eux possède</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r6" type="header">
	<Coords>
	<Point x="494" y="228"/>
	<Point x="1293" y="228"/>
	<Point x="1293" y="289"/>
	<Point x="494" y="289"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>TRAVAUX FRANÇAIS — BOTANIQUE.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1652" y="228"/>
	<Point x="1741" y="228"/>
	<Point x="1741" y="289"/>
	<Point x="1652" y="289"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>97</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
