<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2010-03-19/pagecontent.xsd" pcGtsId="pc-00672748">
	<Metadata>
	<Creator>ABBYY FineReader Engine 9.0</Creator>
	<Created>2011-08-11T15:55:46</Created>
	<LastChange>2012-03-12T14:34:25</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="00672748.tif" imageWidth="2184" imageHeight="3540">
	<ReadingOrder>
	<OrderedGroup id="ro357564684568544579089">
	<RegionRefIndexed regionRef="r7" index="0"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r3" index="1"/>
	<RegionRefIndexed regionRef="r5" index="2"/></OrderedGroup></ReadingOrder>
	<TextRegion id="r1" type="header">
	<Coords>
	<Point x="217" y="114"/>
	<Point x="1851" y="114"/>
	<Point x="1851" y="194"/>
	<Point x="217" y="194"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Specielle Pﬂanzengeogr. von Europa. — Russland (incl. Finnland und Polen).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r5" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="58" y="3113"/>
	<Point x="382" y="3113"/>
	<Point x="401" y="3117"/>
	<Point x="458" y="3117"/>
	<Point x="466" y="3112"/>
	<Point x="1149" y="3114"/>
	<Point x="1998" y="3111"/>
	<Point x="1999" y="3353"/>
	<Point x="58" y="3353"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>Als besondere Eigenthümlichkeit in der Verbreitung der Coniferen im Kaukasus
muss man hervorheben, dass die Abietineen (Pinus sylvestris L., P. maritima Lamb., Picea
orientalis Carr. und Abies Nordmannia Stev.) von Westen nach Osten allmählig verschwinden
und dass viele von den erwähnten Arten das Caspische Meer bei weitem nicht erreichen;</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r7" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="55" y="230"/>
	<Point x="2010" y="230"/>
	<Point x="2010" y="2934"/>
	<Point x="55" y="2933"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>so tritt hier, unter gewissen äusseren Bedingungen, eine gegenseitige Verdrängung ein, weil
die Lebensbedingungen für beide Arten nicht dieselben sind. Die Föhrenwälder, in denen
Picea als Unterholz wächst und, nach dem Alter zu urtheilen, unter deren Schutz auf‐
gewachsen ist, werden allmählig zu reinen Picea-Wäldern, weil der Nachwuchs der Föhre
nur bei vollem Lichte gedeihen kann und deshalb unter der Bedeckung von Picea zu Grunde
geht. Anderseits kann Picea nur in dichten Pﬂanzungen gedeihen, auf einem Boden mit
genügender Feuchtigkeit, und jede Erscheinung (Stürme, Brand etc.), die diese Bedingungen
stört, führt zum Absterben der Picea, zur Erschwerung der Erneuerung und zum Erscheinen
der jungen Föhre. Dieser Wechsel der Arten wurde in der That auf dem Gute mehrmals
bemerkt. Die Föhre erreicht kein so hohes Alter, wie Picea oder Abies, nicht mehr als
280 Jahre; sie ist ebenfalls nicht so hoch und dick wie diese — die grösste beobachtete
Höhe betrug 116’, die Dicke auf Mannshöhe 28”, der körperliche Inhalt bis 170 Cub.-Fuss.
— Die Tanne (Abies Nordmanniana Stev.) ist auch sehr verbreitet, in verticaler Richtung
aber nur von 3500’ bis 6500’, also nicht bis zur Baumgrenze. Diese Art gedeiht besser
auf kalkhaltigem Boden (Mergel etc.), welchen sie bevorzugt und auf welchem sie alle
anderen Arten verdrängt; sie wählt dabei meistens die der Sonne ausgesetzten Stellen mit
feuchter Atmosphäre, wesswegen sie meistens an südl., südwestl. oder südöstl. Abhängen
zu ﬁnden ist; ein Zusatz von Humus zur Erde steigert ihr Wachsthum, wo der mittlere
Zuwachs bei 300jährigem Alter 1¾ Cub.-Fuss erreicht. Die Tanne erreicht ein sehr hohes
Alter; es sind Exemplare gefunden worden, welche 425 Jahre alt und doch ganz gesund
waren, deren laufender Zuwachs (1.260 Cub.-Fuss) mehr als 1½mal grösser war, als der
mittlere (0.764 Cub.-Fuss) und der 10jährige Spross 1¾’ lang war; bis in dies hohe Alter
trägt sie Samen. Ueberhaupt erreicht sie bedeutende Dimensionen, so besitzen z. B. nicht
selten die Bäume 170’ Höhe, 39” im Durchmesser auf Mannshöhe und 500 Cub.-Fuss im
körperlichen Inhalt (bei 370jährigem Alter). — Die Buche (Fagus sylvatica L.) kommt fast
überall im Gute vor, aber in südlichen Theilen bedeutend weniger und als untergeordnete
Art, oder nur gruppenweise, und verschwindet noch weiter südlicher; dieser Umstand erlaubt
den Schluss zu ziehen, dass ihre südliche Grenze hier und in den angrenzenden Staats‐
gütern durchgeht. Die Buche wächst entweder allein, oder mit Picea, Carpinus und anderen
zusammen; ihre verticale Verbreitung beginnt von 3000’ und zieht sich bis 7000’ hin, d. h.
beinahe bis zu der Baumgrenze; sie wächst auf jedem Boden, aber zieht gedeckte und
feuchte Stellen vor; sie wird 350—400 Jahre alt und erreicht dabei sehr grosse Dimensionen:
es sind Exemplare beobachtet worden, die 136’ Länge, 42” Breite und 830 Cub.-Fuss im
körperlichen Inhalt besassen; sie trägt bis zum Alter von 300 Jahren Samen. — Carpinus
Betulus L. wächst nicht höher als 5500’ und bildet nirgends reine Pﬂanzungen, sondern
kommt immer zusammen mit anderen Arten vor. Betula alba L. kommt massenhaft, aus‐
schliesslich an der oberen Grenze der Wälder vor, aber einzelne Exemplare triﬀt man sogar
in der Tiefe von 4000’; dieselbe Verbreitung, aber nur in einzelnen Exemplaren, besitzt
Sorbus Aucuparia L. — Die Eichen (Quercus sessiliﬂora Sm., Q. pedunculata Ehrh. und
Q. pubescens Willd.) kommen ausschliesslich an steinigen, fast unfruchtbaren Stellen vor
und wachsen desswegen sehr schlecht, die Bäume sind niedrig, gekrümmt, ästig etc. Es ist
sehr wahrscheinlich, dass in diesen Theilen der genannten Bergkette die Eichen im Kampfe
ums Dasein mit anderen Arten unterliegen und nur an den schlechtesten Stellen bleiben,
da die klimatischen Bedingungen für die Eiche vollständig günstig sind. Populus tremula L.
kommt bis auf die Höhe von 6000’ vor, wächst aber immer in einzelnen Exemplaren; sie
erreicht bisweilen grosse Dimensionen, so war z. B. ein Baum im 85. Jahre 83’ hoch und
besass 21” im Durchmesser. Batalin.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r3" type="paragraph">
	<Coords>
	<Point x="56" y="2941"/>
	<Point x="1994" y="2940"/>
	<Point x="1995" y="3097"/>
	<Point x="1362" y="3095"/>
	<Point x="1359" y="3110"/>
	<Point x="1313" y="3110"/>
	<Point x="1293" y="3104"/>
	<Point x="1146" y="3104"/>
	<Point x="1141" y="3111"/>
	<Point x="1121" y="3111"/>
	<Point x="1100" y="3106"/>
	<Point x="460" y="3109"/>
	<Point x="455" y="3112"/>
	<Point x="415" y="3112"/>
	<Point x="403" y="3104"/>
	<Point x="56" y="3104"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>416. Medvedew, Jac. Die Grenzlinie der Verbreitung einiger Pﬂanzen in Transkaukasien.
(Mittheilungen der Caucasischen Gesellschaft der Freunde der Naturwissenschaften
und des Alpenclubs. Heft I. Tiﬂis 1879. [Russisch.])</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="page-number">
	<Coords>
	<Point x="1887" y="130"/>
	<Point x="1887" y="196"/>
	<Point x="1998" y="196"/>
	<Point x="1998" y="130"/></Coords>
	<TextEquiv>
	<PlainText></PlainText>
	<Unicode>637</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
